<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<cheatsheet title="Gestione della sicurezza delle informazioni con verinice e Greenbone">

  <intro>
    <description>
       In connessione con un <b> Greenbone </b> -vulnerabilityscanner (<b> www.greenbone.net </b>), nonch? un
       Lo scanner di vulnerabilit? OpenVAS (<b> www.openvas.org </b>) verinice consente una vulnerabilit? efficace
       gestione. <br />
       <br />
       Nella prospettiva ISM, verinice ti supporta nell'esecuzione dell'analisi dei rischi e della gestione delle vulnerabilit?
       dopo l'importazione dei risultati di una scansione di vulnerabilit?. Esclusivo in verinice.PRO c'? un compito aggiuntivo
       flusso di lavoro per l'eliminazione delle vulnerabilit? attuate.
    </description>
  </intro>

  <item title="Scansione di vulnerabilit? ISM in Greenbone">
    <description>
       Con Greenbone Security Manager ? possibile eseguire automaticamente le vulnerabilit? dei tuoi sistemi. <br />
       <br />
       Fare riferimento al manuale dell'utente di Greenbone o visitare il sito web di Greenbone <b> www.greenbone.net </b> per un
       descrizione dettagliata di come eseguire una vulnerabilit? ISM. Troverete una configurazione speciale di scansione e
       un plugin verinice-ISM report da utilizzare in verinice per il download.    </description>
  </item>

<item title="Crea note per i risultati della scansione">
    <description>
      Per assicurarsi che quelle vulnerabilit? trovate in una scansione di Greenbone verranno create come oggetti in verinice
      hanno bisogno di creare note per loro in Greenbone. Queste procedure consentono di ottimizzare l'importazione della vulnerabilit?
      verinice. <br />
      <br />
      Nel caso in cui una vulnerabilit? non abbia assegnato una nota, il sistema scansionato verr? creato come un asset in verinice senza
      la vulnerabilit? corrispondente! <br />
      <br />
      Per creare note in Greenbone, fare clic sul pulsante <b> Azioni> Aggiungi nota </b> nell'elenco delle vulnerabilit? trovate. <br />
      <br />
      Dovresti creare solo tante note come i tuoi amministratori possono realmente lavorare in un dato
      lasso di tempo. Dovresti vedere l'elenco di tutte le vulnerabilit? come il tuo backlog, da cui seleziona
      i pi? importanti per la bonifica immediata. <br />
      <br />
      Lo fai aggiungendo note a loro. Nella prima riga di ciascuna descrizione ? possibile aggiungere parole chiave
      che vengono utilizzati dalla verinice per raggrupparle. Di solito ? consigliabile raggruppare le note per colpite
      applicazione. Ad esempio puoi impostare un gruppo per tutte le note relative al PDF-Reader. Fare
      che, inserite i seguenti nella prima riga: <b> + PdfReader </b>. <br />
      Nella seconda riga e successivamente ? possibile aggiungere la descrizione del proprio operazione per questa particolare nota
      pu? essere il tempo che vuoi.
    </description>
  </item>

  <item title="Esportazione dei risultati della scansione">
    <description>
       Seleziona il rapporto di una scansione riuscita nel menu Greenbone <b> Gestione scansione> report </b>. <br />
       <br />
       Esportare i risultati della scansione di vulnerabilit? ISM come file vna selezionando <b> verinice ISM </b> come formato in
       la corrispondente casella di riepilogo e avviare l'esportazione facendo clic sul pulsante <b> Scarica il rapporto filtrato </b>.
       Greenbone salver? il file vna nella directory di download nell'ambiente di sistema.
    </description>
  </item>

  <item title="Importazione della scansione di vulnerabilit? ISM">
    <description>
      Passare alla prospettiva ISM in verinice usando il menu <b> Visualizza> Mostra prospettiva> Prospettiva ISM </b>. Inizio
      l'importazione facendo clic sul pulsante <b> Importa organizzazione dal file ... </b>. Seleziona l'esportazione precedentemente
      Greenbonen ISM-Report facendo clic sul pulsante <b> Seleziona file ... </b>, mantenere i valori predefiniti per tutti gli altri
      parametri nel dialogo. <br />
      <br />
      I risultati della scansione di vulnerabilit? possono essere trovati nel gruppo <b> Oggetti importati </b> nell'oggetto seguente
      gruppi: <br />
      <br />
      Assets GSM-Scan = tutti i sistemi scansionati <br />
      Vulnerabilit? GSM-Scan = tutte le vulnerabilit? rilevate <br />
      Controlli GSM-Scan = controlli per la correzione delle vulnerabilit? rilevate <br />
      Scenari GSM-Scan = scenari di nuova creazione per l'assegnazione di risorse e vulnerabilit? <br />
      <br />
      Con doppio click su qualsiasi asset importata nel capitolo <b> Greenbone GSM </b> dell'editor, visualizza i dettagli
      per la vulnerabilit? sono mostrati. Si noti che la casella di controllo per il capitolo <b> Greenbone_GSM </b> deve essere impostata
      nel menu <b> Modifica> Preferenze> Impostazioni dell'editor </b>.    </description>
  </item>

  <item title = "Analisi del rischio">
    <description>
      ? possibile trasferire le risorse, i controlli, gli scenari e le vulnerabilit? importati uno ad uno nel tuo esistente
      organizzare o organizzare l'organizzazione completa al livello superiore navigando in <b> oggetti importati </b> e
      chooese l'opzione <b> Taglia </b> dal menu di scelta rapida (mouseclick a destra). <br />
      <br />
      Chiudi il gruppo <b> oggetti importati </b> per assicurarsi che non sia attiva un'ulteriore selezione e inserire il file
      organizzazione con il mouseclick destro e l'opzione <b> Inserisci </b> per inserire l'organizzazione al livello superiore.
    </description>
  </item>

  <item title = "Grouping Objcts">
    <description>
      Per una visione chiara e per creare attivit?, le attivit? ei controlli importati possono essere raggruppati in base al <b> GSM
      tag </b>. A tal fine, seleziona il gruppo <b> Assets GSM-Scan </b> o <b> Controlla GSM-Scan </b> e scegli il clic destro
      opzione <b> Gruppo per tag ... </b>. <br />
      <br />
      Inoltre ogni gruppo di risorse pu? essere assegnato a una persona responsabile. Suppone che hai gi? creato persone nel tuo
      organizzazione ? possibile creare la relazione semplicemente utilizzando il drag and drop con uno o pi? gruppi di asset.
    </description>
  </item>

  <item title = "Flusso di lavoro - Riduzione dei Vulnerabilit? (solo verinice.PRO)">
    <description>
      verinice fornisce un flusso di lavoro specifico per eliminare le vulnerabilit? e ad effettivamente sostenere in questo modo
      processo. <br />
      <br />
      Per creare le attivit? per l'eliminazione delle vulnerabilit?, selezionare un'organizzazione e scegliere il pulsante destro del mouse
      opzione <b> Attivit?> Greenbone: avviare il processo di vulnerabilit? ... </b>. <br />
      <br />
      Le attivit? create del tipo <b> Recitify vulnerability </b> includono controlli, scenari e asset che sono
      collegato ad un gruppo di controllo. Ogni persona responsabile pu? ora lavorare a questi compiti nella vista di attivit?, disponibile da
      il menu <b> Visualizza> Mostra visualizzazione> Attivit? </b> o nella sezione <b> attivit? </b> nel webfrontend. <br />
      <br />
      La persona responsabile ricever? un promemoria settimanale tramite posta elettronica.
    </description>
  </item>

  <item title = "Recupero delle vulnerabilit?">
    <description>
      Dopo aver chiuso un compito del tipo <b> Recitify vulnerability </b> tutte le relazioni tra asset e scenari
      essere eliminato mentre la vulnerabilit? rimarr? in verit? ma non ha pi? effetto! <br />
      <br />
      Lo stato del controllo collegato sar? impostato su <b> Attuato> S? </b> quando non sono associate pi? risorse a
      scenario. Nel caso in cui esistano collegamenti aggiuntivi tra beni e scenari risultanti da altri compiti, l '
      lo stato di controllo sar? impostato su <b> Implementato> parzialmente </b>. <br />
      <br />
      In questo modo ? garantito che una vulnerabilit? sar? impostata solo allo stato <b> Recitified </b>, se tutti
      le persone responsabili hanno recitato la vulnerabilit? nel loro campo di responsabilit?.
    </description>
  </item>

  <item title = "Attivit? di chiusura per le vulnerabilit? non corretta">
    <description>
      Le attivit? per le vulnerabilit? non recitate verranno chiuse nel flusso di lavoro dopo 3 settimane automaticamente per ridurre
      il numero di attivit? aperte. Questo comportamento ? attuato per riflettere il fatto che nella vita reale non ? sempre
      ? possibile riciclare immediatamente un enorme numero di vulnerabilit?. A causa del fatto che la scansione della vulnerabilit?
      vengono eseguiti su una base regolare, le vulnerabilit? non ancora state rettificate verranno nuovamente rilevate e la
      i compiti corrispondenti saranno creati secondo. Pertanto l'intero processo mira ad ottimizzare la sicurezza mentre
      mantenendo lo sforzo quanto pi? basso possibile. <br />
      <br />
      La scansione di vulnerabilit? di Greenbone pu? essere configurata per trasferire le vulnerabilit? rilevate a <b> verince.PRO </b>
      automaticamente. In questo caso <b> verinice.PRO </b> confronta il risultato di scansione corrente con lo stato di implementazione
      in base al flusso di lavoro e effettua le regolazioni necessarie. Vulnerabilit? che sono state impostate
      <b> recitificato </b> verr? riaperto - <b> verinice.PRO </b> ricrea i collegamenti corretti tra le attivit? e
      scenari. In questo processo verinice non crea doppie voci, ma riconosce gli asset precedentemente importati e
      vulnerabilit? e mantiene quelle nell'organizzazione.
    </description>
  </item>

</cheatsheet>
