<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<cheatsheet title="7.01.Erste Schritte">

    <intro>
        <description>
            <b>Willkommen bei verinice.</b>
            <br ></br>
            Mit diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie Teilaspekte Ihres BCMS in verinice erfassen.
            Welche Daten Sie verwalten können und wie Sie dabei Schritt-für-Schritt nach der
            Vorgehensweise des BSI-Standards 200-4 vorgehen, soll Ihnen in diesem Tutorial
            aufgezeigt werden.
        </description>
    </intro>

    <item title="Initiierung des BCMS">
        <description>
            Unabdinglich für einen erfolgreichen Aufbau und eine Entwicklung eines BCMS ist
            die Übernahme der
            Verantwortung durch die Leitungsebene. Bevor Sie mit der Umsetzung
            Ihres BCMS starten,
            sollte eine Leitlinie BCMS entwickelt und von der Institutionsleitung
            freigegeben worden
            sein. Diese können Sie dann unter der Dokumentenstruktur ablegen oder
            einen externen
            Link auf das Dokument hinterlegen.
        </description>
    </item>

    <item title="Informationsverbund anlegen">
        <description>Im View Modernisierter Grundschutz finden Sie einen leeren oder bereits vorhandenen
Informationsverbund. (Sollte dies nicht der Fall sein, so können Sie einen neuen Informationsverbund anlegen. Klicken Sie dazu in der oberen Werkzeugleiste das 
entsprechende <b>Icon: Blatt Papier</b> mit einem Sternchen. Es wird ein neuer Verbund angelegt.) Klicken Sie den neu erzeugten Informationsverbund doppelt an. Im rechten oberen Bereich öffnet sich das Editor-View mit den Eigenschaften des Objekts <b>Informationsverbund</b>. Hier können Sie die Angaben und Eigenschaften für den Verbund definieren. 
<br/><br/>
In Bezug auf das BCMS können Sie Angaben zum <b>abzusichernden Zeitraum</b> machen, den <b>BCMS-Geltungsbereich</b> und die <b>BAO-Reaktionszeit</b> festlegen, sich für eine <b>Vorgehensweise</b> entscheiden, ob Sie ein Standard-BCMS, Reaktiv BCMS oder Aufbau-BCMS planen und <b>Änderungen am BCMS</b> festhalten.
<br/><br/>
Nachdem Sie Ihre Angaben vervollständigt haben, speichern Sie diese (klick auf Icon: Diskette oder Tastenkombination: Strg+S) und schließen Sie den Editor (klick auf x im Reiter oder Tastenkombination: Strg+W)
</description>
    </item>

    <item title="Benennung des oder der BCB">
        <description>
            Navigieren Sie zum Personen-Objekt und legen Ihren BCB als Personen-Zielobjekt
            an, alternativ können Sie mit verinice.PRO Personen-Zielobjekte aus einem AD
            importieren, wie z.B. den BC-Beauftragten.
        </description>
    </item>

</cheatsheet>
