<cheatsheet title="7.02 Konzeption und Planung des BCMS (PLAN)">

    <intro>
        <description>
Dieses Tutorial beschäftigt sich mit der Konzeption und Planung des BCMS, insbesondere mit der  Analyse von erweiterten Rahmenbedingungen. Es wird beschrieben, wie die Anforderungen der Interessengruppen an das BCMS erfasst, wie diese angelegt und mit den Anforderungen verknüft werden können. Des Weiteren wird beschrieben, wo Angaben zur Kommunikation mit den Interessengruppen dokumentiert werden. In einem nächsten Schritt wird aufgezeigt, wie Sie Ihre BC-Aufbauorganisation in verinice abbilden. Abschließend wird auf die Ablage der BC-relevanten Dokumente eingegangen.        </description>
    </intro>


    <item
        title="Analyse von erweiterten Rahmenbedingungen 
Identifizierung von Anforderungen und Einflussfaktoren an das BCMS 
Erfassen der Anforderungen der Interessengruppen an das BCMS">
        <description>Für den Erfolg des Aufbau- und Standard-BCMS ist es entscheidend, die Rahmenbedingungen
            zu dem BCMS
            genau zu analysieren und das BCMS auf die Bedürfnisse und Anforderungen von
            relevanten
            Interessengruppen auszurichten. Nur so kann sichergestellt werden, dass das
            BCMS
            anforderungsgerecht aufgebaut und betrieben wird. Demgegenüber können diese
            erweiterten
            Analysemethoden im Reaktiv-BCMS ausgelassen werden, da dieses darauf abzielt,
            schnellstmöglich eine rudimentäre Reaktionsfähigkeit in Notfällen und Krisen
            herzustellen.<br /><br />
            Um die identifizierten Anforderungen und Einflussfaktoren an das BCMS in verinice zu
            erfassen, legen Sie einen neuen Baustein an. Klicken Sie dafür mit rechtem Mausklick auf
            Ihren <b>Informationsverbund > Neu > Neuer Baustein</b>. In der Baumstruktur Ihres
            Informationsverbunds befindet sich jetzt ein Baustein-Objekt. Es wird empfohlen die
            Interessengruppen nach externen und internen zu unterscheiden. Legen Sie hierfür zwei
            Baustein-Gruppen an. Mit erneutem rechten Mausklick auf das Baustein-Objekt können Sie
            Anforderungen als Baustein-Anforderungs-Objekte erfassen. (<b>Baustein > Neue Anforderung</b>).
            Beschreiben Sie die Anforderung unter dem Beschreibungsfeld und fügen Sie hinzu, welchen
            <b>Einfluss die Anforderung</b> (niedrig, mittel, hoch) auf das BCMS hat. Setzen Sie den Haken unter dem Feld „Business Continuity Anforderung/Strategie“.
        </description>
    </item>
    <item
        title="Anlegen der Interessierten Parteien und Verknüpfung mit den Anforderungen">
        <description>Als Nächstes können die identifizierten interessierten Parteien gruppiert nach intern und extern, als Personen-Objekte angelegt werden. Unter dem Personen-Objekt können Sie den <b>Grad der Einflussnahme</b> festlegen, und Verknüpfungen zu den Anforderungen herstellen. Als Verknüpfungstyp wählen Sie <b>Interessierte Partei erwartet/erfordert</b> aus. 
<br/><br/>
Es gibt zwei Möglichkeiten in verinice, wie Sie Abhängigkeiten/Verknüpfungen zwischen den Objekten herstellen können.<br/>
1. Drag&amp;Drop: Im View Modernisierter IT-Grundschutz kann die Verknüpfung über Drag&amp;Drop hergestellt werden. Dazu wählen Sie ein Objekt aus und ziehen es mit der 
linken Maustaste auf das jeweilige Objekt mit dem Sie es verknüpfen wollen. Die Verknüpfung wird sofort übernommen und kann m Verknüpfung-View oder im 
Link-Maker des Objektes eingesehen werden.<br/>
2. Link-Maker: Über den sogenannten Link-Maker, der sich im unteren Teil des Editorbereichs jedes Objektes befindet, können Sie die Verknüpfung zwischen Objekten herstellen, indem Sie zunächst das Element auswählen, welches mit Ihrem Objekt verknüpft werden soll, und anschließend auf Hinzufügen klicken. Nun erscheint ein neues Fenster, in diesem werden Ihnen alle Objekte des Elementes in Ihrem Informationsverbund angezeigt. Wenn 
Sie verbundübergreifend Verknüpfungen herstellen wollen, so sollte <b>Nur aktueller Scope</b>
 abgewählt werden. In diesem Auswahlfenster können Sie mit einem einfachen Klick alle Objekte auswählen, die mit Ihrem Objekt verknüpft werden sollen. Durch anschließendes Betätigen des OK-Buttons werden die Verknüpfungen hergestellt. 
<br/>
 Zusätzlich zur Verknüpfung zur interessierten Partei kann die BCM-Anforderung auch mit einem oder mehreren Maßnahmen-Objekt/en verknüpft werden. Erstellen Sie hierfür eine neue Maßnahmen-Gruppe in Ihrem Informationsverbund, unter welcher Sie die Maßnahmen verwalten, die Sie zur Erfüllung der BCM-Anforderung planen umzusetzen. Mit Klick auf das Verknüpfungen-View im Anforderungs-Objekt sehen Sie im Ergebnis von welcher interessierten Partei diese BCM-Anforderung erwartet/angefordert wird und durch welche Maßnahmen diese Anforderung erfüllt wird. Den Umsetzungsstatus können Sie dann aus den verknüpften Maßnahmen-Objekten automatisch ableiten lassen. 
 </description>
    </item>
    <item title="Festlegung der Kommunikation mit Interessengruppen">
        <description>
            Aufbauend auf der Interessengruppenanalyse können Sie für jede Interessierte Partei Angaben zur Kommunikation dokumentieren, um eine adressatengerechte Kommunikation im Laufe des gesamten PDCA-Zyklus zu ermöglichen und aufrechtzuerhalten. 
            <br/><br/>
            Befüllen Sie die Felder <b>Kommunikation im Normalbetrieb</b>, <b>Kommunikation im Notbetrieb</b>, <b>Zeit-Intervall</b> und <b>Kommunikationsweg</b>, um Angaben dazu zu machen, welchen Informationsanspruch die Interessengruppe hat, ob Kommunikation stattfinden soll oder darf, welche Informationen weitergegeben werden, über welches Medium kommuniziert wird und wie häufig und zu welchen Zeitpunkten kommuniziert wird.
            <br/><br/>
            Ebenfalls können Sie zwischen zwei Personen-Objekten verknüpfen, um darzustellen wer mit wem kommuniziert bzw. für wen zuständig ist. Hierfür können Sie zusätzlich zu den interessierten Parteien in der BC-Aufbauorganisation Ihr NuK-Kommunikationsteam abbilden.
        </description>
    </item>
    <item title="Definition der BC-Aufbauorganisation">
        <description>
            Zusätzlich zu den Interessierten Parteien können Sie die Gesamtheit aller Rollen im BCM (= BC-Aufbauorganisation) als <b>Personen-Objekte</b> abbilden. Sie beinhaltet zum einen die BC-Vorsorgeorganisation, zum anderen die Bewältigungsorganisation für Notfälle und Krisen (Besondere Aufbauorganisation (BAO)). Legen Sie die am BCMS beteiligten Mitarbeitenden Ihrer Institution als Personen-Objekte an und weisen Sie diesen BC-Rollen zu. So können Sie die Verantwortlichkeiten für relevante BC-Rollen sicherstellen. 
        </description>
    </item>
    <item title="Dokumentation der BC-relevanten Dokumente">
        <description>
            Der BSI-Standard 200-4 unterscheidet zwischen zwei Dokumentenarten. Dokumente zur Vorsorge beschreiben die Elemente des BCMS oder stellen Anforderungen an dieses. Zusätzlich gehören alle Dokumente dazu, die in der Notfallvorsorge benötigt werden. 
            Dokumente zur Reaktion werden explizit für die Notfallbewältigung erstellt und genutzt.
            <br/><br/>
            Bauen Sie ihre eigene Dokumentenstruktur auf und legen Sie die Dokumente in verinice ab oder verweisen über den Externen Link darüber. Zum Schluss können Sie sich eine Dokumentenmatrix über den Report ausgeben lassen. Damit in der Dokumentenmatrix nur die BCM-relevanten Dokumente erscheinen, wird empfohlen die Dokumente für das BCM in einem eigenen Informationsverbund zu verwalten.  
        </description>
    </item>
</cheatsheet>