<cheatsheet title="7.04 Angemessene Absicherung der Geschäftsprozesse/ Business-Impact-Analyse (DO)">

    <intro>
        <description>
Dieses Tutorial beschäftigt sich mit dem zweiten Prozessschritt der Do-Phase, der Gewährleistung einer angemessenen Absicherung der Geschäftsprozesse.  
        </description>

    </intro>


    <item title="Vorbereitung der BIA / Erheben der Geschäftsprozesse">
        <description>
Liegt ein ISMS nach
BSI-Standard 200-2 vor,
können die bereits identifizierten Geschäftsprozesse als Grundlage
verwendet werden. Das Verzeichnis von Verarbeitungstätigkeiten für
den Datenschutz kann möglicherweise ebenfalls als Grundlage genutzt
werden. Es fasst alle Verfahrenstätigkeiten zusammen, in denen
personenbezogene Daten verarbeitet werden. Verfahrenstätigkeiten
können gegebenenfalls auch als Geschäftsprozesse verstanden werden
oder diese können daraus abgeleitet werden.
<br/><br/>
Falls Sie noch keine
Geschäftsprozesse in verinice erfasst haben, drücken Sie auf das
Objekt Geschäftsprozess mit rechtem Mausklick und legen ihre
Geschäftsprozesse als neue Objekte an.
</description>
</item>

<item title="Festlegung der BIA-Parameter und betrachteten Zeithorizonte ">
<description>

Ziel der BIA ist es,
einheitlich festzustellen, ob ein Geschäftsprozess zeitkritisch ist
und wie lange dieser ausfallen darf, bevor nicht mehr tolerierbare
Schäden entstehen. In der BIA wird betrachtet, welche Schäden durch
den ausgefallenen Geschäftsprozess über einen definierten
Zeitverlauf entstehen. Dafür müssen sogenannte Zeithorizonte
festgelegt werden.
<br/><br/>
Unter dem
Geschäftsprozess sowie unter den Zielobjekten sind die <b>Zeithorizonte</b>
definiert. Falls Ihre <b>Zeithorizonte</b> von den in verinice
hinterlegten Standardwerten abweichen, müssen Sie diese per
Customizing anpassen. Des Weiteren werden unter dem
Informationsverbund Informationen zur Vorbereitung auf die
Business-Impact-Analyse dokumentiert, die institutionsübergreifend
gelten, wie das <b>Untragbarkeitsniveau</b>. 

Ebenfalls können
Sie unter dem Informationsverbund überprüfen, ob die
Schutzbedarfskategorien und <b>Schadensszenarien</b> aus dem ISMS,
identisch mit den <b>Schadenskategorien</b> aus dem BCMS sind,
sollten diese voneinander abweichen, dokumentieren Sie dies in einem
separaten Dokument z.B. in Ihrer internen Prozessbeschreibung zur
Business-Impact-Analyse. 

<br/><br/>
Über die
Zielobjekt-Typen können Sie Ihre Ressourcenkategorien und -Cluster
bilden, und Ihre Ressourcen in die entsprechenden Kategorien/Cluster
einordnen. 

</description>
</item>

<item title="Planung der BIA-Erhebung ">
<description>

Vor Beginn der BIA
sollte festgelegt werden, wie die Informationen zur BIA erhoben
werden sollen.
Öffnen Sie einen Geschäftsprozess und tragen unter <b>Datum der Erhebung</b> und<b> Art der
Erhebung</b> ein, mittels welchen Formats Sie die BIA-Daten wann
erhoben haben bzw. erheben werden. 

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung der MTPD">
<description>
Um zeitkritische
Geschäftsprozesse zu identifizieren, müssen Sie das
Schadenspotenzial jedes einzelnen Geschäftsprozess bewerten. Führen
Sie hierfür die Schadensbewertung durch, indem Sie <b>das
Schadenspotenzial für jeden einzelnen Zeithorizont</b> bewerten. 

In verinice erfassen
Sie das Schadenspotenzial in vereinfachter Form nach dem Worst-Case-
Prinzip, welches
alle Schadensszenarien beinhaltet. Aufbauend darauf können Sie im
nächsten Schritt auswählen, welches Schadensszenario
ausschlaggebend für die Bewertung ist. Daraus resultiert im
Anschluss die maximal tolerierbare Ausfallzeit (MTA/MTPD). 

<br/><br/>
Sollten Sie die
Zeithorizonte sowie die Schadenspotenziale per Customizing angepasst
haben, so ist die automatische Ableitung für die Festlegung der MTPD
deaktiviert und Sie müssen den MTPD-Wert manuell festlegen. Falls
Sie mit den Standardwerten arbeiten können, so wird der MTPD-Wert
automatisch abgeleitet. Im Anschluss an der Bewertung des
Schadenspotenzials müssen Sie die Begründung dokumentieren. 

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung der RTO für zeitkritische Geschäftsprozesse">
<description>
Nachdem Sie die MTPD
bestimmt haben, müssen Sie zusätzlich die geforderte
Wiederanlaufzeit (RTO) für zeitkritische Geschäftsprozesse
festlegen. Sie beschreibt, wie lange der reine Wiederanlauf dauern
darf, bevor es zu nicht tolerablen Schäden kommt. 

<br/><br/>
Für die Bestimmung
des RTO-Werts wird empfohlen die BAO-Reaktionszeit von der MTPD
abzuziehen. Die RTO muss kleiner als die MTPD sein. 

<br/><br/>
Notieren Sie die RTO
unter dem Feld<b> Geforderte Wiederanlaufzeit (WAZ/RTO) für notw.
Ressourcen aus Prozess-MTPD. </b>

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung des Notbetriebsniveaus (MBCO)">
<description>
Zusätzlich zur RTO
und zum MTPD können Sie unter dem Feld <b>Notbetriebsniveau</b>, das
Notbetriebsniveau für den Geschäftsprozess definieren.  

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Identifizierung der Prozessabhängigkeiten ">
<description>

Nachdem Sie erste
Bewertungen durchgeführt haben, können Sie über den Link-Maker
oder per Drag-und-Drop die Prozessabhängigkeiten abbilden. Beim
Erstellen der Verknüpfungen können Sie wählen, ob die Prozesse
nachgelagert, parallel oder vorgelagert stattfinden. 

Aufgrund der
Prozessabhängigkeiten kann es vorkommen, dass sich die MTPD des
Geschäftsprozesses ändert, hierfür können Sie unter dem Feld
<b>Geänderte MTPD aufgrund von Prozessabhängigkeiten </b>ggf. den
geänderten MTPD festhalten, und eine Begründung hierfür notieren.
<br/>
Um dem Prozesseigentümer die Bewertung zu erleichtern, ob der MTPD-Wert, aufgrund der Abhängigkeiten zu anderen Prozessen, sich ändern muss, wurde ein neues View entwickelt: das BIA View. Navigieren Sie zur Ansicht> Zeige View> BIA View. Mit Klick auf einen Geschäftsprozess wird Ihnen im BIA View angezeigt, zu welchen Geschäftsprozessen und Ressourcen eine Abhängigkeit besteht. Darüber lässt sich ableiten, ob der MTPD-Wert einer Änderung bedarf.
<br/><br/>
Nachdem Sie beide MTPD-Werte festgelegt haben, wird Ihnen automatisch
die MTPD (MIN aus Schadensbewertung und Prozessabhängigkeit)
ausgegeben. Wenn Sie ein Customizing vorgenommen haben, müssen die
MTPD-Werte manuell eingetragen werden. 

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Identifizierung der Ressourcenabhängigkeiten ">
<description>

Für alle
zeitkritischen Geschäftsprozesse müssen anhand der festgelegten
Ressourcenkategorien, die für einen Notbetrieb erforderlichen
Ressourcen ermittelt und den entsprechenden Geschäftsprozessen
zugeordnet werden.
<br/><br/>
Verknüpfen Sie
hierfür die notwendigen Ressourcen mit den entsprechenden
Geschäftsprozessen. 

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ RTO der benötigten Ressourcen">
<description>
Anhand der RTO des
zeitkritischen Geschäftsprozesses muss die RTO der prozessnot-
wendigen Ressourcen
(cluster) so abgeleitet werden, dass der Notbetrieb rechtzeitig er-
reicht wird. Ähnlich
wie die RTO in den Prozessabhängigkeiten kann auch die RTO der
Ressourcen(cluster)
individuell abgestimmt werden. Falls mehrere Geschäftsprozesse auf
dieselbe(n)
Ressourcen(cluster) zurückgreifen, muss die kleinste RTO für diese
Ressource
gewählt werden. Im
Falle, dass eine Ressource von mehreren Geschäftsprozessen benötigt
wird, tragen Sie unter der Ressource/dem Zielobjekt den kleinsten
RTO-Wert ein. 

<br/><br/>
Um dem Ressourcenzuständigen die Bewertung der RTO zu erleichtern, öffnen Sie das BIA View. Anschließend klicken Sie auf die Ressource für die Sie den RTO-Wert bestimmen möchten. Klicken Sie im BIA View auf RTO. Ihnen wird im View die Abhängigkeiten dieser Ressource angezeigt, sollte die Ressource von mehreren Geschäftsprozessen benötigt werden, würden Sie dies in der Darstellung erkennen und könnten daraus den kleinsten RTO-Wert für die Ressource ableiten. Tragen Sie diesen Wert unter dem Feld <b>Kleinste RTO der Ressource</b> ein. 

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Ressourcenbedarf in Abhängigkeit zur Dauer des Notbetriebs ">
<description>

Für viele
Ressourcenkategorien wie z. B. Personal und Arbeitsplätze, aber auch
Maschinen oder Arbeitsmittel kann sich die Anzahl der benötigten
Ressourcen mit der Dauer
des Notbetriebs
verändern. Für diese Ressourcenkategorien ist es empfehlenswert,
die Anzahl der benötigten Ressourcen über die definierten
Zeithorizonte im Notbetrieb hinweg zu erheben.
<br/><br/>
Füllen Sie hierfür
die Felder für den <b>Ressourcenbedarf im Normal- und Notbetrieb</b>
aus. 

</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung der RPO ">
<description>

Bei
informationsbasierten Ressourcenkategorien (beispielsweise die
Ressourcenkategorien Informationen und IT (Daten)) muss zusätzlich
die RPO bestimmt werden. Die RPO stellt in diesem Zusammenhang eine
fachliche Anforderung des Prozesseigentümers oder der -eigentümerin
dar, bis zu welchem Zeitpunkt man zurückfallen darf, um mit
geeigneten Informationen (Daten) im Notbetrieb noch arbeiten zu
können. Die RPO ist unabhängig von der MTPD oder der RTO und muss
daher nicht darauf abgestimmt werden. Jedoch sollte analog zur RTO
auch die RPO konsolidiert werden, wenn mehrere Geschäftsprozesse auf
dieselbe(n) informationsbasierten Ressourcen(cluster) zurückgreifen
(Minimalprinzip).
<br/><br/>
Erfassen Sie für
informationsbasierte Ressourcen die RPO.
<br/>
Um sich die Abhängigkeiten der Ressource grafisch darstellen zu lassen, öffnen Sie das BIA View. Drücken Sie auf RPO. Der Prozesseigentümer sollte zuvor unter dem Feld RPO im Geschäftsprozess festlegen, wie alt die Daten sein dürfen, um im Notbetrieb mit diesen Daten arbeiten zu können. Wenn keine informationsbasierten Ressourcen genutzt werden, sollte in der Auswahlbox „-„gesetzt werden. Wurden die Angaben bei den Prozessen hinterlegt, kann der Ressourcenzuständige im BIA View den RPO nach dem Minimalprinzip ableiten und den maximal zulässigen Datenverlust (RPO) dieser Ressource festlegen.
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Identifizierung von SPoF/SPoC/SPoK">
<description>
Sollten viele
zeitkritische Geschäftsprozesse eine einzelne Ressource benötigen,
müssen Sie  die Ressource als Single Point of Failure kennzeichnen,
da dies ein erhöhtes Risiko für eine Geschäftsunterbrechung
darstellt. Setzen Sie den Haken unter dem Feld Single-Point-of-Failure/of-Knowledge/of-Contacts(SPoF/SPoK/SPoC). Es wird unterschieden
zwischen: Wissen (Single Point of Knowledge, SPoK), Technik oder
Dienstleistung (Single Point of Failure, SPoF) und Kontakte (Single
Point of Contact, SPoC). 

</description>
</item>

<item title="Auswertung der BIA">
<description>

Um ein einheitlich
hohes Qualitätsniveau der BIA-Ergebnisse sicherzustellen, müssen
die BIA-Ergebnisse dahingehend überprüft werden, ob diese
vollständig, korrekt und nachvollziehbar sind. Es ist
empfehlenswert, zu überprüfen, ob sämtliche notwendigen
Informationen erhoben sowie die Schadensanalyse formal korrekt
vorgenommen wurde und ob die Begründung der Schadensanalyse
plausibel erscheint. Zusätzlich ist es hilfreich zu prüfen, ob die
RTO der Ressourcen korrekt aus der MTPD der zeitkritischen Prozesse
abgeleitet wurde.
<br/><br/>
Nachdem die
Ergebnisse qualitätsgesichert wurden, können Sie sich die
Einzelergebnisse zu einer Gesamtübersicht der zeitkritischen
Geschäftsprozesse und Ressourcen ausgeben lassen.
Die Gesamtübersicht sollte mindestens folgende Inhalte umfassen:
<br/>
• Übersicht der
zeitkritischen Geschäftsprozesse und zugehörigen Kontaktpersonen,
<br/>
• Übersicht der
Prozessabhängigkeiten sowie
<br/>
• Übersicht der
abhängigen Ressourcen und SpoFs sowie deren RTO bzw. RPO. 
        </description>
    </item>
</cheatsheet>