<cheatsheet title="7.06 Risikoanalyse">

    <intro>
        <description>
Dieses Tutorial beschäftigt sich mit der BCM-Risikoanalyse.
        </description>

    </intro>
    
    
    <item title="Auswahl einer geeigneten Methode">
        <description>

Der BSI-Standard
200-4 beschreibt keine eigenständige Methodik für eine
BCM-Risikoanalyse. Vielmehr kann hierzu auf etablierte Risikoanalyse
oder auf eine in anderen in Risikomanagement-Standards definierte
Methode zurückgegriffen werden. In verinice führen Sie die
BCM-Risikoanalyse nach dem BSI-Standard 200-3 durch. Grundlegendes
zur Risikoanalyse nach dem 200-3 Standard entnehmen Sie bitte dem
Tutorial zur Risikoanalyse nach 200-3.
<br/><br/>
Es müssen die
BCM-relevanten Risiken für alle zeitkritischen Ressourcen,
insbesondere SpoFs, sowie für alle zeitkritischen Geschäftsprozesse
systematisch untersucht werden. Unter BCM-relevanten Risiken werden
dabei in der Regel Risiken verstanden, die sich unmittelbar auf die
Verfügbarkeit der zeitkritischen Ressourcen auswirken. Sofern kein
hinreichendes ISMS vorliegt, sollten die Grundwerte Integrität und
Vertraulichkeit in einer BCM-Risikoanalyse berücksichtigt werden,
sodass zumindest die hieraus resultierenden Auswirkungen auf die
Verfügbarkeit in den BC-Strategien behandelt werden können.
</description>
</item>

<item title="Vorbereitung der Risikoanalyse">
<description>
Durch die BIA liegt
bereits die Liste der zeitkritischen Ressourcen und damit der
relevanten Zielobjekte für die BCM-Risikoanalyse vor. Die
Vorbereitung zur Risikoanalyse gemäß
BSI-Standard 200-3
beschränkt sich daher auf eine geeignete Gruppenbildung dieser
relevanten Zielobjekte. In der BCM-Risikoanalyse kann auch auf die
bereits definierten Ressourcen(cluster)
gemäß BIA zurückgegriffen werden. Aufgrund ihrer hohen Bedeutung
sollten zusätzlich
die in der BIA identifizierten SPoFs als eigenständige Zielobjekte
in der
BCM-Risikoanalyse
betrachtet werden.
</description>
</item>

<item title="Erstellung einer Gefährdungsübersicht ">
<description>

Um eine
Gefährdungsübersicht zu erstellen, kann in der BCM-Risikoanalyse
analog zum
BSI-Standard 200-3
vorgegangen werden. Die Risikoanalyse gemäß BSI-Standard 200-3
greift auf eine
Liste von elementaren Gefährdungen zurück, die als Ausgangsbasis
zur
Risikoeinstufung
dient. Diese beinhalten bereits die üblichen Kombinationen aus
Bedrohungen und Schwachstellen.
<br/>
Für das BCM besteht
die Besonderheit, dass aus dieser Liste nur jene Gefährdungen als
relevant betrachtet
werden, die sich auf das Schutzziel Verfügbarkeit beziehen.
Gefährdungen, die sich nur auf andere Schutzziele auswirken, wie z.
B. Gefährdungen, die die
Vertraulichkeit oder
Integrität beeinträchtigen, werden innerhalb des BCM nicht direkt
behandelt.
<br/><br/>
Legen Sie eine
Gefährdungsgruppe an, mit rechtem Mausklick auf den
Informationsverbund &gt; Neu &gt; Gefährdungen-Gruppe und erstellen
Sie eine Gefährdungsübersicht. Mit Rechtsklick auf die
Gefährdungen-Gruppe können Sie neue Gefährdungen anlegen. 
<br/>
Der
Beispielinformationsverbund beinhaltet eine Gefährdungen-Gruppe mit
den elementaren Gefährdungen vom BSI, die sich auf das Schutzziel
Verfügbarkeit auswirken. Sie können diese Gefährdungen-Gruppe
kopieren und in Ihren Informationsverbund einfügen. 

</description>
</item>

<item title="Risikoeinschätzung">
<description>

In diesem
BCM-Prozessschritt wird gemäß BSI-Standard 200-3, Kapitel 5.1
Risikoeinschätzung anhand der relevanten Gefährdungen vorgenommen,
welches Risiko von diesen ausgeht.
Die
Risikoeinschätzung in der BCM-Risikoanalyse unterscheidet sich
inhaltlich nicht vom
im BSI-Standard
200-3 beschriebenen Vorgehen. 

<br/><br/>
Legen Sie für die
konkreten abgeleiteten Gefährdungen, resultierend aus einer
elementaren Gefährdung, eine neue Gefährdungen-Gruppe an und
erfassen Sie innerhalb dieser Gruppe die Gefährdungen. Um die
Eintrittshäufigkeit und Schadenshöhe zu bestimmen, müssen Sie
sowohl bestehende risikoreduzierende Maßnahmen als auch die
Wiederanlauffähigkeit berücksichtigen. Legen Sie für die
risikoreduzierenden Maßnahmen einen neuen Baustein an und erstellen
Sie neue Baustein-Anforderungen für jede Maßnahme. 

<br/><br/>
Mit rechtem
Mausklick auf das Zielobjekt können Sie die Gefährdungen-Gruppe
sowie den Baustein unter dem Zielobjekt, für welches die
Risikoanalyse erforderlich ist, modellieren. 

<br/><br/>
Da Sie im BCM nicht
mit fertigmodellierten Bausteinen arbeiten, müssen Sie im Anschluss
die Objekte miteinander verknüpfen. 

<br/><br/>
Verknüpfen Sie die
Gefährdungen mit den Baustein-Anforderungen. Alle neu angelegten
Objekte, Baustein-Anforderungen und Gefährdungen mit dem Zielobjekt.
Im Ergebnis müssten Sie unter dem Zielobjekt unter den Verknüpfungen
sehen, mit welchen Baustein-Anforderungen das Zielobjekt modelliert
wurde und auch durch welche Gefährdungen das Zielobjekt beeinflusst
wird. 
</description>
</item>

<item title="Risikobewertung">
<description>
Bewerten Sie
nachfolgend die identifizierten Risiken hinsichtlich ihres weiteren
Handlungsbedarfs. Die Risiko-Parameter für die Risiko-Matrix können
Sie unter dem Informationsverbund auf Ihre Institution anpassen.
(Siehe Tutorial zur Risikoanalyse nach 200-3)
</description>
</item>

<item title="Risikobehandlung">
<description>
Die Risikobehandlung
im BCMS orientiert sich grundlegend an den vier
Risikobehandlungsoptionen des BSI-Standard 200-3. Jedoch ist die
Risikobehandlungsoption Transfer von Risiken im BCM nur bedingt
geeignet.Die weitere Risikobehandlung erfolgt im BCM anhand von
Business-Continuity-Strategien und -Lösungen, die im nachfolgenden
Schritt näher erläutert werden. Alle Risiken, die einer weiteren
Risikobehandlung unterzogen werden sollen, müssen in der Festlegung
der Business-Continuity-Strategien berücksichtigt werden.
</description>
</item>        
        
</cheatsheet>