<cheatsheet title="7.07 BC-Strategien/-Lösungen">

    <intro>
        <description>
Dieses Tutorial beschäftigt sich mit der Identifizierung, Bewertung und Auswahl von BC-Strategien/-Lösungen, die zum Behandeln von Risiken entwickelt werden.
        </description>

    </intro>
    
    
    <item title="Identifizierung möglicher BC-Strategien">
        <description>
Die
BCM-Risikoanalyse liefert die relevanten Risiken, die durch die zu
entwickelnden BC-
Strategien vermieden
oder reduziert werden sollen. Mithilfe von BC-Strategien muss die
Institutionsleitung für den gesamten Geltungsbereich des BCMS
strategisch festlegen, wie sie die BC-Planung der zeitkritischen
Ressourcen und Geschäftsprozesse gestalten und umsetzen lassen
möchte. Die Institution muss geeignete BC-Strategien definieren, die
den Handlungsbedarf aus der BCM-Risikoanalyse und der BIA abdecken.
<br/><br/>
Für jede
Ressourcenkategorie ist es empfehlenswert zu prüfen, welche
grundsätzlichen BC-Strategien möglich wären, um die jeweilige
Ressourcenkategorie bzw. Ressource abzusichern.
<br/><br/>
Erstellen Sie pro Ressourcenkategorie einen neuen Baustein und benennen diesen nach der Ressourcenkategorie um. Im Anschluss können Sie die empfohlenen BC-Strategie für diese Ressourcenkategorie als Baustein-Anforderungen anlegen. Schreiben Sie mindestens unter dem Identifier „BC-Strategie“ und nummerieren diese fortlaufend durch. 
Setzen Sie unter dem Baustein-Anforderungs-Objekt den Haken „Business Continuity Anforderung/Strategie“ und den Status der BC-Strategie (vorgeschlagen, freigegeben, umgesetzt). Zusätzlich können Sie die BC-Strategie mit der Gefährdung verknüpfen, um zu begründen, welches Risiko durch die BC-Strategie reduziert wird. 

<br/><br/>
Als Ergebnis verfügt der oder die BCB je Ressourcenkategorie über
eine
Liste möglicher
BC-Strategien.
</description>
</item>

<item title="Bewertung der Strategie">
<description>

Nachdem der oder die
BCB die grundsätzlich möglichen BC-Strategien identifiziert hat,
muss er oder sie
bewerten, ob diese für die Institution wirksam und angemessen sind.
Eine BC-Strategie
ist dann <b>wirksam</b>, wenn durch die umgesetzte BC-Strategie die
Eintrittshäufigkeit eines Ausfalls auf ein akzeptables Maß gesenkt
werden kann oder die
zeitkritischen
Geschäftsprozesse innerhalb der RTO auf dem Notbetriebsniveau
fortgeführt werden können.
<br/><br/> 
Angemessen ist eine BC-Strategie dann, wenn sie den allgemeinen Zielen der
Institution entspricht, die geltenden rechtlichen und regulatorischen
Anforderungen einhält und wenn der Nutzen die Kosten überwiegt. 

<br/><br/>
Um die BC-Strategien
bewerten zu können, ist es empfehlenswert, dass der oder die BCB
verschiedene Bewertungskriterien festlegt. Anhand der
Bewertungskriterien können die BC-Strategien qualitativ und
quantitativ bewertet und gegeneinander abgewogen werden. Falls sich
frühzeitig herausstellt, dass eine BC-Strategie nicht wirksam oder
nicht angemessen ist, ist es nicht notwendig, diese weiter zu
bewerten.
<br/><br/>
Unter dem
Baustein-Anforderungs-Objekt mittels welchem die BC-Strategie in
verinice abgebildet ist, bewerten Sie die BC-Strategie, in dem Sie
die Felder mit den Bewertungskriterien, die mindestens berücksichtigt
werden müssen, ausfüllen. (Beschreibung der BC-Strategie, Einhalten
der RTO, Erreichbares Notbetriebsniveau, Verbleibendes Restrisiko,
Finanzielle Aufwände, Einhaltung interner und externer
Anforderungen, maximal mögliche Notbetriebsdauer, Organisatorische
Aufwände, Entstehende Risiken, Entstehender Zusatznutzen)
</description>
</item>

<item title="Auswahl der
BC-Strategie durch die Institutionsleitung ">
<description>
Nachdem der oder die
BCB mögliche BC-Strategien vorausgewählt und bewertet hat, muss die
Institutionsleitung in ihrer Rolle als Gesamtverantwortliche für das
BCM sowie aufgrund der Reichweite der BC-Strategien über die
letztlich umzusetzenden BC-Strategien entscheiden. Die
Institutionsleitung muss hierzu die Wirksamkeit beziehungsweise den
Nutzen der BC-Strategien sowie die erwarteten Kosten und die eigene
Risikobereitschaft gegeneinander abwägen.
<br/><br/>
Führen Sie den Report zur BC-Strategie aus und legen diesen der Institutionsleitung zur Prüfung und Freigabe vor. Wenn eine BC-Strategie freigegeben wird, können Sie den Status der BC-Strategie in verinice auf freigegeben setzen.
</description>
</item>

<item title="Umsetzung der
BC-Strategie und -Lösungen ">
<description>
Nachdem die
Institutionsleitung die BC-Strategien freigegeben hat, muss
festgelegt werden, wer für die
Umsetzung zuständig ist und wer das hierzu notwendige Fachwissen
beisteuern kann.
Gemeinsam mit dem oder der BCB können diese Personen sich abstimmen,
wie die
BC-Strategien umgesetzt werden sollen. Hierzu ist es empfehlenswert,
zunächst zu prüfen, aus welchen Vorsorgemaßnahmen, BC-Lösungen
und Notfallmaßnahmen sich die
ausgewählten
BC-Strategien zusammensetzen. 

<br/><br/>
Halten Sie die
Ergebnisse per Verknüpfungen fest. Im Ergebnis sollte die
BC-Strategie mit Vorsorgemaßnahmen, Notfallmaßnahmen, und der
zuständigen Person, die für die Umsetzung verantwortlich ist,
verknüpft sein. Im Nachgang kann der Umsetzungsstatus dokumentiert
werden und am Schluss der Status der BC-Strategie auf umgesetzt
gesetzt werden.         
        </description>
    </item>
</cheatsheet>