<cheatsheet title="7.09 Überprüfung des BCMS (Check)">

    <intro>
        <description>
Um das BCMS
aufrechtzuerhalten und kontinuierlich verbessern zu können, muss
regel-
mäßig überprüft
werden, ob das BCMS angemessen, wirksam und effizient ist. Anhand
der
Leistungsüberprüfung kann festgestellt werden, ob die jeweiligen
Vorgaben des BCMS eingehalten und Ziele des BCMS erreicht werden.
Außerdem werden Korrekturbedarfe und Verbesserungsmöglichkeiten
sowie Abweichungen zu den definierten Vorgaben im BCM aufgedeckt, die
durch die Korrektur und Verbesserung des BCMS behandelt werden.
        </description>
    </intro>

    <item title="Auswahl von
Messzielen, Kennzahlen und Zielwerten">
        <description>
Im ersten Schritt
muss die Institution festlegen, was mittels Kennzahlen gemessen wer-
den soll, d. h.
Messziele festlegen. In der Praxis werden zumeist Kennzahlen erhoben,
die sich auf das
konkrete Ergebnis eines oder mehrerer BCM-Prozessschritte beziehen.
Aber auch konkrete
Ergebnisobjekte, die sich aus den BCM-Prozessschritten ergeben,
können anhand einer
Kennzahl untersucht werden. Die Messziele müssen in der Gesamtheit
einen jeweils aktuellen Überblick über den Status des BCMS und die
einzelnen BCM-Prozessschritte ermöglichen. Übergreifend müssen die
Effektivität und Effizienz des BCMS eingeschätzt werden.
<b>Kennzahlen ohne
Zielwerte</b>
In verinice haben
Sie die Möglichkeit <b>Kennzahlen ohne Zielwerte</b> unter dem
Geschäftsprozess-Objekt zu erfassen und auszuwerten. Im Bereich
BCM-Reporting finden Sie beispielhafte Kennzahlen aufgeführt, die
Aussagen über den Reifegrad und die Effektivität der BIA, der
Geschäftsfortführungsplanung sowie der Überprüfung von GFP anhand
von Tests und Übungen treffen. Per Customizing können Sie die
Kennzahlen ohne Zielwert beliebig anpassen und erweitern. Die
erfassten Kennzahlen können mittels der Report-Abfrage ausgegeben
und in einem separaten Bericht entsprechend ausgewertet und
aufbereitet werden.
</description>
</item>

<item title="Kennzahlen mit
definierten Zielwerten">
<description>
Darüber hinaus
können Kennzahlen auch einen eher informativen Charakter besitzen,
der nicht primär
dazu dient, die Qualität des BCMS zu bewerten. Sie können dazu
dienen, wesentliche Ergebnisse des BCMS zu zählen und
zusammenzufassen. Ein typisches Beispiel hierfür wäre die Anzahl
der Geschäftsprozesse je MTPD-Stufe. Um Abweichungen aufzuzeigen,
sollten nach Möglichkeit Zielwerte für diese festgelegt werden.
Insbesondere die grundlegenden Zielsetzungen des BCMS, die
allgemeinen Anforderungen sowie die aktuelle und gewünschte Reife
sollten dabei beachtet werden.
<br/><br/>
Zum Verwalten von
Kennzahlen mit definierten Zielwerten empfehlen wir, wie im
Beispielverbund ersichtlich, eine neue Geschäftsprozess-Gruppe
anzulegen. Diese kann beliebig benannt werden (Beispiel:
Kennzahlen-Verwaltung mit Zielwert nach BCM-Prozess). 
<br/>
Unter der Gruppe
legen Sie für jede Kennzahl einen neuen Geschäftsprozess an. Als
Titel benennen Sie die Kennzahl und erwähnen im Beschreibungsfeld,
dass in diesem Objekt die bestimmte Kennzahl verwaltet wird, mit
Verweis auf den Bereich „BCM-Reporting“. 
<br/>
Unter dem
BCM-Reporting können Sie dann Ihre Kennzahl erneut beschreiben, den
Zielwert sowie den Ist-Wert dokumentieren und angeben, ob eine
Abweichung zwischen Soll- und Ist-Wert vorliegt. Wenn ja können Sie
die Ursache notieren und den Schweregrad dieser Abweichung
einschätzen. Die erfassten Kennzahlen können
mittels der Report-Abfrage ausgegeben und in einem separaten Bericht
entsprechend ausgewertet und aufbereitet werden.       
        </description>
    </item>
</cheatsheet>