<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<cheatsheet title="Řízení bezpečnosti informací pomocí verinice a Greenbone">

  <intro>
    <description>
      Ve spojení s <b>Greenbone</b>-skenerem zranitelnosti  (<b>www.greenbone.net</b>) stejně jako s  
      OpenVAS skenerem zranitelnosti  (<b>www.openvas.org</b>) verinice umožňuje efektivní management  
      zranitelnosti.<br />
      <br />
      V perspektivě ISM vás verinice podporuje při provádění anlýzy rizik a managementu
	  po importování výsledků ze skenu zranitelsnosti. Exkluzivně ve verinice.PRO je další
	  pracovní postup úkolů pro eliminaci aktuálních zranitelností.
    </description>
  </intro>

  <item title="ISM Sken Zranitelnosti v Greenbone">
    <description>
      Pomocí Greenbone Security Manager můžete automaticky provádět skenování zranitelnosti vašich systémů.<br />
      <br />
      Přečtěte si prosím uživatelskou příručku Greenbone nebo navštivte webovou stránku Greenbonesite <b>www.greenbone.net</b> pro
      detailní popis jak provést ISM-sken zranitelnosti. Nalezdnete zde speciální nastavení skenu s 
      verinice-ISM report pluginem pro použití stažení pro verinice.
    </description>
  </item>

<item title="Tvorba Záznamů pro Výsledky Skenu">
    <description>
      Pro zajištění že ty zranitelnosti, které byly nalezeny v Greenbone skenu budou vytvořeny jako objekty ve verinice,  
      je potřeba si o nich udělat záznamy v Greenbone. Tento postup umožní přesné vyladění vašich zranitelností importovaných do
      verinice.<br />
      <br />
      V případě, že zranitelnost nemá přiřazenou žádnou poznámku, skenovaný systém bude vytvořen ve verinice jako aktivum
      bez odpovídající zranitelnosti!<br />
      <br />
      Pro vytvoření záznamů v Greenbone klikněte na tlačítko <b>Akce > Přidat záznam</b> v seznamu nalezených zranitelností.<br />
      <br />
      Měli byste vytvořit tolik záznamů, kolik jsou vaši administrátoři reálně schopni zpracovat v určeném 
      časovém horizontu. Můžete vidět váš seznam všch zranitelností jako váše resty, ze kterých zvolíte   
      ty nejdůležitější pro okamžitou nápravu.<br />
      <br />
      Toho dosáhnete tím, že k nim přidáte záznamy. V prvním řádku každého popisu můžete přidat klíčová slova, 
      která verinice použije pro jejich seskupení. Obvykle se doporučuje seskupit záznamy podle postižené 
      aplikace. Například můžete nastavit jednu skupinu pro všechny záznamy týkající se vašeho PDF Readeru. Pro provedení
	  seskupení, zadejte na prvním řádku následující: <b>+PdfReader</b>.<br />
      Ve druhém řádku a v následujících, můžete přidat popis úkolo pro tuto konkrétní poznámku, která může být tak dlouhá,
	  jak budete chtít.
    </description>
  </item>

  <item title="Export Výsledků Skenu">
    <description>
      Vyberte zprávu z úspěšného skenu v Greenbone menu <b>Sken management > zprávy</b>.<br />
      <br />
      Exportovat výsledky skenu zratnitelnosti ISM jako vna-soubor zvolením <b>verinice ISM</b> jako formátu v
      odpovídajícím rozbalovacím menu a spusťte export kliknutím na tlačítko <b>Stáhnout filtrovanou zprávu</b>.
      Greenbone uloží soubor vna do adresáře pro stahování ve vašem systémovém prostředí.
    </description>
  </item>

  <item title="Import Skenu Zranitenosti ISM">
    <description>
      Přepněte ve verinice do Perspektivy ISM pomocí menu <b>Zobrazit > Zobrazit perspektivu > ISM Perspektiv</b>. 
      Zahajte import kliknutím na tlačítko <b>Importovat organizaci ze souboru...</b>. Zvolte dříve exportovanou
      Greenbonen ISM-Zprávu kliknutím na tlačítko <b>Vybrat soubor...</b>, zachovat výchozí hodnoty pro všechny ostatní 
	  parametry v dialogu.<br />
      <br />
      Výsledky scenu zranitelnosti jsou dostupné ve skupině <b>Importované objekty</b> v následujících skupinách
      objektů:<br />
      <br />
      GSM-Sken Aktiv = Všechny skenované systémy<br />
      GSM-Sken Zranitelností = všechny anlezené Zranitelnosti<br />
      GSM-Sken Bezpečnostních opatření = bezpečnostní opatření pro controls for opravu nalezených zranitelností<br />
      GSM-Sken Scénářů = Nově vytvořené scénáře pro alokaci aktiv a zranitelností<br />
      <br />
      Dvojklikem myši na jakékoli importované aktivum v kapitole <b>Greenbone GSM</b> v zobrazení editoru jsou vidět
      detaily zranitelnosti. Všimněte si prosím, že zaškrtávací pole pro kapitolu <b>Greenbone_GSM</b> musí být nastaveny
      v menu <b>Edit > Preference > Nastavení editoru</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Analýza Rizik">
    <description>
      Můžete převést importovaná aktiva, bezpečnostní opatření, scénáře a zranitelnosti jeden po druhém do své stávající
      organizace nebo přesunout celou organizaci na top úroveň pomocí najetí myší na <b>importované objekty</b> a 
      volbou možnosti <b>Vyjmout</b> z menu (pravým tlačítkem).<br />
      <br />
      Close the group Zavřete skupinu <b>importované objekty</b> pro ujištění že žádný další výběr není aktivní a vložte
      oraganizaci pravím tlačítkem myši a možností <b>Vložit</b> vložte organizaci na top úroveň.
    </description>
  </item>

  <item title="Seskupení Objektů">
    <description>
      Pro přehledné zobrazení a vytvoření úkolú pro importovaná aktiva a bezpečnostní opatření mohou být seskupeny podle 
	  <b>GSM štítky</b>. Pro to zvolte skupinu <b>GSM-Sken Aktiv</b> nebo <b>GSM-Sken Bezpečnostních opatření</b> a pravým
      tlačítkem zvolte možnost <b>Seskupit dle štítků...</b>.<br />
      <br />
      Navíc, ke každá skupině aktiv lze přiřadit odpovědnou osobu. Pokud jste již vytvořili osoby ve vaší organizaci, 
	  můžete vytvořit vztah jednoduše pomocí přetažení na jednuu nebo více skupin aktiv.
    </description>
  </item>

  <item title="Pracovní postup - Náprava zranitelností (pouze verinice.PRO)">
    <description>
      verinice poskytuje specifický pracovní postup, který eliminuje zranitelnosti a efektivně vám pomáhá v tomto 
	  procesu.<br />
      <br />
      Chcete-li vytvořit úkoly pro odstranění zranitelností, vyberte kteroukoli organizaci a zvolte pravým kliknutím 
	  možnost <b>Úkoly > Greenbone: Zahájit zpracování zranitelnosti...</b>.<br />
      <br />
      vytvoření úkolu typu <b>Napravit zranitelnost</b> zahrnuje bezpečnostní opatření, scénáře a aktiva která jsou
      propojena s kontrolní skupinou. Jakákoli odpovědná osoba může pracovat na úkolech v jejich perspektivě, dostupné
      v menu <b>Zobrazit > Zobrazit Panely > Úkoly</b> nebo v sekci <b>úkoly</b> na webové aplikaci.<br />
      <br />
      Odpovědná osoba obdrží jednou týdně upozornění emailem.
    </description>
  </item>

  <item title="Náprava zranitelností">
    <description>
      Po uzavření úkolu typu <b>Napravit zranitelnost</b> budou smazány všechny vztahy mezi aktivy a scénáře, zatímco 
	  zranitelnost jako taková zůstane v verinice ale nebude již více aktivní!<br />
      <br />
      Stav  provázaných bezpečnostních opatření bude nastaven na <b>Implementováno > Ano</b> jakmile žádná další aktiva 
	  nebudou vázána na scénář. Pokud existují další vazby mezi aktivy a scénáři vyplývajícími z jiných úkolů, stav 
	  bezpečnostních opatření bude nastaven na <b>Implementováno > částečně</b>.<br />
      <br />
      Tímto způsobem je zaručeno, že zranitelnost bude nastavena na stav <b>Napraveno</b>, pokud všechny
      odpovědné osoby napraví zranitelnost ve své oblasti odpovědnosti.
    </description>
  </item>

  <item title="Uzavření Úkolů pro Nenapravené Zranitelnosti">
    <description>
      Úkoly pro nevyřízené chyby zabezpečení budou v pracovním postupu zavřeny automaticky po 3 týdnech, čímž se sníží 
	  počet otevřených úloh. Toto chování je implementováno tak, aby odráželo skutečnost, že v reálném životě není 
	  vždy možné okamžitě napravit obrovské množství zranitelností. Vzhledem k tomu, že skenování zranitelností 
	  se provádí na pravidelně, budou zranitelnosti, které nebyly opraveny, znovu zjištěny a budou vytvořeny odpovídající úkoly. 
	  Proto je celý proces zaměřen na optimalizaci bezpečnosti při udržení pracnosti na co nejnižší úrovni.<br />
      <br />
      Greenbone skenu zranitenosti může být automaticky nastaven an přenos nalezených zranitelností do <b>verince.PRO</b>
      V tom případě <b>verinice.PRO</b> porovná aktuální výsledky skenu se stavem implentace podle pracovního postupu 
      a provede nezbytné úpravy. Zranitelnosti které byly nesprávně nastaveny na  <b>napraveno</b> budou znovu otevřeny
	  - <b>verinice.PRO</b> znovuvytvoří správné vazby nezi aktivy a scénáři. recreates the correct links between assets and
      scenarios. Verinice v tomto procesu nevytváří dvojité položky, ale rozpoznává dřívější importované aktiva a zranitelnosti
	  a takovou organizaci zachová.
    </description>
  </item>

</cheatsheet>
