<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<cheatsheet title="Information Security Management mit verinice und Greenbone">

  <intro>
    <description>
      verinice garantiert im Zusammenspiel mit einem <b>Greenbone</b>-Schwachstellenscanner (<b>www.greenbone.net</b>)
      bzw. einem OpenVAS-Schwachstellenscanner (<b>www.openvas.org</b>) ein effizientes Schwachstellenmanagement.<br />
      <br />
      In der ISM-Perspektive unterstützt verinice Sie nach Import der Ergebnisse eines Greenbone-Schwachstellenscans
      bei der Risikoanalyse und der Schwachstellenverfolgung. In verinice.PRO steht zusätzlich exklusiv der
      Aufgaben-Workflow zur Schwachstellenbehebung zur Verfügung.
    </description>
  </intro>

<item title="ISM-Schwachstellenscan in Greenbone durchführen">
    <description>
      Mit dem Greenbone Security Manager können automatische Schwachstellenscans durchgeführt werden.<br />
      <br />
      Zur detaillierten Beschreibung der Durchführung eines ISM-Schwachstellenscans in Greenbone informieren Sie sich
      bitte in der Produktdokumentation oder auf der Greenbone-Website unter <b>www.greenbone.net</b>.
      Dort stehen eine spezielle Scankonfiguration sowie ein verinice-ISM Report-Plugin für verinice zum Download
      bereit.
    </description>
  </item>

<item title="Notizen zu Scan-Ergebnissen anlegen">
    <description>
      Damit im Scan gefundene Schwachstellen in verinice auch als Schwachstellen-Objekte angelegt werden, müssen diese
      in Greenbone mit Notizen versehen werden. Diese Vorgehensweise ermöglicht eine feingranulare Steuerung des
      Schwachstellen-Imports in verinice.<br />
      <br />
      Wird zu einer Schwachstelle keine Notiz angelegt, so wird in verinice nur das gescannte System als Asset
      angelegt, nicht aber die Schwachstelle übernommen!<br />
      <br />
      Die Anlage von Notizen in Greenbone erfolgt über den Button <b>Actions > Add Note</b> in der Liste der gefundenen
      Schwachstellen.<br />
      <br />
      Legen Sie immer nur so viele Notizen an, wie Ihre Administratoren in einem Durchgang 
      realistischerweise bearbeiten können. Betrachten Sie die Liste aller gefundenen Schwachstellen als
      Backlog, aus dem Sie die Wichtigsten zur Bearbeitung mit Notizen markieren. <br />
      <br />
      In die erste Zeile der Beschreibung der Notiz können Sie Stichworte angeben, die für die 
      Gruppierung der Notiz in verinice verwendet werden. In der Regel bietet sich eine Gruppierung der 
      Controls anhand der betroffenen Applikation an - zum Beispiel je eine Gruppe für alle 
      Schwachstellen in PDF-Readern. Geben Sie dafür als Beschreibung in der ersten Zeile als 
      Stichwort: <b>+PdfReader</b> ein.<br />
      In der zweiten Zeile beginnen Sie mit der Handlungsanweisung für diese spezielle Notiz, die 
      beliebig lang sein darf.
    </description>
  </item>

  <item title="Scan-Ergebnisse exportieren">
    <description>
      Wählen Sie im Greenbone Security Assistant den Report zu einem erfolgreich durchgeführten Scan über das Menü
      <b>Scan Management > Reports</b> aus.<br />
      <br />
      Exportieren Sie die Ergebnisse des ISM-Schwachstellenscans als vna-Datei. Wählen Sie dazu in der Dropdown-List
      als Format <b>verinice ISM</b> und starten Sie den Export durch Klick auf den Button <b>Download Filtered
      Report</b>. Greenbone speichert die vna-Datei im Downloadverzeichnis Ihres Systems.
    </description>
  </item>

  <item title="Import des ISM-Schwachstellenscans">
    <description>
      Wechseln Sie in verinice über das Menü <b>Ansicht > Zeige Perspektive > ISM Perspektive</b> in die
      ISM-Perspektive. Starten Sie den Import durch Klick auf den Button <b>Importiere Organisation aus Datei...</b>.
      Wählen Sie den zuvor aus Greenbone exportierten ISM-Report durch Klick auf den Button <b>Datei auswählen...</b>,
      die restlichen Parameter können auf ihren Default-Einstellungen belassen werden.<br />
      <br />
      Die Ergebnisse des Schwachstellenscans befinden sich unter <b>importierte Objekte</b> in den folgenden
      Objektgruppen:<br />
      <br />
      Assets GSM-Scan = alle gescannten Systeme<br />
      Vulnerabilities GSM-Scan = alle gefundenen Schwachstellen<br />
      Controls GSM-Scan = Maßnahmen zur Behebung der gefundenen Schwachstellen<br />
      Szenarios GSM-Scan = neu erzeugte Szenarios zwecks Zuordnung von Assets und Schwachstellen<br />
      <br />
      Durch Doppelklick auf ein importiertes Asset werden im Abschnitt <b>Greenbone GSM</b> des Editorfensters Details
      des Schwachstellenscans dargestellt. Bitte beachten Sie, dass zur Anzeige die Checkbox für den Abschnitt
      <b>Greenbone_GSM</b> über das Menü <b>Bearbeiten > Einstellungen > Editor Einstellungen</b> ausgewählt sein muss.
    </description>
  </item>

  <item title="Risikoanalyse">
    <description>
      Sie können die importierten Assets, Controls, Szenarien und Schwachstellen entweder einzeln in Ihre existierende
      Organisation übernehmen, oder die ganze Organisation auf die oberste Ebene übernehmen, indem Sie in
      <b>importierte Objekte</b> navigieren, den Import markieren und über rechten Mausklick <b>Ausschneiden</b>
      wählen.<br />
      <br />
      Schließen Sie nun die Gruppe "importierte Objekte", so dass keine Selektion mehr sichtbar ist und fügen Sie die
      ausgeschnittenen Organisation mittels rechtem Mausklick <b>Einfügen</b> auf der obersten Ebene ein.
    </description>
  </item>

  <item title="Gruppieren der Objekte">
    <description>
      Zur besseren Übersicht und zum Erzeugung von Aufgaben können die importierten Asset und Controls  entsprechend
      der <b>GSM Tags</b> gruppiert werden. Markieren Sie dazu die Gruppe <b>Assets GSM-Scan</b> bzw. <b>Controls
      GSM-Scan</b> und wählen Sie mit rechtem Mausklick die Option <b>Gruppiere mit Tags...</b>.<br />
      <br />
      Zusätzlich kann jeder Assetgruppe eine verantwortliche Person zugewiesen werden. Vorausgesetzt in Ihrer
      Organisation wurden bereits Personen angelegt können Sie diese einfach per Drag and Drop mit einer oder mehreren
      Assetgruppen verknüpfen.
    </description>
  </item>

  <item title="Workflow - Beheben von Schwachstellen (nur verinice.PRO)">
    <description>
      Für die Behebung der Schwachstellen steht in verinice.PRO ein spezieller Workflow zur Verfügung, der Sie effektiv
      in Ihrer Arbeit unterstützt.<br />
      <br />
      Sie erzeugen die Aufgaben zur Behebung der Schwachstellen, indem Sie per rechtem Mausklick auf einer Organisation
      die Option <b>Aufgaben > Greenbone: Starte Schwachstellenverfolgung...</b> wählen.<br />
      <br />
      Die erzeugten Aufgaben vom Typ <b>Schwachstelle beheben</b> enthalten Controls, Szenarien und Assets, die mit
      einer Controlgruppe verknüpft sind. Sie können von der verantwortlichen Person im View Aufgaben unter
      <b>Ansicht > Zeige View > Aufgaben</b> oder im Webfrontend unter <b>Aufgaben</b> bearbeitet werden.<br />
      <br />
      Die verantwortliche Person erhält per E-Mail wöchentlich eine Erinnerung.
    </description>
  </item>

  <item title="Schwachstellen beheben">
    <description>
      Nach Abschluss einer Aufgabe vom Typ <b>Schwachstellen beheben</b>, werden alle Verknüpfungen zwischen Assets
      und Szenarios gelöscht, die dieser Aufgabe zugeordnet waren. Die Schwachstelle selbst bleibt auf diese Weise im
      System erhalten, hat aber keine Auswirkung mehr!<br />
      <br />
      Das verknüpfte Control wird erst auf den Status <b>Implementiert > Ja</b> gesetzt, wenn dem Szenario kein
      einziges Assets mehr zugeordnet ist. Falls jedoch aus anderen Aufgaben weitere Verknüpfungen zu Assets bestehen,
      wird der Status eines Controls auf <b>Implementiert > teilweise</b> gesetzt.<br />
      <br />
      So wird gewährleistet, dass eine Schwachstelle erst dann als <b>behoben</b> markiert wird, wenn alle
      Verantwortlichen diese für ihren jeweiligen Verantwortungsbereich geschlossen haben.
    </description>
  </item>

  <item title="Aufgaben zu nicht behobenen Schwachstelle schließen">
    <description>
      Aufgaben zu nicht behobenen Schwachstelle werden im Workflow nach drei Wochen automatisch geschlossen, um die
      Anzahl an offenen Aufgaben zu begrenzen. Diese Vorgehensweise trägt der Realität Rechnung, dass die Behebung
      einer erheblichen Anzahl von Schwachstellen nicht immer zeitnah erfolgen kann. Da Schwachstellenscans üblicher
      Weise regelmäßig wiederkehrend erfolgen, werden nicht behobene Schwachstellen erneut erkannt und Aufgaben dazu
      erzeugt, so dass der gesamte Prozess ein Optimum an Sicherheit bei möglichst geringem Aufwand garantiert.<br />
      <br />
      Der Greenbone-Schwachstellenscan kann so konfiguriert werden, dass er die Schwachstellen nach jedem Scan direkt
      an <b>verinice.PRO</b> überträgt. In diesem Fall vergleicht <b>verinice.PRO</b> sofort das aktuelle Scan-Ergebnis
      mit dem Umsetzungsstatus gemäß Workflow und nimmt nötige Anpassungen vor. Von den Verantwortlichen
      fälschlicherweise als <b>behoben</b> markierte Schwachstellen werden erneut geöffnet - <b>verinice.PRO</b> legt
      dafür passende Verknüpfungen zwischen Assets und Szenarien wieder an. Dabei werden keine Dubletten erzeugt, alle
      in der Vergangenheit bereits importierten Assets und Schwachstellen werden wiedererkannt und beibehalten.
    </description>
  </item>

</cheatsheet>
