<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="IT-Grundschutz: Basis-Sicherheitscheck">

  <intro>
    <description>
      Im Rahmen des Basis-Sicherheitschecks bestimmen Sie, inwieweit Sie die Maßnahmen  der
      IT-Grundschutz-Kataloge des BSI bereits umgesetzt haben.
    </description>
  </intro>

  <item title="Ansicht optimieren">
    <description>
      Den View mit den Grundschutz-Katalogen benötigen Sie nun nicht mehr so oft. Schaffen Sie ein
      wenig Platz auf dem Bildschirm, indem Sie den View "Grundschutzmodell" an seiner Überschrift
      mit der Maus in den View "IT-Grundschutz" ziehen.
      <br /><br />
      Die beiden Fenster teilen sich nun den selben Bereich. Anhand der Reiter können Sie von einem
      zum anderen wechseln. Auf diese Weise lassen sich alle Views verschieben und nach Ihren
      Bedürfnissen anordnen.
      <br /><br />
      Sie können einen View sogar aus der Anwendung herausziehen. Das ist z.&#160;B. praktisch, um
      bei einem Dual-Screen-System den Objektbrowser auf einem eigenen Monitor anzuzeigen. Jetzt
      haben Sie also ein Argument, bei ihrem Chef ein zweites Display anzufordern.
    </description>
  </item>

  <item title="Interview">
    <description>
      Legen wir los mit der Modellierung!
      <br /><br />
      Öffnen Sie den ersten Baustein B 1.0, den Sie im vorherigen Tutorial Ihrem IT-Verbund im
      Grundschutzmodell hinzugefügt haben, mit einem Doppelklick. Wählen Sie für das Feld
      "Erfasst durch" sich selbst aus (Klick auf den Button <b>Ändern...</b>). Für das Feld
      "Gesprächspartner" wählen Sie bitte einen Interviewpartner aus, den Sie ggf. erst anlegen.
      Das Datum wird automatisch auf den heutigen Tag gesetzt. Sie können es, falls nötig, ändern.
      <br /><br />
      Beachten Sie, wie der Text des Bausteins im Objektbrowser angezeigt wird, sobald Sie ihn
      selektieren. Hier können Sie die Inhalte noch einmal nachlesen.
      <br /><br />
      Speichern Sie die Baustein-Änderungen (<b>Strg+S</b>).
    </description>
  </item>

  <item title="Maßnahmenumsetzung">
    <description>
      Klappen Sie den Baustein 1.0 im Grundschutzmodell auf und öffnen Sie die erste Maßnahme
      durch Doppelklick. Der Text der Maßnahme erscheint im Browserfenster, damit Sie die
      Anforderungen nachlesen können.
      <br /><br />
      Setzen Sie den Umsetzungsstatus auf "Ja". Schließen und Speichern Sie die Maßnahme (<b>Strg+W</b>).
    </description>
  </item>


  <item title="Bulk Edit 1">
    <description>
      Sie möchten (nach sorgfältiger Prüfung) alle Maßnahmen des Bausteins B 1.0 auf den Status
      "umgesetzt" setzen. Selektieren Sie (durch Shift-Klick) alle Maßnahmen des Bausteins.
      <br /><br />
      Wählen Sie dann <b>Bearbeiten > Alle editieren ...</b>. Setzen Sie den Umsetzungsstatus auf "Ja"
      und wählen Sie <b>Okay</b>. Alle anderen Felder lassen Sie bitte unverändert.
    </description>
  </item>

  <item title="Bulk Edit 2">
    <description>
      Die Änderung wurde bei allen gewählten Objekten vorgenommen. Dies funktioniert mit allen anderen
      Objekten so wie auch mit Bausteinen, Zielobjekten usw. Voraussetzung ist, dass Sie gleichartige
      Objekte selektiert haben - also z.&#160;B. <b>nur</b> Server oder nur Bausteine.
      <br /><br />
      Alle Felder, die Sie im Masseneditor unverändert lassen, werden ignoriert. Es werden also nur
      die Felder überschrieben, die Sie ändern möchten, alle anderen bleiben unangetastet.
    </description>
  </item>

  <item title="Der Konsolidator 1">
    <description>
      Eine weitere Hilfe beim Erfassen der Maßnahmen ist der Konsolidator. Wenn Sie den gleichen
      Baustein auf mehrere Zielobjekte anwenden, ähnelt sich oft der Umsetzungsgrad der Maßnahmen.
      <br /><br />
      Klappen Sie im Grundschutzmodell das Buchhaltungssystem und den Baustein 3.101 auf. Setzen
      Sie für die Maßnahme 1.28 "Lokale unterbrechungsfreie Stromversorgung" die Umsetzung auf
      "Ja". Speichern Sie (<b>Strg+S</b>) und klappen Sie den Baustein zu.
      <br />
      <br />
      Erzeugen Sie einen neuen Server mit dem Namen "Mailserver". Ordnen Sie den Baustein
      B 3.101 nun dem "Mailserver" zu -- per Drag and Drop aus dem Grunschutz Modell.
      <br />
      <br />
      Klicken Sie rechts auf den Baustein 3.101 und wählen Sie "Gleiche Bausteine
      selektieren".
    </description>
  </item>

  <item title="I'll be back.">
    <description>
      <b>Alle</b> Server sind an die USV angeschlossen. Sie möchten das nicht für jeden
      Server einzeln auswählen. Sie können sich dann z.&#160;B. wie folgt die Arbeit vereinfachen.
      <br /><br />
      Wählen Sie nun im Menü <b>Bearbeiten > Konsolidator</b> und dort das Buchhaltungssystem als
      Vorlage. Bestätigen Sie mit <b>OK</b>. Wenn Sie jetzt den Baustein 3.101 beim Mailserver
      aufklappen, sehen Sie, dass der Umsetzungsstatus der Maßnahme 1.28 übernommen wurde.
      <br /><br />
      Wenn Sie weitere Maßnahmen oder den Vorlagenbaustein selbst bearbeitet hätten, wären auch
      diese Änderungen übernommen worden. So können Sie schnell Ihre Maßnahmen über mehrere
      Zielobjekte hinweg dokumentieren.
    </description>
  </item>

  <item title="Tipp">
    <description>
      Tipp: Sie können auch durch das Anlegen von Verknüpfungen modellieren.
      <br/><br/>
      Legen Sie einen neuen IT-Verbund an.
      <br/><br/>
      Modellieren Sie dort übergeordnet (auf das IT-Verbund-Objekt) alle Bausteine aus den
      Grundschutzkatalogen. Anschließend verknüpfen Sie per Drag and Drop einen der Server aus
      dem zuerst angelegten IT-Verbund mit einem Baustein aus dem zuletzt angelegten IT-Verbund.
      <br /><br />
      Diese Art der Modellierung hat den Vorteil, dass Sie denselben Baustein nicht immer
      wieder modellieren und nachpflegen müssen. Die so modellierten Bausteine werden auch beim
      Erstellen der Reports berücksichtigt.
    </description>
  </item>

  <item title="Realisierung">
    <description>
      Arbeiten Sie sich durch alle Maßnahmen durch, dokumentieren Sie den Umsetzungsgrad und die
      Begründung. Für nicht umgesetzte Maßnahmen legen Sie bitte den Umsetzungszeitpunkt und den
      Verantwortlichen fest.
      <br /><br />
      Eine Liste aller umzusetzenden Maßnahmen erhalten Sie über <b>Ansicht > Zeige View... >
      Realisierungsplan</b>. Sie können diese Ansicht z.&#160;B. nach Verantwortlichen filtern.
    </description>

    <onCompletion>
      Sehr gut! Machen Sie weiter mit der ergänzenden Sicherheitsanalyse.
    </onCompletion>
  </item>



</cheatsheet>
