<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="GSTOOL Exportdatei (.BAK)">

  <intro>
    <description>
      In diesem Tutorial wird beschrieben, wie Sie eine aus dem GSTOOL gesicherte
      Datenbank-Datei mit der Endung "BAK" in verinice importieren können.
    </description>
  </intro>

  <item title="BAK-Datei im GSTOOL erzeugen">
    <description>
      Zuerst benötigen Sie eine BAK-Datei, die Sie im GSTOOL erzeugen können. Dazu wählen Sie
      bitte im GSTOOL in der Menüleiste <b>Datenbank > Daten sichern und wiederherstellen...</b>. In
      diesem Fenster können sie den Dateinamen und den Ort der Datei angeben. Durch einen Klick
      auf den Button <b>Sichern</b> wird eine Sicherung in Form einer BAK-Datei erzeugt. Nun
      können Sie mit dem nächsten Schritt in verinice fortfahren.
    </description>
  </item>

  <item title="Einstellungen für den BAK-Datei-Import in verinice vornehmen">
    <description>
      Zuerst müssen Sie die Konnektivität zur GSTOOL-Datenbank herstellen. Wie das geht, steht im Cheat
      Sheet "Direkter Import". Wenn Sie keine Konnektivität zum GSTOOL herstellen können, weil es
      z.&#160;B. nicht mehr installiert ist, können Sie alternativ eine MSDE (Microsoft Database Engine)
      installieren.
      <br /><br />
      Wählen Sie bitte in der Menüleiste auf <b>Bearbeiten > Einstellungen...</b>. Vergessen Sie nach
      dem Vornehmen der Einstellungen nicht den Button <b>Anwenden</b> zu drücken, weil die Einstellungen
      erst dann übernommen werden.
      <br /><br />
      Nachdem Sie die Konnektivität im Menüpunkt <b>GSTOOL Import</b> hergestellt haben, wechseln Sie
      bitte zum Unterpunkt <b>Wiederherzustellende Backup-Datei</b>. Dort wird der Dateiname der BAK-Datei
      eingetragen, die Sie zuvor im GSTOOL erzeugt haben. Der Dateiname muss mit dem korrekten Pfad im
      ersten Feld <b>Datei mit Sicherung aus GSTOOL</b> stehen.
      <br /><br />
      Achtung! Die Datei muss sich entweder auf demselben Rechner befinden, auf dem Sie den Import
      durchführen oder Sie müssen dafür sorgen, dass Sie z.&#160;B. per Netzwerkfreigabe auf sie
      zugreifen können. Der Button <b>Durchsuchen</b> funktioniert nur dann, wenn Sie entweder eine
      Netzwerkfreigabe auf diese Datei haben oder sie lokal zu finden ist.
      <br /><br />
      Jetzt können Sie das zweite und dritte Feld mit einem beliebigen neuen Datenbanknamen und dessen Pfad
      ausfüllen. Der Pfad ist nur für den Import-Vorgang wichtig. Nach dem Import-Vorgang sind die
      Daten in der verinice-Datenbank enthalten und die Dateien der wiederhergestellten Datenbank
      werden nicht mehr benötigt.
    </description>
  </item>

  <item title="Datenbank wiederherstellen">
    <description>
      Nachdem Sie alle Einstellungen des vorherigen Schritts vorgenommen haben, können Sie auf den Button
      <b>Datenbank wiederherstellen</b> klicken. Nun startet der Wiederherstellungsprozess. Jetzt
      müssen Sie die wiederhergestellten Daten in verinice importieren. Dazu müssen Sie wieder den
      übergeordneten Menüpunkt <b>GSTOOL Import</b> auswählen. Dort müssen Sie statt der ursprünglichen
      Datenbankbezeichnung den neuen Namen (den Sie sich bei der Wiederherstellung ausgesucht haben)
      der Datenbank eintragen (hinter dem letzten Slash-Zeichen). Klicken Sie auf den Button
      <b>Anwenden</b> und testen Sie die Konnektivität mit Hilfe des Buttons <b>Teste Verbindung</b>.
      Wenn Sie die Einstellung korrekt vorgenommen haben, ist der Test erfolgreich. Jetzt müssen Sie nur
      noch den Import-Prozess ansto&#223;en.
    </description>
  </item>

  <item title="Import-Prozess ansto&#223;en">
    <description>
      Der letzte Schritt ist das Ansto&#223;en des Import-Prozesses. Dafür wählen Sie bitte in der
      Menüleiste <b>Datei &gt; Daten aus dem GSTOOL importieren</b>. Im erscheinenden Fenster können
      Sie die zu importierenden Daten auswählen. Klicken Sie auf den Button <b>OK</b>, um den Import zu
      starten. Nach dem Import-Prozess erscheint ein weiterer IT-Verbund mit dem Namen "BSI" im View
      <b>Grundschutzmodell</b>.
    </description>
  </item>

</cheatsheet>