<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="IT-Grundschutz: Modellierung">

  <intro>
    <description>
      Jetzt wird es langsam interessant: Modellierung nach BSI-Grundschutz.
    </description>
  </intro>

  <item title="Vorbereitung">
    <description>
      Lesen Sie die Modellierungshinweise in Kapitel 2.1 und 2.2 der Grundschutzkataloge.
    </description>
    <onCompletion>
      Wahrscheinlich haben Sie jetzt einfach weitergeklickt. Ich hoffe, Sie wissen was
      Sie tun. :-)
    </onCompletion>
  </item>

  <item title="Zuordnen eines Bausteins">
    <description>
      Suchen Sie im IT-Grundschutzkatalog den Baustein 3.101 "Allgemeiner Server".
      <br /><br />
      Klicken und ziehen Sie den Baustein mit der linken Maustaste in das Grundschutzmodell
      und lassen Sie ihn auf dem Server-Objekt "Buchhaltungssystem" fallen.
    </description>
  </item>

  <item title="Bausteinumsetzung">
    <description>
      Klappen Sie das Objekt "Buchhaltungssystem" auf. Der Baustein 3.101 wurde auf den
      Server "Buchhaltungssystem" angewandt.
      <br /><br />
      Öffnen Sie den Baustein durch Doppelklick. Geben Sie eine Erläuterung für die Zuweisung
      ein. Später erfassen Sie hier Ihre Interviewpartner zur Feststellung des Umsetzungsstatus.
      <br /><br />
      Schließen Sie den Baustein (<b>Strg+W</b>).
    </description>
  </item>

  <item title="Maßnahmen">
    <description>
      Klappen Sie den Baustein auf. Es werden die umzusetzenden Maßnahmen angezeigt.
      Sie können diese Ansicht filtern, indem Sie im Fenstermenü den Button <b>Filter...</b>
      auswählen. So können Sie sich z.B. nur die Maßnahmen der Stufe A oder nur die Maßnahmen
      für die Notfallvorsorge anzeigen lassen.
      <br /><br />
      Klappen Sie den Baustein wieder zu.
    </description>
  </item>

  <item title="Zuordnen mehrerer Bausteine 1">
    <description>
      Um schneller voran zu kommen, können Sie mehrere Bausteine auf einmal auf ein oder mehrere
      Zielobjekte anwenden.
      <br /><br />
      Selektieren Sie im Fenster "IT-Grundschutz" den Baustein B 1.0. Halten Sie dann die Shift-Taste
      gedrückt und selektieren Sie den Baustein B 1.13. Es werden alle Bausteine dazwischen selektiert.
      <br /><br />
      Jedoch möchten Sie den Baustein B 1.11 "Outsourcing" <b>nicht</b> anwenden: halten Sie die
      Strg-Taste gedrückt und klicken Sie auf den Baustein B 1.11. Er wird abgewählt.
    </description>
  </item>

  <item title="Zuordnen mehrerer Bausteine 2">
    <description>
      Verschieben Sie durch Drag and Drop die ausgewählten Bausteine auf das IT-Verbund-Zielobjekt.
      Diese werden somit übergeordnet modelliert.
    </description>

  </item>

  <item title="Bausteine Suchen">
    <description>
      Sie suchen Bausteine, die sich mit dem Thema "Drucker" befassen? Klicken Sie im
      IT-Grundschutz-Katalog auf den Button <b>Filter...</b>. Geben Sie als Suchbegriff "Drucker" ein.
      <br /><br />
      Jetzt werden ausschließlich die entsprechend des eingestellten Filters relevanten Bausteine
      angezeigt.
    </description>
    <onCompletion>
      Sehr gut! Sie wissen nun, wie Sie Ihren IT-Verbund modellieren können.
      <br/><br/>
      Wenn Sie möchten, fahren Sie mit dem Tutorial "Basis-Sicherheitscheck" fort.
    </onCompletion>
  </item>

</cheatsheet>