<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 

<cheatsheet title="IT-Grundschutz: Risikoanalyse">

  <intro>
    <description>
      In diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie Risikoanalysen in verinice durchführen.
    </description>
  </intro>

  <item title="Neue Risikoanalyse">
    <description>
      Für jedes Zielobjekt, bei dem als Ergebnis der ergänzenden Sicherheitsanalyse "nötig"
      eingetragen wurde, ist nun die Risikoanalyse durchzuführen.
      <br /><br />
      Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das zuvor angelegte Buchhaltungssystem. Wählen Sie
      den Menüpunkt <b>Risikoanalyse ...</b>. Nun erhalten Sie im angezeigten Fenster einen
      Wizard, welcher Sie bei der Durchführung der Risikoanalyse unterstützt.
    </description>
  </item>

  <item title="Gefährdungsübersicht">
    <description>
      Zunächst ist auszuwählen, welche Gefährdungen betrachtet werden müssen. Aus der Liste aller
      Gefährdungen aus den Grundschutzkatalogen sind bereits alle ausgewählt, die über die
      Bausteinzuordnung mit dem Zielobjekt verbunden sind.
      <br /><br />
      Wählen Sie einige zusätzliche Gefährdungen für den Buchhaltungsserver aus. Dabei hilft Ihnen
      die Suchfunktion, um zu Stichworten geeignete vorhandene Gefährdungen anzuzeigen.
    </description>
  </item>


  <item title="Eigene Gefährdungen">
    <description>
      Ein wichtiger Aspekt bei der Risikoanalyse ist das Erarbeiten von individuellen,
      organisationsspezifischen Gefährdungen.
      <br /><br />
      Zur besseren Übersichtlichkeit der eigenen Gefährdungen wählen Sie zunächst die Checkbox <b>nur
      eigene Gefährdungen anzeigen</b>. Eine eigene Gefährdung legen Sie an, indem Sie auf den Button
      <b>neu</b> im Bereich "Eigene Gefährdungen" klicken.
    </description>
  </item>

  <item title="Gefährdung anlegen">
    <description>
      Geben Sie der Gefährdung z.&#160;B. die Nummer "G-Z1" und den Namen "Gesetzeswidrige
      Veränderung von rechnungslegungsrelevanten Daten".
      <br /><br />
      Kopieren Sie den folgenden Text als Beschreibung: "Auf dem Buchhaltungsserver befinden sich
      rechnungslegungsrelevante Daten. Daher müssen die Anforderungen aus dem HGB bezüglich der
      Vollständigkeit, Richtigkeit, Zeitgerechtheit, Ordnung, Nachvollziehbarkeit und
      Unveränderlichkeit sichergestellt sein. Ein nicht korrekt durchgeführtes Verändern von Daten
      kann einen Gesetzesverstoß zur Folge haben und zur Einschränkung oder zum Versagen des
      Bestätigungsvermerks durch den Wirtschaftsprüfer bei der Jahresabschlussprüfung führen
      (siehe IDW PS 330, IDW RS FAIT 1, IDW PH 9.330.1 und andere)."
      <br /><br />
      Drücken Sie auf den Button <b>OK</b>, um das Anlegen dieser eigenen Gefährdung abzuschließen.
      Die angelegte Gefährdung erscheint jetzt in der Gefährdungsübersicht.
      <br /><br />
      Nachdem Sie alle notwendigen Gefährdungen erzeugt und auch ausgewählt haben, drücken Sie den
      Button "Weiter".
    </description>
  </item>

  <item title="Zu betrachtende Gefährdungen auswählen">
    <description>
      Nun bekommen Sie im Wizard alle relevanten Gefährdungen angezeigt und müssen
      diejenigen auswählen (Häkchen rechts), denen <b>nicht</b> ausreichend Rechnung getragen wurde.
      Diese werden dann weiter betrachtet. Klicken Sie den Button <b>Weiter</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Risikobehandlung">
    <description>
      Jetzt werden die bisher nicht ausreichend betrachteten Risiken bearbeitet. Klicken Sie
      in der Spalte "Risikoalternative" auf das jeweilige Feld ihrer Gefährdung. Sie
      bekommen die vier möglichen Alternativen zur Risikobehandlung zur Auswahl. Wenn Sie
      ausschließlich die Alternativen B, C und/oder D auswählen, sind Sie fertig.
      Beenden Sie den Wizard mit dem Button <b>Fertigstellen</b>.
      <br /><br />
      Haben Sie dagegen für mindestens ein Risiko die Alternative A ausgewählt, müssen
      Sie im nächsten Schritt noch die passenden Maßnahmen bearbeiten. Klicken Sie in
      diesem Fall auf <b>Weiter ></b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Zusätzliche Maßnahmen">
    <description>
      Sie bekommen nun alle Maßnahmen der Grundschutzkataloge angezeigt. Klicken Sie auf
      <b>neu</b>, um eigene Maßnahmen zu erstellen. Das Erstellen eigener Maßnahmen
      funktioniert analog zum Erstellen eigener Gefährdungen.
      <br /><br />
      Per Drag and Drop können Sie passende Maßnahmen den einzelnen Gefährdungen
      zuordnen. Klicken Sie zum Schluß auf <b>Fertigstellen</b>. Jetzt schließt sich das
      Wizard-Fenster und im Grundschutzmodell wird unterhalb des betrachteten Objekts
      ein neues Risikoanalyse-Objekt in der Baumstruktur angezeigt. Dort können Sie die
      Maßnahmen wie gewohnt bearbeiten.
    </description>
  </item>

</cheatsheet>
