<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="IT-Grundschutz: Strukturanalyse">

  <intro>
    <description>
      Mit diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie Ihren IT-Verbund mit verinice erfassen.
      <br />
      <br />
      Welche Daten Sie eingeben müssen und wie Sie dabei am besten vorgehen,
      beschreibt der BSI-Standard 100-2, den Sie auf der Website des BSI finden.
    </description>
  </intro>

  <item title="Wechseln zur BSI-Grundschutz-Perspektive">
    <description>
      Wechseln Sie zur BSI-Grundschutz-Perspektive, wenn dies noch nicht geschehen ist. Wählen
      Sie dazu aus dem Hauptmenü <b>Ansicht > Zeige Perspektive... > BSI-Grundschutz-Perspektive</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Neuer IT-Verbund">
    <description>
      Im View Grundschutzmodell finden Sie einen leeren IT-Verbund. Klicken Sie den IT-Verbund
      doppelt an. Auf der rechten Seite des Grundschutzmodell öffnet sich ein Editor mit den
      Werten des IT-Verbund-Objekts.
      <br />
      <br />
      Hier können Sie eine Bezeichnung für den Verbund, die zugehörige Organisation und andere
      Eigenschaften des IT-Verbunds definieren.
      <br />
      <br />
      Speichern Sie die Eingaben (Tastenkombination: <b>Strg+S</b>) und schließen Sie den Editor
      (Tastenkombination: <b>Strg+W</b>).
    </description>
  </item>

  <item title="Neuer Mitarbeiter">
    <description>
      Klappen Sie den IT-Verbund mit einem Klick auf den Pfeil links des IT-Verbunds im Grundschutz
      Modell auf. Klicken Sie dann mit der rechten Maustaste auf die Gruppe "Mitarbeiter"
      um das Kontextmenü zu öffnen und wählen Sie dort <b>Neuer Mitarbeiter</b> aus.
      <br /><br />
      Geben Sie in den Feldern "Vorname" und "Name" Ihren Namen ein. Klicken Sie dann hinter der 
      Eigenschaft "Rollen" den Button <b>Ändern...</b> und wählen Sie als Rolle "Administrator" aus.
      Bestätigen Sie die Auswahl mit einem Klick auf <b>fertig</b>.
      <br /><br />
      Speichern (<b>Strg+S</b>) Sie die Änderungen und schließen (<b>Strg+W</b>) Sie den Editor.
    </description>
  </item>

  <item title="Neuer Server">
    <description>
      Erzeugen Sie über das Kontextmenü der Gruppe "IT-Systeme: Server" ein neues Server-Objekt
      (Rechtsklick, <b>Neuer Server</b>). Geben Sie ihm den Namen "Buchhaltungssystem".
      <br /><br />
      Lassen Sie die Felder für den Schutzbedarf noch frei!
      <br /><br />
      Im Feld "Admin" ist eine Eingabehilfe verfügbar: drücken Sie dort den Button <b>Ändern...</b>. Die
      bisher angelegten Mitarbeiter werden in einem Auswahlfenster vorgeschlagen.
      <br /><br />
      Wählen Sie den vorher angelegten Mitarbeiter aus und bestätigen Sie mit <b>fertig</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Neue Anwendung">
    <description>
      Erzeugen Sie über das Kontextmenü der Gruppe "Anwendungen" im IT-Verbund eine neue Anwendung.
      <br /><br />
      Geben Sie der Anwendung den Namen "Buchhaltung". Schließen Sie den Editor (<b>Strg+W</b>) und
      bestätigen Sie die Frage zum Speichern der noch nicht gespeicherten Änderungen im Editor mit
      <b>Ja</b>.
    </description>
    <onCompletion>
      Sehr gut! Legen Sie weitere Objekte in den anderen Kategorien an oder fahren Sie
      mit dem nächsten Tutorial "Schutzbedarfsanalyse" fort.
    </onCompletion>
  </item>

</cheatsheet>
