<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Strukturanalyse">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
      Mit diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie Ihren Informationsverbund mit
      verinice erfassen.
      <br/>
      Welche Daten Sie eingeben müssen und wie Sie dabei am
      besten vorgehen, beschreibt der BSI Standard 200-2, den Sie auf der
      Website des BSI finden.
    </description>
  </intro>

  <item title="Wechsel zur Perspektive Modernisierter BSI-Grundschutz">
     <description>
         Wechseln Sie zur Perspektive Modernisierter BSI-Grundschutz, sofern
         dies noch nicht geschehen ist. Zur Perspektive gelangen Sie über das
         Hauptmenü
         <b>Ansicht &gt; Zeige Perspektive... &gt; Andere &gt; Modernisierter BSI-Grundschutz &gt; OK</b>
     </description>
  </item>

  <item title="Neuen Informationsverbund anlegen">
      <description>
          Im View Modernisierter Grundschutz finden Sie einen leeren
          Informationsverbund. (Sollte dies nicht der Fall sein, so können Sie
          einen neuen leeren Informationsverbund anlegen. Klicken Sie dazu in
          der oberen Werkzeugleiste das entsprechende Icon: Blatt Papier mit
          einem Sternchen. Es wird ein neuer Verbund angelegt.) Klicken Sie den
          neu erzeugten Informationsverbund doppelt an. In dem rechten oberen
          verinice Bereich öffnet sich der Editor mit den Werten des Objekts
          Informationsverbund.  Hier können Sie die Angaben und Eigenschaften
          für den Verbund definieren.  Nachdem Sie Ihre Angaben vervollständigt
          haben, speichern Sie diese (klick auf Icon: Diskette oder
          Tastenkombination: <b>Strg+S</b>) und schließen Sie den Editor (klick auf x
          im Reiter oder Tastenkombination: <b>Strg+W</b>)
      </description>
  </item>

  <item title="Zielobjekte anlegen">
      <description>
          Klappen Sie den Informationsverbund (mit einem Klick auf den Pfeil
          links daneben) auf. Wählen Sie das gewünschte Zielobjekt aus und
          klicken Sie dann mit der rechten Maustaste auf das entsprechende
          Zielobjekt um das Kontextmenü zu öffnen. Anschließend können Sie im
          Kontextmenü entscheiden, ob Sie eine neue Gruppe oder ein neues
          Objekt anlegen wollen. Unterhalb einer Gruppe können Sie über das
          Kontextmenü weitere Objekte anlegen.  Sofern Sie ein neues Zielobjekt
          ausgewählt haben öffnet sich der Editor, wo Sie Angaben und
          Eigenschaften zum Objekt hinterlegen können.  Lassen Sie die Felder
          für den Schutzbedarf noch frei!  Speichern Sie die Änderungen
          (<b>Strg+S</b>) und schließen Sie den Editor (<b>Strg+W</b>) Führen Sie diese
          Aktion so oft aus, bis Sie alle Ihre benötigten Objekte abgebildet
          haben.
      </description>
  </item>

  <item title="CSV-Import">
      <description>
          Neben der manuellen Erfassung Ihrer Strukturanalyse besteht noch die
          Möglichkeit die Daten über den CSV-Import zu importieren. Für den
          CSV-Import benötigen Sie eine .CSV-Datei mit Inhalt, wobei die erste
          Spalte mit einer eindeutigen ID versehen sein muss. über das
          Hauptmenü <b>Datei &gt; CSV-Import</b> gelangen Sie zum Wizard, wo Sie Ihre zu
          importierende Datei auswählen können. Nach Auswahl der Datei wählen
          Sie das zu importierende Zielobjekt aus. über die Operationen können
          Sie des Weiteren bestimmen, ob die Daten eingefügt, aktualisiert
          und/oder gelöscht werden sollen. Mit Klick auf <b>Weiter &gt;</b> können Sie
          die Spalten der .CSV-Datei den verinice-Feldern zuordnen. verinice
          übernimmt die Zuordnung automatisch, sofern die
          .CSV-Spaltenbezeichnungen mit verinice-Feldern übereinstimmen,
          andernfalls muss die Zuordnung manuell durchgeführt werden. Nachdem
          die Zuordnung vorgenommen wurde werden die Daten (nach Klick auf
          <b>Fertigstellen</b>) in verinice importiert.
      </description>
  </item>

  <item title="Abhängigkeiten/Verknüpfungen herstellen">
      <description>
          Es gibt zwei Möglichkeiten in verinice wie Sie
          Abhängigkeiten/Verknüpfungen zwischen Ihren Objekten herstellen
          können. Bitte beachten Sie, dass die Verknüpfungsrichtung eine
          entscheidende Rolle spielt, z.B. für die Schutzbedarfsvererbung oder
          die Berechnung des Risikos. Bei beiden Möglichkeiten kann die
          Verknüpfungsrichtung, sofern vorgesehen, geändert werden. Ist das
          nicht der Fall, so muss die Verknüpfung gelöscht und erneut
          (geändert) angelegt werden.
          <br/>
          1. Drag&amp;Drop: Im View Modernisierter IT-Grundschutz kann die
          Verknüpfung über Drag&amp;Drop hergestellt werden. Dazu wählen Sie ein
          Objekt aus und ziehen es mit der linken Maustaste auf das
          jeweilige Objekt mit dem Sie es verknüpfen wollen. Die Verknüpfung
          wird sofort übernommen und kann in der Verknüpfung-View oder im
          Link-Maker des Objektes eingesehen werden.
          <br/>
          2. Link-Maker: über den sogenannten Link-Maker, der sich im unteren
          Teil des Editorbereichs eines jeden Objektes befindet, können Sie die
          Verknüpfung zwischen Objekten herstellen indem Sie zunächst das
          Element auswählen, welches mit Ihrem Objekt verknüpft werden soll,
          und anschließend auf <b>Hinzufügen</b> klicken. Nun erscheint ein neues
          Fenster, in diesem werden Ihnen alle Objekte des Elementes in Ihrem
          Informationsverbund angezeigt. Wenn Sie verbundübergreifend
          Verknüpfungen herstellen wollen, so sollte <b>Nur aktueller Scope</b>
          abgewählt werden. In diesem Auswahlfenster können Sie mit einem
          einfachen Klick alle Objekte auswählen die mit Ihrem Objekt verknüpft
          werden sollen. Durch anschließendes betätigen des <b>OK</b> Buttons werden
          die Verknüpfungen hergestellt.
      </description>
  </item>

</cheatsheet>
