<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<cheatsheet title="IT-Grundschutz-Check">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
      Im Rahmen des IT-Grundschutz-Checks bestimmen Sie, inwieweit Sie die Anforderungen
      und ihre Maßnahmen des IT-Grundschutz-Kompendiums des BSI bereits umgesetzt haben.
    </description>
  </intro>

  <item title="Umsetzung der Maßnahmen">
     <description>
         Klappen Sie Maßnahmen in der Modernisierter IT-Grundschutz View auf und öffnen Sie
         die erste Maßnahme durch Doppelklick. Der Text der Maßnahme erscheint im Browserfenster,
         damit Sie die Umsetzungshinweise nachlesen können.
        <br/>
        Setzen Sie den Umsetzungsstatus auf „Ja“. Schließen und Speichern Sie die Maßnahme
        <b>(Strg+W)</b>.
     </description>
  </item>

  <item title="Vererbung des Umsetzungsstatus der Maßnahmen auf Anforderungen">
     <description>
        Nachdem Sie den Umsetzungsstatus einer Maßnahme geändert und gespeichert haben, können Sie in die
        dazugehörige Anforderung springen, indem Sie im Link-Maker auf die verknüpfte Anforderung doppelklicken.
        Die Maßnahmen sollten bereits mit den dazugehörigen Anforderungen verknüpft sein. Ist das nicht der Fall,
        so können Sie die Verknüpfungen nachträglich hinzufügen. Nun können Sie den Umsetzungsstatus der Maßnahme
        auf die Anforderung ableiten. Standardmäßig ist die dafür vorgesehene Checkbox bereits selektiert. Ist eine Ableitung
        nicht gewünscht kann diese wieder entfernt werden und somit haben Sie dann die Möglichkeit den Umsetzungsstatus
        der Anforderung manuell zu setzen. Andernfalls wird der Umsetzungsstatus der Maßnahme direkt in der
        Anforderung übernommen.
     </description>
  </item>

  <item title="Umsetzung durch Masseneditor">
     <description>
        Durch den Einsatz des Masseneditors können Sie mehrere gleichartige Objekte auf einmal
        editieren. Markieren Sie dazu mehrere Objekte auf einmal und klicken Sie dann mit der rechten
        Maustaste. Wählen Sie im Kontextmenü <b>Masseneditor…</b> und es wird ein neues Fenster geöffnet.
        Dieses beinhaltet alle Felder, die üblicherweise im Editorbereich zu finden sind. Eine Abweichung
        ist, dass alle Felder leer sind. Nun können Sie die einzelnen Felder bearbeiten. Achten Sie darauf,
        dass Sie nur die Felder, die bei allen Objekten überschrieben werden sollen bearbeiten. Die
        Inhalte der nicht geänderten Felder bleiben weiterhin bestehen. Mit dem <b>OK</b> Button speichern
        Sie Ihre Änderungen.
     </description>
  </item>

</cheatsheet>
