<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Konsolidator">
  <intro>
    <description>
      Mit dem Konsolidator kann man bestimmte Werte von einem Baustein und seiner verknüpften Gefährdungen und Maßnahmen auf mehrere andere Bausteine übertragen.
    </description>
  </intro>
  <item
        title="Auswahl des Quellbausteins">
     <description>
        Zuerst drückt man <b>Rechtsklick auf einen Baustein &gt; Konsolidator ...</b><br/>
Dieser Baustein dient als Quelle, von diesem werden die Daten auf andere Bausteine übertragen.
     </description>
  </item>
  <item
        title="Bausteine auswählen">
     <description>
        Der Konsolidator sucht als nächstes nach anderen Bausteinen mit dem gleichen Identifier, Sie können vorher noch auswählen ob Sie nur im gleichen oder in allen Informationsverbünden suchen möchten.<br/>
<b>Ja / Nein</b>
<br/><br/>
Jetzt sollte eine Liste der gefundenen Bausteine angezeigt werden.<br/>
Hier wählen Sie aus welche Bausteine bearbeitet werden sollen.<br/>
Mit einem Klick auf <b>Weiter</b> kommen Sie zur Auswahl der Eigenschaften, die Sie übernehmen können.
     </description>
  </item>
  <item
        title="Daten auswählen &amp; Fertigstellen">
     <description>
        Hier wählen Sie aus welche Eigenschaften von welchen Objekttypen überschrieben werden sollen.<br/>
Wenn Sie jetzt <b>Fertigstellen</b> drücken und ein wenig warten, dann werden Sie sehen, dass die Daten auf die ausgewählten Bausteine konsolidiert wurden.
      </description>
  </item>
  <item
        title="Genauere Infos">
     <description>
        Der Konsolidator findet anhand des Identifiers passende Bausteine und identifiziert damit auch die richtigen Gefährdungen und Maßnahmen in den ausgewählten Bausteinen. <br/>
Welche Daten von welchen Bausteinen  überschrieben werden sollen, kann genau definiert werden.<br/>
Der Konsolidator löscht keine Gefährungen oder Maßnahmen in den Zielbausteinen wenn sie in dem Quellbaustein nicht existieren, er überschreibt nur vorhandene Werte.
     </description>
  </item>
</cheatsheet>
