<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Schutzbedarfsfeststellung">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
      verinice hilft Ihnen beim konkreten Zuweisen von Schutzbedarfskategorien
      zu ihren Zielobjekten - dieses Tutorial zeigt Ihnen wie.
    </description>
  </intro>

  <item title="Definitionen">
      <description>
          Öffnen Sie den Informationsverbund durch Doppelklick. Hier finden Sie
          die Schutzbedarfsdefinitionen der vier Kategorien „unkritisch“,
          „Normal“, „Hoch“ und „Sehr Hoch“. Diese können Sie auf Ihr
          Unternehmen anpassen.
          <br/>
          Schließen Sie danach den Informationsverbund
          (<b>Strg+W</b>). Sie werden ggf. gefragt, ob Sie die Änderungen speichern
          wollen.
          <br/>
          Hinweis: Da die Standard Definitionen in der SNCA.xml und
          den entsprechenden properties-Dateien enthalten sind müssen diese
          ebenfalls angepasst werden um ein Überschreiben der angepassten
          Definitionen zu verhindern.
      </description>
  </item>

  <item title="Schutzbedarf zuweisen">
      <description>
          Öffnen Sie eines Ihrer Zielobjekte, welches Sie bereits bei der
          Strukturanalyse erzeugt haben. Wählen Sie für die drei Werte
          „Vertraulichkeit“, „Integrität“ und „Verfügbarkeit“ jeweils die
          Schutzbedarfsstufe.
          <br/>
          Geben Sie jeweils eine Begründung dafür ein, warum die Daten des
          Zielobjektes den jeweiligen Schutzbedarf aufweisen könnten.
          <br/>
          Speichern (<b>Strg+S</b>) Sie die Änderungen an dem Zielobjekt.
      </description>
  </item>

  <item title="Schutzbedarf vererben">
      <description>
          Die Vererbung des Schutzbedarfes wird nach dem Maximumprinzip
          vorgenommen und wird anhand der Verknüpfungen zwischen den Objekten
          vererbt. Aus diesem Grund ist es wichtig, dass die
          Verknüpfungsrichtung im Vorfeld richtig ausgewählt wurde, andernfalls
          muss diese nochmals angepasst werden. Sollten bisher noch keine
          Verknüpfungen angelegt worden sein, so können diese nachträglich
          ergänzt werden.
          <br/>
          Bei allen Zielobjekten, ausgenommen den Geschäftsprozessen, ist die
          Vererbung/Ableitung des Schutzbedarfes standardmäßig ausgewählt. D.h.
          der Schutzbedarf wird hier automatisch aus den anderen Zielobjekten
          heraus abgeleitet und es ist kein weiteres Setzen des Schutzbedarfes
          mehr notwendig.
          <br/>
          Sollte die Vererbung an einem Objekt, z.B. aus Gründen des
          Verteilungs- oder Kummulationseffekten, nicht gewünscht sein, so
          können Sie die Checkboxen „Vertraulichkeit/Integrität/Verfügbarkeit
          ableiten“ einfach abwählen. Nun können die Stufen manuell gesetzt
          werden.
      </description>
  </item>

</cheatsheet>
