<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<cheatsheet title="Dokumente &amp; Nachweise">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
        Dieses Tutorial beschäftigt sich mit der Dokumentenablage in verinice.
        <br/>
        Sie haben zwei Möglichkeiten Ihre Dokumente und Nachweise in verinice
        einzupflegen. Die Dokumente werden entweder direkt einem Objekt mit Hilfe
        eines Dateianhanges angehängt oder es wird mit Hilfe der externen Links auf ein
        Dokument, welches z.B. in Ihrem Dokumentenmanagementsystem vorhanden ist,
        verwiesen.
    </description>
  </intro>

  <item title="Sinnvolle Dokumentenablage: Dateianhänge in Dateien-View">
     <description>
        Mit Hilfe der Dateien-View können Dokumente direkt einem Objekt angehängt werden.
        Den View Dateien können Sie öffnen, indem Sie den Button <b>Büroklammer</b> (Dateien) in der
        oberen Leiste anklicken oder über <b>Ansicht &gt; Zeige View &gt; Dateien</b>. Nun können Sie Ihr Dokument
        per Drag&amp;Drop in den View Dateien ziehen. Vervollständigen Sie die Daten und speichern <b>(Strg+S)</b>
        Sie diese. Nun kann das Dokument eingesehen werden (Klick auf das <b>Blatt Papier mit Lupe</b> am
        rechten oberen Rand).
     </description>
  </item>

  <item title="Sinnvolle Dokumentenablage: Verweis auf Dokumente durch externe Links">
     <description>
        Durch externe Links kann in jedem Objekt auf ein Dokument verwiesen werden. Öffnen Sie dazu
        durch Doppelklick den Editorbereich einem Objektes. Wählen Sie <b>Ändern...</b> beim Feld Dokument.
        Nun kann ein Name und der Link eingetragen werden. Eine Übersicht aller externen Links in verinice
        erhalten Sie in der entsprechenden View. Zu dieser gelangen Sie über <b>Ansicht &gt; Zeige View &gt;
        Externe Links View (Dokumentenansicht)</b> oder mit Klick auf den Button <b>Blatt Papier</b> in der oberen Leiste.
     </description>
  </item>

</cheatsheet>
