<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Modellierung">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
      Dieses Tutorial beschäftigt sich mit der Modellierung der Bausteine aus
      dem Grundschutz-Kompendium.
    </description>
  </intro>

  <item title="Einstellung der Vorgehensweise">
      <description>
         Öffnen Sie den Informationsverbund durch Doppelklick. Hier finden Sie die <b>Vorgehensweise
         der Absicherung</b>, die Sie auswählen können. Zur Auswahl steht an dieser Stelle „BASIS“, „STANDARD“
         oder „KERN“.
      </description>
  </item>

  <item title="Zuordnung der Bausteine">
     <description>
        Die Bausteine aus dem Grundschutz-Kompendium können den Zielobjekten über die
        Drag&amp;Drop Funktion zugeordnet werden.
        <br/>
        Wählen Sie zunächst einen Baustein im Kataloge-View aus. Nun klicken und ziehen Sie den
        Baustein mit der linken Maustaste in den View Modernisierter IT-Grundschutz und lassen Sie ihn auf Ihr gewünschtes Zielobjekt fallen.
        <br/>
        Durch diese Aktion wird der gewünschte Baustein mit seinen Anforderungen unterhalb des
        Elementes „Bausteine“ erstellt. Die dazugehörigen Gefährdungen und Maßnahmen werden
        ebenfalls bei den entsprechenden Elementen erzeugt. Darüber hinaus sind die notwendigen
        Verknüpfungen zwischen den Objekten bereits angelegt. Durch Doppelklick auf den Baustein
        öffnet sich der Editorbereich, wo Sie Ihre Daten eintragen können.
        <br/>
        Je nachdem welche Vorgehensweise Sie in Ihrem Informationsverbund vorher ausgewählt
        haben, werden nur die entsprechenden Anforderungen und Maßnahmen für diese Vorgehensweise erstellt.
     </description>
  </item>

  <item title="Benutzerdefinierte Bausteine">
     <description>
        Sie haben auch die Möglichkeit benutzerdefinierte Bausteine oder Anforderungen zu erstellen.
        Klicken Sie dazu mit der rechten Maustaste auf das Element Baustein und wählen anschließenden
        im Kontextmenü <b>Neuer Baustein</b> bzw. <b>Neue Anforderung</b> auf einem erstellten Baustein. Durch
        einen Doppelklick gelangen Sie in den Editorbereich des Bausteins oder Anforderung, hier können
        Sie Ihre Daten eintragen.
     </description>
  </item>

</cheatsheet>
