<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Modellierung">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
      Dieses Tutorial beschäftigt sich mit der Modellierung der Bausteine aus
      dem Grundschutz-Kompendium.
    </description>
  </intro>

  <item title="Einstellung der Vorgehensweise">
      <description>
         Öffnen Sie den Informationsverbund durch Doppelklick. Hier finden Sie die
         <b>Vorgehensweise der Absicherung</b>, die Sie auswählen können. Zur Auswahl steht an
         dieser Stelle „BASIS“, „STANDARD“ oder „KERN“. Zudem kann unter <b>Ansicht
         &gt; Informationsverbünde nach Vorgehensweise der Absicherung filtern</b> ein Filter
         aktiviert werden, der die Anforderungen bzw. Maßnahmen entsprechend der für den
         Informationsverbund festgelegten Vorgehensweise der Absicherung filtert. Dieser Filter
         wirkt sich auch auf die verknüpften Gefährdungen aus.
      </description>
  </item>

  <item title="Umgang mit Umsetzungshinweisen/Maßnahmen">
      <description>
          Unter <b>Bearbeiten &gt; Einstellungen &gt; BSI IT-Grundschutz</b> können Sie bestimmen,
          wie mit Umsetzungshinweisen/Maßnahmen umgegangen werden soll:
          <br/>
          1. Mit der Auswahl <b>Modelliere Umsetzungshinweise/Maßnahmen</b> werden
          Umsetzungshinweise, sofern im Kompendium vorhanden, Ihrer Modellierung hinzugefügt.
          <br/>
          2. Mit der zusätzlichen Auswahl <b>Modelliere leere Umsetzungshinweise/Maßnahmen</b>
          wird für jede Anforderung eine leere Maßnahme in Ihrer Modellierung erzeugt und
          miteinander verknüpft.
          <br/>
          3. Ist keine der Auswahlmöglichkeiten ausgewählt, so werden Umsetzungshinweise
          bzw. Maßnahmen nicht berücksichtigt. Die Umsetzung erfolgt also in den Anforderungen.
      </description>
  </item>

  <item title="Zuordnung der Bausteine">
     <description>
         Die Bausteine aus dem Grundschutz-Kompendium können den Zielobjekten über die
         Drap&amp;Drop-Funktion zugeordnet werden.
         <br/>
         Wählen Sie zunächst einen Baustein in der Kataloge-View aus. Nun klicken und ziehen
         Sie den Baustein mit der linken Maustaste in die Modernisierter BSI Grundschutz-View
         und lassen Sie ihn auf Ihr gewünschtes Zielobjekt fallen.
         <br/>
         Durch diese Aktion wird der gewünschte Baustein mit seinen Anforderungen unterhalb des
         Zielobjektes erstellt. Die dazugehörigen Gefährdungen und Umsetzungshinweise/Maßnahmen
         (sofern vorhanden) werden ebenfalls unterhalb des Zielobjektes erzeugt. Darüber hinaus
         sind die notwendigen Verknüpfungen zwischen den Objekten bereits angelegt. Durch
         Doppelklick auf den Baustein/Anforderungen öffnet sich der Editorbereich, wo Sie Ihre
         Daten eintragen können.
         <br/>
         Hinweis: Abhängig von der Vorgehensweise, die Sie in Ihrem Informationsverbund vorher
         ausgewählt haben, werden Ihnen nur die entsprechenden Anforderungen und Maßnahmen
         für diese Vorgehensweise angezeigt (bei aktivem Filter unter <b>Ansicht &gt;
         Informationsverbünde nach Vorgehensweise der Absicherung filtern)</b>.
     </description>
  </item>

  <item title="Benutzerdefinierte Bausteine/Gefährdungen/Maßnahmen">
     <description>
         Sie haben auch die Möglichkeit benutzerdefinierte Bausteine, Gefährdungen und Maßnahmen
         zu erstellen. Klicken Sie dazu mit der rechten Maustaste auf das Zielobjekt und wählen
         anschließend im Kontextmenü <b>Neuer Baustein</b>, <b>Neue Gefährdungen-Gruppe</b>
         oder <b>Neue Maßnahmen-Gruppe</b>. Auf bereits erstellten Elementen können im
         Kontextmenü durch rechte Maustaste weitere Anforderungen/Gefährdungen/Maßnahmen
         hinzugefügt werden. Durch einen Doppelklick gelangen Sie in den Editorbereich des
         Elementes, hier können Sie Ihre Daten hinterlegen.
     </description>
  </item>

</cheatsheet>
