<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Baustein-Referenzierung">
    <intro>
        <description>
            Mit der Baustein-Referenzierung ist es möglich im Informationsverbund bereits
            modellierte Bausteine für mehrere Zielobjekte gleichzeitig zu nutzen. Dadurch verringert
            sich sowohl der Aufwand für die Bearbeitung und Pflege der Bausteine, also auch die
            Anzahl der im Informationsverbund enthaltenen Bausteine. In diesem Tutorial wird Ihnen
            die Referenzierung erläutert.
        </description>
    </intro>
    <item title="Referenzieren von Bausteinen">
        <description>
            Im Informationsverbund sollte ein bereits modellierter Baustein vorhanden sein. Nun soll
            dieser Baustein auch für andere Zielobjekte herangezogen werden. Ziehen Sie hierfür den
            notwendigen Baustein per <b>Drag&amp;Drop</b> auf das gewünschte Zielobjekt und die
            Referenzierung wird durchgeführt. Bei dieser Aktion wird folgendes im Hintergrund
            ausgeführt:
            <br />
            Das gewünschte Zielobjekt wird mit allen Anforderungen und den elementaren Gefährdungen
            des Bausteins verknüpft. Dabei handelt es sich um den Verknüpfungstyp <b>modelliert mit</b>
            (Verknüpfungen zwischen Anforderung und Zielobjekt) und <b>beeinflusst durch</b>
            (Verknüpfungen zwischen Gefährdung und Zielobjekt).
            <br />
            Sollten bereits Verknüpfungen zwischen dem Zielobjekt und einem Baustein (sprich
            Anforderungen und Gefährdungen) mit dem selben Identifiere vorhanden sein, so wird
            mittels eines Hinweis-Dialogs abgefragt, ob die Referenzierung trotzdem erfolgen soll.
            Ist die zusätzliche Referenzierung gewünscht, so werden weitere Verknüpfungen angelegt.
            Unter Umständen können dadurch Anforderungen mehrfach verknüpft sein.
        </description>
    </item>
    <item title="Darstellung">
        <description>
            Optisch erkennen Sie die Zielobjekte, bei denen eine Baustein-Referenzierung
            vorliegt, an der <b>kursiven</b> und <b>leicht ausgegrauten</b> Schrift. Weitere Informationen zu
            den Verknüpfungen entnehmen Sie dann der <b>View: Verknüpfungen</b>. Sollte ein Baustein
            direkt auf dem Zielobjekt modelliert sein, so wird dieser nachwievor unterhalb des
            Zielobjektes angezeigt. Dadurch sind Hybrid-Modellierungen möglich: Bausteine sind
            direkt (unterhalb des Zielobjektes) modelliert und als Baustein-Referenzen (durch
            Verknüpfungen realisiert) vorhanden.
        </description>
    </item>
</cheatsheet>
