<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<cheatsheet title="Berichterstellung">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
      Mit verinice können Sie alle nötigen Referenzdokumente (A.1 bis A.7) erzeugen, die benötigt
      werden. Die Dokumente können in den Formaten PDF, HTML, Microsoft Office oder OpenOffice/LibreOffice
      erzeugt werden.
    </description>
  </intro>

  <item title="Ausgabe der Referenzdokumente">
     <description>
        Rufen Sie über das Menü Datei &gt; <b>Report erzeugen</b> … auf. Alternativ kann in der
        oberen Leiste der Button Bericht (<b>Report erzeugen…</b>) oder über einen <b>Informationsverbund
        &gt; rechte Maustaste &gt; Kontextmenü &gt; Erzeuge Report …</b> ausgewählt werden. Wählen
        Sie nun im Feld „Report auswählen“ eines der Referenzdokumente vom BSI aus. Wählen Sie
        anschließend den Geltungsbereich (Ihren Informationsverbund), das Ausgabeformat und den
        Ablageort für die Ausgabedatei aus. Mit Klick auf <b>OK</b> starten Sie die Berichtserzeugung. Der
        Bericht wird erzeugt, was üblicherweise je nach Größe der Datenbank einige Sekunden bis
        mehrere Minuten dauern kann. Nachdem der Bericht vollständig erzeugt wurde, können Sie
        diesen an dem Ablageort einsehen.
     </description>
  </item>

  <item title="Verwendung des Abfrageassistenten">
     <description>
        Mit dem Abfrageassistenten können Sie eigene Berichte im .CSV-Format ausgeben lassen.
        Um den Abfrageassistenten zu starten wählen Sie im Menü <b>Datei &gt; Report-Abfrage &gt;
        Neue Abfrage</b> aus. Nun können Sie Ihren individuellen Bericht erzeugen, indem Sie die einzelnen
        Spalten definieren. Wählen Sie dazu einen Startpunkt (erste Dropdownbox), auf den Sie Ihren
        Bericht aufbauen wollen. In der zweiten Dropdownbox können Sie bestimmen, ob es sich um eine
        Eigenschaft (<b>.</b>), Verknüpftes Objekt (<b>/</b>), Verknüpfung (<b>:</b>), Übergeordnetes 
        (<b>&lt;</b>) oder Untergeordnetes Objekt (<b>&gt;</b>) handelt. Die weiteren Dropdownboxen werden je nach 
        Komplexität der Abfrage erweitert.
        Nicht mehr benötigte Spalten können mit Klick auf <b>Entfernen</b> gelöscht werden. Um weitere Spalten
        zu erzeugen wählen Sie <b>Leere Spalte hinzufügen</b> oder <b>Letzte Spalte kopieren</b>. Des Weiteren haben
        Sie die Möglichkeit die Spaltenreihenfolge zu ändern, indem Sie eine Spalte auswählen und anschließend
        auf <b>Nach oben</b> oder <b>Nach unten</b> klicken. Darüber hinaus können Sie bestimmen, ob Sie <b>Alle Scopes
        einbeziehen</b> wollen oder <b>Nur ausgewählte Scopes berücksichtigen</b> wollen. Auch die Auswahl der
        Verknüpfungen kann durch Klick auf <b>Ändern</b> bestimmt werden. Mit dem Button <b>Abfrage ausführen
        (CSV)...</b> starten Sie die Berichtserzeugung.
        <br/>
        Der erstellte Bericht kann als .VLT-Datei abgespeichert und immer wieder geöffnet
        (<b>Datei &gt; Report-Abfrage &gt; Abfrage öffnen...</b>) werden.
        <br/>
        <br/>
        Eine umfangreiche Präsentation der Funktionen des Abfrageassistenten erhalten Sie
        auf dem verinice YouTube Channel unter:
        <br/>
        <b>https://youtu.be/CL8-1sC_ZSw</b>
     </description>
  </item>



</cheatsheet>
