<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<cheatsheet title="Risikoanalyse nach 200-3">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
        In diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie Risikoanalysen in verinice durchführen.
    </description>
  </intro>

  <item title="Parameter/Definitionen zur Risikoanalys">
     <description>
          Sie können die Parameter/Definitionen zur Risikoanalyse
          (Eintrittswahrscheinlichkeits-/Schadensauswirkungs-Matrix) je Informationsverbund in
          einer graphischen Oberfläche definieren. Öffnen Sie dazu durch Doppelklick Ihren
          Informationsverbund. Im Editor können Sie nun im unteren Bereich durch Auswahl eines
          Reiters folgende Einstellungen vornehmen (von rechts nach links):
          <br/>
          1. Eintrittshäufigkeit: Standardmäßig sind vier Eintrittshäufigkeiten
          definiert. Diese können von Ihnen aber erweitert (Klick auf +) bzw. gekürzt (Klick
          auf -) werden. Des Weiteren bestimmen Sie die Definitionen und die Bezeichnungen. Dazu
          tragen Sie lediglich Ihre Texte in die dafür vorgesehenen Felder ein und speichern
          (<b>Strg+S</b>) anschließend.
          <br/>
          2. Auswirkung: Standardmäßig sind vier Auswirkungen definiert. Diese können von
          Ihnen aber erweitert (Klick auf +) bzw. gekürzt (Klick auf -) werden. Des Weiteren
          bestimmen Sie die Definitionen und die Bezeichnungen. Dazu tragen Sie lediglich Ihre
          Texte in die dafür vorgesehenen Felder ein und speichern (<b>Strg+S</b>) anschließend.
          <br/>
          3. Risikokategorie: Standardmäßig sind vier Risikokategorien definiert. Diese können
          von Ihnen aber erweitert (Klick auf +) bzw. gekürzt (Klick auf -) werden. Zusätzlich
          können Sie Ihrer Risikokategorie eine Farbe zuordnen. Hierfür klicken Sie auf das
          Farbfeld unterhalb der Bezeichnung der Risikokategorie und wählen Ihre gewünschte
          Farbe aus der Farbpalette aus. Des Weiteren bestimmen Sie die Definitionen und die
          Bezeichnungen. Dazu tragen Sie lediglich Ihre Texte in die dafür vorgesehenen Felder
          ein und speichern (<b>Strg+S</b>) anschließend.
          <br/>
          4. Risikomatrix: An dieser Stelle sehen Sie die Risikomatrix für den
          Informationsverbund. Durch <b>Klick</b> (erhöhenSie die Risikokategorie)
          bzw. <b>Shift+Klick</b> (reduzieren Sie die Risikokategorie) auf die einzelnen Felder
          der Matrix können Sie über die Risikokategorie bestimmen.
     </description>
  </item>

  <item title="Risikobewertung">
     <description>
          Die Risikobewertung nehmen Sie für jedes Zielobjekt in den jeweils modellierten
          Gefährdungen vor. Öffnen Sie dazu die erste Gefährdung durch Doppelklick. Der Text
          der Gefährdung erscheint im Browserfenster.
          <br/>
          In der Gruppe <b>Risiko ohne zusätzliche Maßnahmen</b> können Sie die
          <b>Eintrittshäufigkeit</b> und <b>Auswirkung</b> für die Gefährdung bestimmen. Unterhalb
          dieser finden Sie das berechnete <b>Risiko</b> (auf Basis Ihrer benutzerdefinierten
          Risikomatrix).
     </description>
  </item>

  <item title="Risikobehandlungsoption">
     <description>
        In der nachfolgenden Gruppe <b>Risikobehandlungsoption</b> können Sie über den
        weiteren Umgang mit dem Risiko bestimmen. Schließen und Speichern Sie die Gefährdung
        (<b>Strg+W</b>).
     </description>
  </item>

  <item title="Risikobehandlung">
     <description>
        In Anforderungen bzw. Maßnahmen (sofern verwendet) kann definiert werden,
        ob Anforderungen/Maßnahmen eine Risikoreduktion bewirken und welchen Effekt
        (<b>Maßnahmenstärke</b>) diese haben. Öffnen Sie dazu eine Anforderung (bzw. bei
        Verwendung von Maßnahmen: die damit verknüpfte Maßnahme), die mit Ihrer Gefährdung
        verknüpft ist. Die Maßnahmenstärke <b>Reduziert die Eintrittshäufigkeit</b> oder
        <b>Reduziert die Auswirkung</b> auf einen niedrigeren Wert, das Risiko selbst wird auf
        Basis der definierten Risikomatrix berechnet und kann nicht direkt geändert werden. Sind
        mehrere Anforderungen/Maßnahmen verknüpft, die eine Risikoreduktion bewirken, so wird
        das Risiko in Bezug auf Eintrittshäufigkeit auf den jeweils kleinsten Wert gesetzt
        (Minimumprinzip). Bei explizierter Verwendung von Maßnahmen kann die Maßnahmenstärke
        von der Maßnahme auf die Anforderung vererbt werden.
     </description>
  </item>

  <item title="Risikowerte">
     <description>
        Nachdem Sie die Risikobehandlung auf den Anforderungen/Maßnahmen durchgeführt haben,
        können Sie das neu errechnete <b>Risiko mit ergänzender Maßnahme</b> in der Gefährdung
        ersehen.
     </description>
  </item>

</cheatsheet>
