<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<cheatsheet title="Risikoanalyse nach 200-3">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei verinice.</b>
      <br/>
      <br/>
        In diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie Risikoanalysen in verinice durchführen.
    </description>
  </intro>

  <item title="Parameter/Definitionen zur Risikoanalys">
    <description>
      Sie können die Parameter/Definitionen zur Risikoanalyse
      (Eintrittswahrscheinlichkeits-/Schadensauswirkungs-Matrix) je Informationsverbund in
      einer graphischen Oberfläche definieren. Öffnen Sie dazu durch Doppelklick Ihren
      Informationsverbund. Im Editor können Sie nun im unteren Bereich durch Auswahl des
      jeweiligen Reiters die Konfiguration der Parameter vornehmen (von rechts nach links): 
      <br/>
      <br/>
      1. Eintrittshäufigkeit: Standardmäßig sind vier Eintrittshäufigkeiten definiert. Diese
      können durch Sie aber erweitert (Klick auf +) bzw. verringert (Klick auf -) werden. Des
      Weiteren bestimmen Sie die Definitionen und die Bezeichnungen. Dazu tragen Sie lediglich Ihre
      Texte in die dafür vorgesehenen Felder ein und speichern (<b>Strg+S</b>) anschließend.
      <br/>
      <br/>
       2. Auswirkung: Standardmäßig sind vier Auswirkungen definiert. Diese können durch
      Sie erweitert (Klick auf +) bzw. verringert (Klick auf -) werden. Des Weiteren bestimmen
      Sie die Definitionen und die Bezeichnungen. Dazu tragen Sie lediglich Ihre Texte in
      die dafür vorgesehenen Felder ein und speichern (<b>Strg+S</b>) anschließend.
      <br/>
      <br/>
      3. Risikokategorie: Standardmäßig sind vier Risikokategorien definiert. Diese können
      durch Sie erweitert (Klick auf +) bzw. verringert (Klick auf -) werden. Zusätzlich
      können Sie Ihrer Risikokategorie eine Farbe zuordnen. Hierfür klicken Sie auf das
      Farbfeld unterhalb der Bezeichnung der Risikokategorie und wählen Ihre gewünschte
      Farbe aus der Farbpalette aus. Des Weiteren bestimmen Sie die Definitionen und die
      Bezeichnungen. Dazu tragen Sie lediglich Ihre Texte in die dafür vorgesehenen Felder
      ein und speichern (<b>Strg+S</b>) anschließend.
      <br/>
      <br/>
      4. Risikomatrix: An dieser Stelle
      sehen Sie die Risikomatrix für den Informationsverbund.  Durch <b>Klick</b> (erhöhenSie
      die Risikokategorie) bzw. <b>Shift+Klick</b> (reduzieren Sie die Risikokategorie) auf
      die einzelnen Felder der Matrix können Sie über die Risikokategorie bestimmen.
      <br />
      <br />
      Jeder dieser Reiter hat zudem den Button <b>Standardwerte wiederherstellen</b>. Durch
      Klick auf diesen Button können Sie die Werte, die standardmäßig mit verinice
      ausgeliefert werden, wiederherstellen. Bei den Reitern Eintrittshäufigkeit, Auswirkung
      und Risikokategorie werden die Werte je Reiter zurückgesetzt. Bei dem Reiter
      Risikomatrix werden alle Werte (Eintrittshäufigkeit, Auswirkung, Risikokategorie und
      Risikomatrix) zurückgesetzt. <b>Hinweis:</b> Dabei handelt es sich nicht um eine
      Undo-Funktion.    
    </description>
  </item>

  <item title="Risikoanalyse erforderlich">
    <description>
      Ob eine Risikoanalyse für ein Zielobjekt erforderlich ist, bestimmen Sie im Zielobjekt
      selber. Wählen Sie dazu ein bereits modelliertes Zielobjekt aus und öffnen Sie durch
      Doppelklick den Editorbereich. In dem Bereich Risikoanalyse können Sie nun durch Auswahl
      der Checkbox definieren, dass für dieses Zielobjekt die Risikoanalyse erforderlich ist.
    </description>
  </item>

  <item title="Risikobewertung">
    <description>
      Die Risikobewertung nehmen Sie für jedes Zielobjekt in den jeweils modellierten
      Gefährdungen vor. Öffnen Sie dazu die erste Gefährdung durch Doppelklick. Der Text der
      Gefährdung erscheint im Objektbrowser-View.
      <br/>
      <br/>
      In der Gruppe <b>Risiko ohne Maßnahmen</b> (ohne Berücksichtigung jeglicher Maßnahmen) können
      Sie die <b>Eintrittshäufigkeit</b> und <b>Auswirkung</b> für die Gefährdung bestimmen. Unterhalb
      dieser finden Sie das berechnete Risiko (auf Basis Ihrer benutzerdefinierten Risikomatrix).
      <br/>
      <br/>
      In der Gruppe <b>Risiko ohne zusätzliche Maßnahmen</b> (unter der Annahme, dass alle BASIS-
      und STANDARD-Maßnahmen umgesetzt sind) können Sie die <b>Eintrittshäufigkeit</b> und 
      <b>Auswirkung</b> für die Gefährdung bestimmen. Unterhalb dieser finden Sie das berechnete
      <b>Risiko</b> (auf Basis Ihrer benutzerdefinierten Risikomatrix). Sollte rechts neben der
      Eintrittshäufigkeit, Auswirkung und/oder Risiko ein kleines Warndreieck erscheinen, so sagt
      dieses aus, dass Ihr Wert den entsprechenden Wert aus dem Abschnitt 
      <b>Risiko ohne Maßnahmen</b> überschreitet.
    </description>
  </item>

  <item title="Risikobehandlungsoption">
    <description>
      In der nachfolgenden Gruppe <b>Risikobehandlungsoption</b> können Sie über den weiteren
      Umgang mit dem Risiko festlegen. Zur Auswahl steht: Risikovermeidung, Risikoreduktion,
      Risikotransfer und Risikoakzeptanz. Nur bei der Auswahl Risikoreduktion werden Ihnen die
      weiteren Felder zur Bearbeitung freigegeben.
    </description>
  </item>

  <item title="Risikobehandlung">
    <description>
      Um das Risiko zu reduzieren sollten Anforderungen bzw. Maßnahmen definiert und umgesetzt
      werden. Sind bereits Anforderungen/Maßnahmen mit erhöhtem Schutzbedarf vorhanden und
      mit der Gefährdung verknüpft, sollten diese umgesetzt werden. Andernfalls sollten Sie
      neue Anforderungen/Maßnahmen anlegen und diese mit der Gefährdung verknüpfen.
    </description>
  </item>

  <item title="Risikowerte">
    <description>
      Nachdem Sie die Risikobehandlung auf den Anforderungen/Maßnahmen durchgeführt haben,
      können Sie in der Gruppe <b>Risiko mit zusätzlichen Maßnahmen</b> (unter Berücksichtigung
      zusätzlicher Maßnahmen, z.B. auch umgesetzter Maßnahmen für erhöhten Schutzbedarf
      oder spezifischer Maßnahmen) die Eintrittshäufigkeit und Auswirkung für die Gefährdung
      bestimmen. Hier können Sie ein ganzes Anforderungs-/Maßnahmenpaket betrachten. Unterhalb
      dieser finden Sie das berechnete Risiko (auf Basis Ihrer benutzerdefinierten Risikomatrix).
    </description>
  </item>

</cheatsheet>
