<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<cheatsheet title="Unterstützung des IT-Grundschutz-Checks durch Workflow-Engine">
    <intro>
        <description><b>Willkommen bei verinice.</b><br/><br/>
      Mit der Workflow-Engine können Sie Aufgaben an andere Personen delegieren. In diesem
      Tutorial lernen Sie mit der Workflow-Engine zu arbeiten.
      <br/>
      Hinweis: Um Aufgaben einer anderen Personen zuweisen zu können, benötigt diese Person
      einen Account in verinice.
    </description>
    </intro>
    <item title="Aufgaben erstellen">
        <description>
              Zunächst ist es notwendig Aufgaben zu erzeugen. Dazu wählen Sie eine oder mehrere
              gleichartige Objekte (z.B. Maßnahmen) aus. Über die rechte Maustaste gelangen
              Sie im Kontextmenü zum Menüpunkt <b>Aufgaben &gt; Erzeuge eine Aufgabe …</b>
              Im anschließenden Wizard können Sie die Aufgabe definieren.
              <br/>
              1. Titel und Beschreibung: Hinterlegen Sie im ersten Schritt einen Titel und
              die dazugehörige Beschreibung. Zusätzlich kann hier der <b>Freigabeprozess
              aktiviert</b> werden. Mit klick auf <b>Weiter &gt;</b> gelangen Sie zum nächsten
              Schritt.
              <br/>
              Hinweis: Mit dem aktiven Freigabeprozess werden die Inhalte der bearbeiteten Aufgaben
              erst nach Freigabe durch den Aufgabenerzeuger für alle Nutzer ersichtlich. Wird
              der Freigabeprozess nicht aktiviert, so sind die Inhalte der bearbeiteten Aufgaben
              ohne die Bestätigung des Aufgabenerstellers für alle Nutzer ersichtlich.
              <br/>
              2. Termin und Erinnerungsfrist: Hier bestimmen Sie bis wann die Bearbeitung der
              Aufgabe erfolgen soll und definieren zusätzlich eine <b>Erinnerungsfrist</b>. Über
              den Button <b>Weiter &gt;</b> geht es zum nächsten Schritt.
              <br/>
              3. Verantwortliche Person: Bestimmen Sie nun die <b>Person</b>, welche die Aufgabe
              bearbeiten soll und klicken auf <b>Weiter &gt;</b>.
              <br/>
              4. Properties: In diesem Schritt können Sie bestimmen welche <b>Properties</b>
              (Abschnitte des Editors) die verantwortliche Person sehen/bearbeiten darf. Mit
              den Button <b>Entfernen-&gt;</b> und <b>&lt;-Auswählen</b> können Sie die
              Bearbeitung verbieten/erlauben. Nachdem die Festlegung erfolgt ist, klicken Sie
              auf <b>Weiter &gt;</b>.
              <br/>
              5. Zusammenfassung: Im letzten Schritt erhalten Sie eine Zusammenfassung der
              Aufgabe und können mit Klick auf <b>Fertigstellen</b> die Aufgabe erzeugen. Nun
              ist die Aufgabe erzeugt und die zugeordnete Person kann diese bearbeiten. Es
              wird jeweils eine Aufgabe pro markiertes Objekt erstellt. Die Bearbeitung kann
              im Webfrontend oder im verinice Client erfolgen.
         </description>
    </item>
    <item title="Bearbeitung im Webfrontend">
        <description>
            Zur Bearbeitung der Aufgaben im Webfrontend logen Sie sich zunächst im Webfrontend
            ein.
            <br/>
            Über den Menüpunkt <b>Aufgaben</b> gelangen Sie zu einer Übersicht
            aller Ihrer zu bearbeitenden Aufgaben. Wählen Sie mit einem Klick eine der
            Aufgaben aus. Dadurch öffnet sich der Editor, wo Sie Ihre Daten hinterlegen
            können. Oberhalb der Liste können Sie den Titel und die Beschreibung der Aufgabe
            entnehmen. Nachdem Sie alle Informationen vervollständigt haben, klicken Sie auf
            <b>Speichern</b>. Beachten Sie, dass durch diese Aktion die Aufgabe noch nicht erledigt
            wurde. Um diese abzuschließen müssen Sie <b>Erledigt</b> klicken. Nun ist die
            Aufgabe bearbeitet und geht an den Aufgabenerzeuger zur Prüfung zurück. Neben
            der Erledigung der Aufgabe haben Sie noch zwei weitere Möglichkeiten den Status
            einer Aufgabe zu verändern.
            <br/>
            1. Verlängerung beantragen: Sollten Sie mehr Zeit für die Bearbeitung
            dieser Aufgabe benötigen, klicken Sie auf <b>Verlängerung beantragen</b>,
            füllen das anschließende Pop-up Fenster mit Begründung und neuem Datum
            aus und bestätigen dieses mit <b>OK</b>. Diese Aufgabe bleibt weiterhin in Ihrer
            Übersicht, der Aufgabenerzeuger hat die Möglichkeit Ihnen die Verlängerung
            zu genehmigen und ein neues Datum zu setzen.
            <br/>
            2. Nicht verantwortlich: Sind Sie der Meinung, dass Sie für die Bearbeitung der
            Aufgabe nicht verantwortlich sind, so geben Sie die Aufgabe an den Aufgabenerzeuger
            zurück indem Sie den Button <b>Nicht verantwortlich</b> betätigen. Der
            Aufgabenerzeuger kann somit diese Aufgabe einer anderen Person zuweisen.
        </description>
    </item>
    <item title="Bearbeitung im verinice Client">
        <description>
            Zur Bearbeitung der Aufgaben im verinice Client öffnen Sie die Aufgaben-View
            über <b>Ansicht &gt; Zeige View... &gt; Aufgaben</b> oder Klick auf den Button
            <b>Klemmbrett</b> in der oberen Leiste. In der Aufgaben-View haben Sie nun eine
            Übersicht Ihrer Aufgaben, mit <b>Klick</b> auf eine Aufgabe sehen Sie im oberen
            Bereich den Titel und die Beschreibung. Durch <b>Doppelklick</b> auf die Aufgabe
            öffnet sich der Editor, wo Sie Ihre Daten hinterlegen können. Nachdem Sie alle
            Informationen vervollständigt haben, schließen und speichern Sie den Editor
            (<b>Strg+W</b>). Beachten Sie, dass durch diese Aktion die Aufgabe noch nicht
            erledigt wurde. Um diese abzuschließen müssen Sie <b>Erledigt</b> klicken. Nun ist
            die Aufgabe bearbeitet und geht an den Aufgabenerzeuger zur Prüfung zurück. Neben
            der Erledigung der Aufgabe haben Sie noch zwei weitere Möglichkeiten die Aufgabe
            zu bearbeiten.
            <br/>
            1. Verlängerung beantragen: Sollten Sie mehr Zeit für die Bearbeitung dieser
            Aufgabe benötigen, klicken Sie auf <b>Verlängerung beantragen</b>, füllen das
            anschließende Pop-up-Fenster mit Begründung und neuem Datum aus und bestätigen
            dieses mit <b>OK</b>. Diese Aufgabe bleibt weiterhin in Ihrer Übersicht, der
            Aufgabenerzeuger hat die Möglichkeit Ihnen die Verlängerung zu genehmigen und
            ein neues Datum zu setzen.
            <br/>
            2. Nicht verantwortlich: Sind Sie der Meinung, dass Sie für die Bearbeitung der
            Aufgabe nicht verantwortlich sind, so geben Sie die Aufgabe an den Aufgabenerzeuger
            zurück indem Sie den Button <b>Nicht verantwortlich</b> betätigen. Der
            Aufgabenerzeuger kann somit diese Aufgabe einer anderen Person zuweisen.
         </description>
    </item>
    <item title="Überprüfung der bearbeiteten Aufgaben">
        <description>
            Zur Überprüfung der bearbeiteten Aufgaben öffnen Sie die Aufgaben-View
            über <b>Ansicht &gt; Zeige View... &gt; Aufgaben</b> oder Klick auf den Button
            <b>Klemmbrett</b> in der oberen Leiste. Im Aufgaben-View haben Sie nun eine Übersicht
            Ihrer zu prüfenden Aufgaben mit unterschiedlichem Aufgaben-Typ.
            <br/>
            1. Prüfen: Nach der Auswahl (durch <b>Klick</b>) der Aufgabe des Typs Prüfen,
            haben Sie die Möglichkeit die Bearbeitung der Aufgabe zu <b>Akzeptieren</b> oder
            <b>Zurückweisen</b>. Natürlich sollten Sie zuerst überprüfen, ob die Angaben
            tatsächlich Ihren Anforderungen entsprechen. Dazu klicken Sie auf den Button
            <b>Vergleich</b> (links neben Akzeptieren). Dadurch öffnet sich ein Fenster in
            dem Ihnen alle Änderungen in diesem Objekt aufgezeigt werden. Durch <b>OK</b>
            schließen Sie das Fenster wieder.
            <br/>
            2. Verlängerung beantragt: Mit <b>Klick</b> auf eine Aufgabe diesen Typs, sehen Sie
            im oberen Bereich die Begründung, die der Aufgabenbearbeiter hinterlegt hat. Sollten
            Sie einer Verlängerung zustimmen, so wählen Sie nach <b>Rechtsklick &gt; Datum
            ändern</b> ein neues Datum aus und bestätigen dieses mit <b>OK</b>. Anschließend
            können Sie es <b>Akzeptieren</b>. Sollten Sie die Verlängerung nicht befürworten,
            so betätigen Sie <b>Ablehnen</b>.
            <br/>
            3. Nicht zuständig: Die Aufgabe des Typs <b>Nicht zuständig</b> können Sie
            einer anderen Person zuweisen indem Sie <b>Rechtsklick &gt; Person zuordnen &gt;
            Modernisierter IT-Grundschutz &gt; OK &gt; eine Person auswählen &gt; OK</b>
            klicken. Damit ist die Aufgabe einem anderen Verantwortlichen zugewiesen.
        </description>
    </item>
</cheatsheet>
