<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="ISO27K: Arbeiten mit dem ISO 27001-Modell unter verinice">

  <intro>
    <description>
      In dieser Einführung lernen Sie die grundsätzlichen Arbeitsvorgänge beim Umgang mit dem ISO
      27001-Standard in verinice kennen.
      <br />
      Die passende Perspektive in verinice heißt <b>ISM Perspektive</b>. Aktivieren Sie (falls noch nicht
      geschehen) diese über das Hauptmenü <b>Ansicht > Zeige Perspektive ... > ISM Perspektive</b>.
    </description>
  </intro>
  
  <item title="Anlegen von Assets">
    <description>
      Im View <b>ISM (Informationssicherheitsmodell)</b> können Sie nun Objekte und Objektgruppen anlegen. Die
      vorgegebenen Kategorien für Objekte werden Ihnen angezeigt, wenn Sie ein neues Wurzelobjekt anlegen.
      Klicken Sie dazu auf den Button <b>Neue Organisation hinzufügen...</b>, der sich oben rechts
      am Fensterrand befindet. Mit einer Organisation ist ein Scope, eine Abteilung oder eben die gesamte
      Organisation gemeint. Die Unterteilung Ihrer Infrastruktur in Organisationsobjekte obliegt ganz
      Ihren Wünschen und Zielen.
      <br /><br />
      Legen Sie nun eine Gruppe von Assets an. Klicken Sie dazu die rechte Maustaste auf die
      Kategorie <b>Assets</b>. Es erscheint ein Kontextmenü, aus dem Sie <b>Neue Asset-Gruppe...</b>
      auswählen. Nun haben Sie eine Gruppe von Assets angelegt.
      <br /><br />
      Eine Gruppe entspricht in etwa einem Ordner im Datei-System und dient dazu, mehr Übersicht zu
      schaffen. Dieses Objekt kann weitere Assets oder weitere Asset-Gruppen enthalten. Sie können die
      Objektgruppen und Objekte also ganz individuell hierarchisch aufbauen, da diese Vorgehensweise
      für alle Objekte möglich ist.
      <br /><br />
      Benennen Sie die eben angelegte Asset-Gruppe, indem Sie im links erschienenen Editor-View für
      "Titel" den Text "Client-PCs" eintragen. Speichern Sie mit der Tastenkombination <b>Strg+S</b>.
      <br /><br />
      Erstellen Sie nun in der Gruppe "Client-PCs" ein Asset durch Rechtsklick auf dieses Gruppenobjekt.
      Wählen Sie aus dem Kontextmenü <b>Neues Asset...</b> aus.
      <br />
      <br />
      Nun wird ein Asset-Objekt erstellt und unter das vorher erstellte Gruppenobjekt angehängt.
      Der Editor-View zum Eintragen der Daten für das neue Asset erscheint wieder automatisch. Tragen
      Sie hier einige fiktive Daten ein und speichern Sie mit der Tastenkombination <b>Strg+S</b> oder
      durch Schließen des Editor-Views. Beim Schließen von nicht gespeicherten Inhalten
      werden Sie automatisch gefragt, ob Sie diese speichern wollen.
    </description>
  </item>
  
  <item title="Modellieren von Controls">
    <description>
		Um Controls aus Katalogen wie z.B. der ISO 27001 in verinice zu verwenden, müssen Sie die Controls 
		zunächst anlegen. Am besten eignet sich hierfür der verinice Risikokatalog, der im verinice.SHOP 
		erhältlich ist: <b> shop.verinice.com</b> <br />
		Alternativ können Sie die benötigten Controls aus einer CSV-Datei selbst importieren oder die 
		Controls auch einfach über das Kontextmenü direkt in verinice anlegen. Der CSV-Import wird im 
		verinice-Handbuch beschrieben, das ebenfalls im verinice.SHOP erhältlich ist. Als kostenlose 
		Informationsquellen stehen Ihnen unsere Webseiten, das Forum, unser Youtube-Kanal uvm. zur Verfügung.
		<br />
		Wir gehen für das Tutorial davon aus, dass der Risikokatalog verwendet wird. 
		<br /><br />
		Öffnen Sie das Control "8.1.1 Inventarisierung der Werte" durch einen Doppelklick.
		Nun können Sie im links erscheinenden Editor-View
		Angaben zu diesem Control bearbeiten. Tragen Sie dort für das Feld "Implementiert" ein "Ja" ein,
		indem Sie das Auswahlmenü anklicken und die Auswahl treffen.
	</description>
  </item>
  
  <item title="Erstellen von Relationen">
    <description>
      In verinice sind vielfältige Relationen zwischen den Objekten möglich. Um eine einfache Relation zu
      erstellen, verbinden Sie einfach das eben angelegte Asset-Objekt per Drag and Drop mit dem gerade
      eingefügten Control. Sie sehen, dass im View Verknüpfungen die eben erstellte Relation mit
      einem passenden Relationstyp sichtbar wird. Durch Doppelklicken auf das referenzierte Objekt im
      View Verknüpfungen, wird das referenzierte Objekt im Editor zur Bearbeitung geöffnet.
      <br /><br />
      Nun können Sie selbstständig üben weitere Objekte und deren Relationen anzulegen.
      Probieren Sie aus, welche Relationstypen möglich sind. Falls Ihnen Relationen
      fehlen, können diese leicht hinzugefügt oder auch vorhandene verändert werden.
      Eine Anleitung hierfür finden Sie in den FAQ auf <b>http://www.verinice.com</b>. Wir helfen Ihnen aber auch
      gerne direkt weiter. Nutzen Sie dazu bitte unser Forum: <b>http://www.forum.verinice.com</b>
    </description>
  </item>
  
  <item title="Ablage von Dokumenten">
    <description>
      Stellen Sie sich vor, Sie haben soeben für einen Kunden eine Geheimhaltungsvereinbarung (NDA)
      unterschrieben. Darin verpflichten Sie sich zu einer hohen Konventionalstrafe, wenn die Ihnen
      überlassenen Daten in falsche Hände geraten. Der Kunde verpflichtet Sie zudem, die Daten stets zu
      verschlüsseln.
      <br /><br />
      Zunächst legen wir das Dokument in verinice ab, damit es nicht verloren geht! Klicken
      Sie rechts im ISM-View auf die Gruppe "Dokumente". Wählen Sie jetzt <b>Neues Dokument...</b>.
      <br /><br />
      Geben Sie dem neuen Dokument den Namen "NDA Kunde1". Ändern Sie den "Dokumententyp" auf "Vertrag".
      Öffnen Sie den Dateien-View über das Ansichts-Menü. Wählen Sie das Dokument erneut aus, falls
      es nicht bereits im Dateien-View selektiert ist. Ziehen Sie dann ein beliebiges PDF-Dokument als
      Platzhalter für unsere NDA in den Dateien-View.
      <br /><br />
      Sie können jetzt Metainformationen wie z.&#160;B. die Version des Dokuments angeben. Sobald Sie
      <b>Strg+S</b> drücken, wird das Dokument hochgeladen und ist ab sofort mit dem Objekt im ISM-View
      verknüpft. Sie können es jederzeit herunterladen und ändern, oder einfach durch Klick auf den
      Button <b>Anzeigen</b> (das Lupensymbol) öffnen. Wenn Sie den verinice.PRO-Server einsetzen, ist
      das Dokument sofort für jeden verfügbar, der in Ihrer Organisation erlaubten Zugriff darauf hat.
    </description>
  </item>
  
  <item title="Modellieren von Anforderungen">
    <description>
      Die NDA verlangte das Verschlüsseln der Kundendaten. Klicken Sie also rechts auf "Anforderungen",
      dann auf <b>Neue Anforderung...</b>. Ändern Sie den Titel auf "Verschlüsselung". Nun verknüpfen
      Sie per Drag and Drop das neue Anforderungsobjekt mit dem eben erzeugten Dokument-Objekt. Im
      Verknüpfungs-View wird die Verknüpfung sichtbar.
    </description>
  </item>
  
  <item title="Erfüllen von Anforderungen mit Controls">
    <description>
      Klicken Sie rechts auf "Controls", wählen Sie <b>Neues Control...</b>. Ändern Sie die Bezeichnung
      in "Kundendaten sind zu verschlüsseln". Speichern Sie mit <b>Strg+S</b>.
      <br /><br />
      Verknüpfen Sie per Drag and Drop das Control mit der Anforderung "Verschlüsselung". Der View
      Verknüpfungen zeigt an, dass diese Anforderung jetzt durch das Control erfüllt wird.
    </description>
  </item>
  
  <item title="Weitere Beziehungen modellieren">
    <description>
      Auf die beschriebene Weise können Sie jetzt weitere Abhängigkeiten modellieren. Z.&#160;B.
      können Sie angeben, welche Person für die Erfüllung der Maßnahme verantwortlich ist. Sie sollten
      auch die Kundendaten als Asset erfassen und eine Person als "Eigentümer" dokumentieren. Wenn der
      von verinice automatisch erkannte Verknüpfungstyp nicht korrekt ist z.&#160;B. "Autor" für eine
      Person statt "Freigabe durch...", können Sie den Verknüpfungstyp Typ im View Verknüpfungen ändern.
      Klicken Sie einfach auf den Beziehungstyp, wenn es Alternativen gibt, werden Ihnen diese zur
      Auswahl angeboten.
    </description>
  </item>
  
  <item title="Dankeschön">
    <description>
      Dies war eine kurze Übersicht über die Funktionen von verinice zur Unterstützung vom ISO
      27001-Standard. Mehr Informationen erhalten Sie auf unserer Webseite <b>www.verinice.com</b>.
    </description>
  </item>
  
</cheatsheet>
