<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Arbeiten mit dem ISO 27001-Modell unter verinice.">
	<intro>
		<description>
			In dieser Einführung lernen Sie die grundsätzlichen Arbeitsvorgänge 
			beim Umgang mit dem ISO 27001-Standard in verinice kennen.			
			<br/>
			Die passende Perspektive in verinice heißt "ISM Perspektive". Aktivieren (falls noch nicht geschehen)
			Sie diese über das Hauptmenü "Ansicht > Zeige Perspektive ...> ISM Perspektive". 
		</description>
	</intro>
	<item title="Anlegen von Assets">
		<description>
		Im View "Information Security Model" können Sie nun 
		Objekte und Objektgruppen anlegen. 
		Die vorgegebenen Kategorien für Objekte werden Ihnen angezeigt, wenn 
		Sie ein neues Wurzelobjekt anlegen. Klicken Sie dazu 
		auf den Button "Neue Organisation hinzufügen...", der sich oben rechts 
		am Fensterrand befindet. Mit einer Organisation ist ein Scope, 
		eine Abteilung oder eben die gesamte Organisation gemeint. 
		Die Unterteilung Ihrer Infrastruktur in Organisationsobjekte 
		obliegt ganz Ihren Wünschen und Zielen.  
		<br/>
		<br/>
		Legen Sie nun eine Gruppe von Assets an. Klicken Sie dazu die rechte Maustaste auf die 
		Kategorie "Assets". Es erscheint ein Kontextmenü, aus dem Sie "Neue Asset-Gruppe..." auswählen. 
		Nun haben Sie eine Gruppe von Assets angelegt.  
		Eine Gruppe entspricht in etwa einem Ordner im Datei-System und dient dazu, mehr Übersicht zu schaffen.
		Dieses Objekt kann weitere 
		Assets oder weitere Asset-Gruppen enthalten. Sie können die Objektgruppen und Objekte 
		also völlig individuell hierarchisch aufbauen, da diese Vorgehensweise für alle Objekte möglich ist. 
		<br/>
		Benennen Sie die eben angelegte Asset-Gruppe, indem Sie im links erschienenen 
		Editor-View für "Titel" den Text "Client-PCs" eintragen. 
		Speichern Sie durch Drücken der Tastenkombination Strg+S. 
		<br/>
		<br/>
		Erstellen Sie nun in der Gruppe "Client-PCs" ein Asset durch Rechtsklick auf dieses 
		Gruppenobjekt. Wählen Sie aus dem Kontextmenü "Neues Asset..." aus.
		<br/>
		Nun wird ein Asset-Objekt erstellt
		und unter das vorher erstellte Gruppenobjekt angehängt. Der Editor-View 
		zum Eintragen der Daten für das neue Asset erscheint wieder automatisch. Tragen Sie hier
		einige fiktive Daten ein und speichern Sie mit der Tastenkombination Strg+S oder 
		durch Schließen des Editor-Views. Beim Schließen von nicht gespeicherten Inhalten
		werden Sie automatisch gefragt, ob Sie diese speichern wollen. 
		</description>
	</item>
	<item title="Modellieren von Controls">
		<description>
  Um Controls ins "Information Security Model" einzubauen, brauchen Sie die gewünschten 
		Controls per Drag'n'Drop lediglich aus dem "Kataloge"-View unter die Gruppe "Controls" im 
		View "Information Security Model" hinzuziehen. Tun Sie dies mit dem Control 
		"11.5 Responsibility for Assets" aus dem Katalog "ISO 27001 Implementation Guidance". 
		Diesen Katalog finden Sie auf http://v.de unter "Downloads". Sie müssen ihn zunächst im 
		Katalog-View importieren. 
		<br/><br/> 
		Durch Doppelklicken des eingefügten Controls können Sie nun im links erscheinenden Editor-View Angaben 
		zu diesem Control bearbeiten. Tragen Sie dort für das Feld "Implementiert" ein "Ja" ein, indem
		Sie die Drop-Down-Box anklicken und die Auswahl treffen. 
		</description>
	</item>
	<item title="Erstellen von Relationen">
		<description>
		In verinice sind vielfältige Relationen zwischen den Objekten möglich. 
		Um eine einfache Relation zu 
		erstellen, verbinden Sie einfach das eben angelegte Asset-Objekt mit dem eben 
		eingefügten Control per Drag'n'Drop. Sie sehen, dass im unteren 
		Verknüpfungs-View die eben erstellte Relation mit einem passenden Relationstyp sichtbar wird. 
		Durch Doppelklicken auf das referenzierte Objekt im Relations-View, wird das referenzierte Objekt im 
		Editor zur Bearbeitung geöffnet. 
		<br/> 
		<br/>
		Nun können Sie selbstständig üben, weitere Objekte und deren Relationen anzulegen. 
		Erforschen Sie, welche Relationstypen möglich sind. Falls Ihnen Relationen 
		fehlen, können diese leicht hinzugefügt oder auch vorhandene verändert werden. 
		Eine Anleitung hierfür finden Sie bald auf http://v.de. Wir helfen Ihnen aber auch 
		gern direkt weiter. Nutzen Sie dazu bitte unser Forum: http://www.forum.verinice.org 
		</description>
	</item>
 <item
       title="Ablage von Dokumenten">
    <description>
       Stellen Sie sich vor, Sie haben soeben für einen Kunden eine Geheimhaltungsvereinbarung 
       (NDA) unterschrieben. Darin verpflichten Sie sich zu einer hohen 
       Konventionalstrafe, wenn die Ihnen überlassenen Daten in falsche Hände geraten. 
       Der Kunde verpflichtet Sie zudem, die Daten stets zu verschlüsseln.
<br/><br/>
Zunächst legen wir das Dokument in verinice ab, damit es nicht verloren geht! Klicken 
Sie rechts im ISM-View auf die Gruppe "Dokumente". Wählen Sie jetzt "Neues Dokument...".
<br/><br/>
          Geben Sie dem neuen Dokument den Namen &quot;NDA Kunde1&quot;. 
          Ändern Sie den "Dokumententyp" auf &quot;Vertrag&quot;. Öffnen Sie den Dateien-View 
          über das Ansichts-Menü. Wählen Sie das Dokument erneut aus, falls 
          es nicht bereits im Dateien-View selektiert ist. Ziehen Sie dann ein 
          beliebiges PDF-Dokument als Platzhalter für unsere NDA in den Dateien-View.
 <br/><br/>
          Sie können jetzt Metainformationen wie z.B. die Version des 
          Dokuments angeben. Sobald Sie Strg+S drücken, wird das Dokument 
          hochgeladen und ist ab sofort mit dem Objekt im ISM-View verknüpft. Sie 
          können es jederzeit herunterladen und ändern, oder einfach durch Klick auf 
          den Button &quot;Anzeigen&quot; öffnen. Wenn Sie den verinice.PRO-Server 
          einsetzen, ist das Dokument sofort für jeden verfügbar, der in Ihrer 
          Organisation erlaubten Zugriff darauf hat.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Modellieren von Anforderungen">
    <description>
       Die NDA verlangte das Verschlüsseln der Kundendaten. Klicken Sie also 
       rechts auf "Anforderungen", dann auf "Neue Anforderung...". 
       Ändern Sie die Bezeichnung auf "Verschlüsselung". Nun verknüpfen Sie 
       per Drag'n'Drop das Anforderungs-Objekt mit dem eben erzeugten Dokument-Objekt. Im 
       Verknüpfungs-View wird die Verknüpfung sichtbar.
    </description>
 </item>
 <item
 					title="Erfüllen von Anforderungen mit Controls">
    <description>
       Klicken Sie rechts auf "Controls", wählen Sie "Neues Control...". 
       Ändern Sie die Bezeichnung in "Kundendaten sind zu verschlüsseln". Speichern Sie mit 
       Strg+S. Verknüpfen Sie per Drag'n'Drop das Control mit der Anforderung 
       "Verschlüsselung". Der Verknüpfungs-View zeigt an, dass diese Anforderung jetzt durch 
       das Control erfüllt wird.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Weitere Beziehungen modellieren">
    <description>
       Auf die beschriebene Weise können Sie jetzt weitere Abhängigkeiten 
       modellieren, z.B. angeben, welche Person für die Erfüllung der Maßnahme 
       verantwortlich ist. Sie sollten auch die Kundendaten noch als Asset erfassen 
       und eine Person als "Eigentümer" dokumentieren. Wenn der von verinice 
       automatisch erkannte Verknüpfungstyp nicht korrekt ist "z.B. "Autor" 
       für eine Person statt "Freigabe durch...", können Sie diesen Typ im 
       Verknüpfungs-View ändern. Klicken Sie einfach auf den Beziehungstyp, wenn es 
       Alternativen gibt, werden Ihnen diese zur Auswahl angeboten.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Dankeschön">
    <description>
       Dies war eine kurze Übersicht über die Funktionen von verinice zur 
       Unterstützung vom ISO 27001-Standard. Mehr Informationen erhalten Sie auf unserer 
       Webseite http://v.de.
    </description>
 </item>
</cheatsheet>
