<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<cheatsheet title = "Lavorare con il modello ISO 27001 in verinice.">

   <intro>
     <description>
       In questo tutorial imparerai le operazioni di base quando si tratta della prospettiva ISO 27001
       in verinice.
     </description>
   </intro>
  
  <item title = "Creazione di asset">
    <description>
      Nella vista "Modello di sicurezza delle informazioni" ? possibile creare oggetti e gruppi di oggetti. Il predefinito
      le categorie per gli oggetti vengono visualizzate quando si crea un nuovo oggetto radice (oggetto organizzazione).
      Fai clic sul pulsante <b> Aggiungi nuova organizzazione </b> che si trova in alto a destra della vista.
      Un oggetto organizzativo significa ambito, un reparto o addirittura l'intera organizzazione.
      <br /> <br />
      Creare un gruppo di risorse. Per fare questo, fare clic sul pulsante destro del mouse sulla categoria "Assets".
      Verr? visualizzato un menu di scelta rapida da cui scegliere l'opzione <b> Aggiungi nuovo gruppo di risorse ... </b>.
      Ora hai creato un oggetto di gruppo per i beni. Un oggetto di gruppo corrisponde a una cartella del file
      sistema operativo. Questo oggetto pu? contenere altri oggetti di risorse o altri oggetti del gruppo di risorse.
      In questo modo ? possibile creare gruppi e oggetti gerarchici completamente personalizzati.
      <br /> <br />
      Rinominare il gruppo di risorse appena creato inserendo il testo del titolo "PC Client" nell'editor.
      Salva premendo la combinazione di tasti <b> Ctrl + S </b>.
      <br /> <br />
      Ora crea un'attivit? per il gruppo "PC Client" facendo clic con il pulsante destro del mouse e selezionando <b> Aggiungi nuovo elemento
      ... </b>.
      <br /> <br />
      Ora un oggetto di risorse viene creato e associato all'oggetto di gruppo creato. L'editor per
      l'immissione dei dati per la nuova attivit? appare automaticamente nel sito giusto. Inserisci alcuni
      fittizie qui e salvarlo con la combinazione di tasti <b> Ctrl + S </b> o chiudendo la vista.
      Alla chiusura del contenuto della vista non salvata vi verr? automaticamente chiesto se si desidera salvare.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Controlli di modellazione">
    <description>
      Quando si lavora con i cataloghi come ISO / IEC 27001 in
      verinice, ? necessario importare o creare i corrispondenti controlli innanzitutto.

      Il modo pi? semplice per farlo ? utilizzare il catalogo di rischio di verinice che ?
      disponibile nel verinice.SHOP:
      <b> http://shop.verinice.com </b> <br />

      In alternativa ? possibile importare i controlli necessari da un
      File CSV o semplicemente crearli
      in verinice manualmente.

      L'importazione CSV ? descritta nel manuale verinice,
      che ? disponibile anche nel verinice.SHOP. <br/>
      ? inoltre possibile ottenere informazioni gratuite sui nostri siti web, nel forum verinice
      e dal nostro canale Youtube.
      <br/>
      In questo tutorial supponiamo che utilizzi il catalogo del rischio di verinice.
      <br /> <br />

      Facendo doppio clic su un controllo puoi ora modificare il comando
      informazioni per questo controllo in
      la visualizzazione dell'editor: apri il controllo "8.1.1 Inventario delle risorse".

      Impostare il campo "Attuato" su "s?" selezionando la voce corretta nel campo
      menu a discesa.
    </description>
  </item>

  <item title = "Creazione di relazioni">
     <description>
       In verinice sono possibili diverse relazioni tra gli oggetti. Per creare una relazione semplice,
       basta collegare l'oggetto di asset appena creato con il nuovo controllo inserito tramite drag and drop.
       Puoi vedere che nella relazione la relazione ? appena creata. Un tipo di relazione corrispondente ?
       anche visibile. Fare doppio clic sull'oggetto di riferimento nella vista di relazione. L'oggetto di riferimento
       verr? aperta nella vista dell'editor.
       <br /> <br />
       Scopri quali tipi di relazioni sono possibili. Se ci sono tipi di relazioni mancanti, questi possono
       essere facilmente aggiunti o modificati. Come fare questo ? descritto in <b> http://www.verinice.com/it </b>. Se hai
       tutte le domande, si prega di utilizzare il nostro forum: <b> http://www.forum.verinice.com </b>.
     </description>
   </item>

   <item title = "Inserimento di documenti">
     <description>
       Immagina, hai appena firmato un accordo di non divulgazione del cliente (NDA). In esso si impegna a
       alta penalit? quando i dati devono essere rivelati. Inoltre tutti i dati dei clienti devono essere crittografati.
       <br /> <br />
       In primo luogo carichiamo il documento in verinice. Fare clic con il pulsante destro del mouse sul gruppo "Documenti" nella vista
       "Modello di sicurezza dell'informazione" (ISM). Ora seleziona <b> Aggiungi documento ... </b>.
       <br /> <br />
       Inserisci "NDA Customer1" come titolo nella visualizzazione dell'editor. Modificare il "tipo di documento" su
       "Contrarre". Aprire la vista dei file dal menu di visualizzazione. Selezionare l'oggetto documento nella visualizzazione ISM
       ancora se non ? gi? stato selezionato. Quindi trascina qualsiasi documento PDF come segnaposto per la nostra NDA
       la vista dei file.
       <br /> <br />
       Ora ? possibile immettere informazioni meta per il file allegato, ad esempio la versione del documento.
       Quando si preme <b> Ctrl + S </b>, il documento verr? caricato e collegato all'oggetto nell'ISM
       vista. Puoi aprire il file allegato facendo clic sul pulsante <b> Mostra </b>. Se si utilizza la funzione
       server verinice.PRO, il documento ? immediatamente disponibile a tutti nella tua organizzazione
       che ha accesso ad esso.
     </description>
   </item>

  
   <item title = "Requisiti di modellazione">
     <description>
       La NDA ha chiesto la crittografia dei dati dei clienti. Quindi fare clic con il pulsante destro del mouse sul gruppo "Requisiti",
       quindi su <b> Aggiungi requisito ... </b>. Modificare il nome in "Encryption" nell'editor.
       Ora creare una relazione trascinando l'oggetto requisito sul documento
       oggetto. Il collegamento viene visualizzato nella vista relazioni.
     </description>
   </item>
  
   <item title = "Compliance Requisiti Con Controlli">
     <description>
       Fare clic con il pulsante destro del mouse sul gruppo "Controlli" nell'albero ISM, selezionare <b> Aggiungi controllo ... </b>.
       Modificare il nome in "I dati del cliente devono essere crittografati" nella vista dell'editor. Salva premendo
       <b> Ctrl + S </b>. Link trascinando il controllo con il requisito "Crittografia".
       La visualizzazione relazioni indica che questo requisito ? ora soddisfatto dal controllo.
     </description>
   </item>
  
   <item title = "Creazione di pi? relazioni">
     <description>
       Allo stesso modo descritto ? possibile creare pi? relazioni. Ad esempio, ? possibile documentare
       quale persona ? responsabile dell'attuazione delle misure. Dovresti anche creare il cliente
       dati come oggetto di asset e documentare la persona che accompagna il proprietario.
       <br /> <br />
       I tipi di relazione vengono generati automaticamente. Se un tipo non ? corretto, puoi cambiarla nel file
       rapporti di relazione. Basta cliccare sul tipo di relazione. Se ci
       sono alternative che saranno elencate adesso.
     </description>
   </item>

   <item title = "Grazie!">
     <description>
       Questo ? tutto! Questa ? stata una piccola panoramica delle funzioni della verinice per aiutarti a rispettare la
       ISO 27001 standard. Maggiori informazioni sono disponibili sul nostro sito web <b> http://www.verinice.com/it </b>.
     </description>
   </item>
  
</cheatsheet>
