<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Basis-Sicherheitscheck">

	<intro 
		>
		<description>
		Im Rahmen des Basis-Sicherheitschecks bestimmen Sie, inwieweit Sie die Maßnahmen
		der BSI IT-Grundschutzkataloge bereits umgesetzt haben.
		</description>
	</intro>
	
	<item title="Ansicht optimieren">
	<description>
	Den View mit den Grundschutzkatalogen benötigen Sie nun nicht mehr so oft.
	Schaffen Sie ein wenig Platz auf dem Bildschirm, indem Sie den View "Grundschutz Modell" an seiner 
	Überschrift mit der Maus rüber in den View "IT-Grundschutz" ziehen.
	<br/><br/>
	Die beiden Fenster teilen sich nun denselben Bereich. Anhand der Reiter können Sie von 
	einem zum anderen wechseln. Auf diese Weise lassen sich alle Fenster verschieben und 
	zurechtrücken.
	<br/><br/>
	Sie können sie sogar aus der Anwendung herausziehen. Das ist 
	praktisch, um bei einem Dual-Screen-System den Objektbrowser auf
	einen eigenen Monitor groß anzuzeigen. Jetzt haben Sie also ein Argument, bei ihrem Chef ein zweites
	TFT-Display anzufordern.
	</description>
	</item>

	<item title="Interview">
		<description>
		Legen wir los mit der Modellierung!
		<br/><br/>
		Öffnen Sie den ersten Baustein B 1.0 durch Doppelklick. Wählen Sie für das Feld "Erfasst durch" 
		sich selbst aus (über "Ändern..."-Button). Für das Feld  "Gesprächspartner" wählen Sie bitte 
		einen Interviewpartner aus. Das Datum wird automatisch auf den heutigen Tag gesetzt, Sie können 
		es ändern - falls nötig.
		<br/><br/>
		Beachten Sie, wie der Text des Bausteins im Browser-Fenster angezeigt wird, sobald 
		Sie ihn selektieren. Hier können Sie die Inhalte noch einmal nachlesen.
		<br/><br/>
		Speichern Sie die Baustein-Änderungen (Strg+S).
		</description>
	</item>

	<item title="Maßnahmenumsetzung">
		<description>
		Öffnen Sie die erste Maßnahme durch Doppelklick. Der Text der Maßnahme erscheint im 
		Browserfenster, damit Sie die Anforderungen nachlesen können.
		<br/><br/>
		Setzen Sie den Umsetzungsstatus auf "Ja". Schließen und Speichern Sie die Maßnahme 
		(Strg+W).
		</description>
	</item>
	
	
	<item title="Bulk Edit 1">
		<description>
		Sie möchten (nach sorgfältiger Prüfung) alle Maßnahmen des Bausteins B 1.0 auf den 
		Status "umgesetzt" setzen. Selektieren Sie (durch Shift-Klick) alle Maßnahmen des 
		Bausteins.
		<br/><br/>
		Wählen Sie dann "Bearbeiten > Alle editieren ...". Setzen Sie den Umsetzungsstatus auf "Ja" 
		und wählen Sie "Okay". Alle anderen Felder lassen Sie bitte unverändert. 
		</description>
	</item>
	
	<item title="Bulk Edit 2">
		<description>
		Die Änderung wurde bei allen gewählten Objekten vorgenommen. Dies funktioniert mit
		allen anderen Objekten so wie auch mit Bausteinen, Zielobjekten usw. Voraussetzung ist, 
		dass Sie gleichartige Objekte selektiert haben - also z.B. NUR Server oder nur Bausteine.
		<br/><br/>
		Alle Felder, die Sie im Masseneditor unverändert lassen, werden ignoriert. Es werden 
		also nur die Felder überschrieben, die Sie ändern möchten, alle anderen bleiben 
		unangetastet.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Der Konsolidator 1">
		<description>
		Eine weitere Hilfe beim Erfassen der Maßnahmen ist der Konsolidator. Wenn Sie den gleichen 
		Baustein auf mehrere Zielobjekte anwenden, ähnelt sich oft der Umsetzungsgrad der Maßnahmen.
		<br/><br/>
		Klappen Sie das Buchhaltungssystem und den Baustein 3.101 auf. Setzen Sie für die 
		Maßnahme 1.28 "Lokale USV" die Umsetzung auf "Ja". Speichern Sie (Strg+S) und klappen Sie den Baustein zu.
		<br/><br/>
		Erzeugen Sie einen neuen Server mit dem Namen "Mailserver". Ordnen Sie den Baustein 
		B 3.101 nun dem "Mailserver" zu - per Drag'n'Drop aus dem View "IT-Grundschutz".
		<br/><br/>
		Klicken Sie rechts auf den Baustein 3.101 und wählen Sie "Gleiche Bausteine 
		selektieren".
		</description>
	</item>
	
	<item title="I'll be back.">
		<description>
		ALLE Server sind an die USV angeschlossen. Sie möchten das nicht für jeden 
		Server einzeln auswählen. Sie können sich dann z.B wie folgt vereinfacht helfen:
		<br/><br/>
		Wählen Sie nun im Menü: "Bearbeiten > Konsolidator". Wählen Sie als Vorlage das 
		Buchhaltungssystem. Bestätigen Sie mit "OK". Wenn Sie jetzt den Baustein 3.101 beim Mailserver aufklappen, 
		sehen Sie, dass der Umsetzungsstatus der Maßnahme 1.28 übernommen wurde.
		<br/><br/>
		Wenn Sie weitere Maßnahmen oder den Vorlagenbaustein selbst bearbeitet hätten, wären auch
		diese Änderungen übernommen worden. So können Sie schnell die Maßnahmen über mehrere 
		Zielobjekte hinweg dokumentieren.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Tipp">
	<description>
		Tipp: Sie können auch durch Anlegen von Verknüpfungen modellieren. Legen Sie eine neue Organisation an. 
		Modellieren Sie dort übergeordnet (auf das IT-Verbund-Objekt) alle Bausteine aus den Grundschutzkatalogen.
  Anschließend verknüpfen Sie einen der Server aus dem zuerst angelegten IT-Verbund mit einem Baustein aus 
  dem zuletzt angelegten IT-Verbund mit Drag and Drop. 
  <br/><br/>   		
		Durch diese Art der Modellierung hat den Vorteil, dass Sie denselben Baustein nicht immer wieder modellieren 
		und nachpflegen müssen. Die so modellierten Bausteine werden auch beim Erstellen der Reports berücksichtigt. 
	</description>
	</item>
	
	<item title="Realisierung">
		<description>
		Arbeiten Sie sich durch alle Maßnahmen durch, dokumentieren Sie Umsetzungsgrad 
		und Begründung. Für nicht umgesetzte Maßnahmen legen Sie bitte den Umsetzungszeitpunkt 
		und den Verantwortlichen fest. 
		<br/><br/>
		Eine Liste aller umzusetzenden Maßnahmen erhalten Sie über "Ansicht > Zeige View... > Realisierungsplan". 
		Sie können diese Ansicht z.B. nach Verantwortlichen filtern. 
		</description>
		
		<onCompletion>
		Sehr gut! Machen Sie weiter mit der ergänzenden Sicherheitsanalyse.
		</onCompletion>
	</item>
	
		
	
</cheatsheet>
