<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Basis-Sicherheitscheck">

	<intro 
		>
		<description>
		Im Rahmen des Basis-Sicherheitschecks bestimmen Sie, inwieweit Sie die Maßnahmen
		der BSI IT-Grundschutzkataloge bereits umgesetzt haben.
		</description>
	</intro>
	
	<item title="Ansicht optimieren">
	<description>
	Das Fenster mit den Grundschutzkatalogen benötigen Sie nun nicht mehr so oft.
	Schaffen Sie ein wenig Platz auf dem Bildschirm, indem Sie das Fenster "GS Modell" an seiner 
	Überschrift mit der Maus rüber ins Fenster "GS Kataloge" ziehen.
	<br/><br/>
	Die beiden Fenster teilen sich nun denselben Bereich. Anhand der Reiter können Sie von 
	einem zum anderen wechseln. Auf diese Weise lassen sich alle Fenster verschieben und 
	zurechtrücken.
	<br/><br/>
	Sie können sie sogar aus der Anwendung herausziehen. Das ist 
	praktisch, um bei einem Dual-Screen System den Objektbrowser auf
	einen eigenen Monitor groß anzuzeigen. Jetzt haben Sie also ein Argument, bei ihrem Chef ein zweites
	TFT-Display anzufordern.
	</description>
	</item>

	<item title="Interview">
		<description>
		Legen wir los mit der Modellierung!
		<br/><br/>
		Öffnen Sie den ersten Baustein B 1.0 durch Doppelklick. Tragen Sie ihren eigenen 
		Namen in das Feld "Erfasst durch" ein, und den ihres Interviewpartners in das Feld "Gesprächspartner". 
		Das Datum wird automatisch auf den heutigen Tag gesetzt, sie können es ändern falls nötig.
		<br/><br/>
		Beachten Sie, wie der Text des Bausteins im Browser-Fenster angezeigt wird, sobald 
		Sie ihn selektieren. Hier können Sie die Inhalte noch einmal nachlesen.
		<br/><br/>
		Speichern Sie den Baustein (Strg-S).
		</description>
	</item>

	<item title="Maßnahmenumsetzung">
		<description>
		Öffnen Sie die erste Maßnahme durch Doppelklick. Der Text der Maßnahme erscheint im 
		Browserfenster, damit Sie die Anforderungen nachlesen können.
		<br/><br/>
		Setzen Sie den Umsetzungsstatus auf "Ja". Schließen und Speichern Sie die Maßnahme 
		(Strg-W).
		</description>
	</item>
	
	<item title="Bulk Edit 1">
		<description>
		Sie möchten (nach sorgfältiger Prüfung) alle Maßnahmen des Bausteins B 1.0 auf den 
		Status "umgesetzt" setzen. Selektieren Sie (durch Shift-Klick) alle Maßnahmen des 
		Bausteins.
		<br/><br/>
		Wählen Sie dann "Bearbeiten", "Bulk Edit". Setzen Sie den Umsetzungsstatus auf "Ja" 
		und wählen Sie "Okay".
		</description>
	</item>
	
	<item title="Bulk Edit 2">
		<description>
		Die Änderung wurde bei allen gewählten Objekten vorgenommen. Dies funktioniert mit
		allen andern Objekten, als auch mit Bausteinen, Zielobjekten usw. Voraussetzung ist, 
		dass Sie gleichartige Objekte selektiert haben - also z.B. NUR Server oder nur Bausteine.
		<br/><br/>
		Alle Felder, die Sie beim Bulk-Edit leer lassen, werden ignoriert. Es werden 
		also nur die Felder überschrieben, die Sie ändern möchten, alle anderen bleiben 
		unangetastet.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Der Konsolidator 1">
		<description>
		Eine weitere Hilfe beim Erfassen der Maßnahmen ist der Konsolidator. Wenn Sie den gleichen 
		Baustein auf mehrere Zielobjekte anwenden, ähnelt sich oft der Umsetzungsgrad der Maßnahmen.
		<br/><br/>
		Klappen Sie das Buchhaltungssystem und den Baustein 3.101 auf. Setzen Sie für die 
		Maßnahme 1.28 "Lokale USV" die Umsetzung auf "Ja". Speichern Sie (Strg-S) und klappen Sie den Baustein zu.
		<br/><br/>
		Erzeugen Sie einen neuen Server mit dem Namen "Mailserver". Ordnen Sie den Baustein 
		B 3.101 erneut zu - per Drag'n'Drop oder Copy'n'Paste aus dem Fenster "IT-Grundschutz".
		<br/><br/>
		Klicken Sie rechts auf den Baustein 3.101 und wählen Sie "Gleiche Bausteine 
		selektieren".
		</description>
	</item>
	
	<item title="I'll be back.">
		<description>
		ALLE ihre Server sind an die USV angeschlossen. Sie möchten das nicht für jeden 
		Server einzeln auswählen.
		<br/><br/>
		Wählen Sie nun im Menü :"Bearbeiten", "Konsolidator". Wählen Sie als Vorlage das 
		Buchhaltungssystem. Wenn Sie jetzt den Baustein 3.101 beim Mailserver aufklappen, 
		sehen Sie, dass der Umsetzungsstatus der Maßnahme 1.28 übernommen wurde.
		<br/><br/>
		Wenn Sie weitere Maßnahmen oder den Vorlagenbaustein selbst bearbeitet hätten, wären auch
		diese Änderungen übernommen worden. So können Sie schnell die Maßnahmen über mehrere 
		Zielobjekte hinweg dokumentieren.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Tipp">
	<description>
		Tipp: Sie können auch extra ein Zielobjekt z.B. mit der Bezeichnung "Vorlage" anlegen 
		und dort Bausteine als Vorlagen vorbereiten. Es werden immer nur die Felder 
		übernommen, die sie in der Vorlage editiert haben, alle anderen bleiben 
		unangetastet.
	</description>
	</item>
	
	<item title="Realisierung">
		<description>
		Arbeiten Sie sich durch alle Maßnahmen durch, dokumentieren Sie Umsetzungsgrad 
		und Begründung. Für nicht-umgesetzte Maßnahmen legen Sie Umsetzungszeitpunkt 
		und Verantwortlichen fest.
		<br/><br/>
		Eine Liste aller umzusetzenden Maßnahmen erhalten Sie über "Ansicht", "Zeige View", 
		"Realisierungsplan". Sie können diese Ansicht nach dem Verantwortlichen filtern.
		<br/><br/>
		Sie können auch einen Realisierungsplan nach OpenOffice exportieren, wie im Spickzettel 
		"Reports" beschrieben.
		</description>
		
		<onCompletion>
		Sehr gut! Machen Sie weiter mit der ergänzenden Sicherheitsanalyse.
		</onCompletion>
	</item>
	
		
	
</cheatsheet>
