<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Datenschutz">

	<intro>
		<description>
			Verfahren für Datenschutz dokumentieren.
		</description>
	</intro>

	<item title="Einführung">
		<description>
		Verinice hilft Ihnen auch dabei, datenschutzrechtliche Anforderungen zu erfüllen.
		öffnen Sie die Datenschutz-Ansicht über &quot;Ansicht&quot;, &quot;Zeige View&quot;, &quot;Datenschutz&quot;.
		</description>
	</item>
	<item title="Ansicht Datenschutz">
		<description>
		Klappen Sie das Datenschutzkonzept auf. Unter "Verfahren" finden Sie alle Anwendungen 
		wieder, die Sie bei der Strukturanalyse erstellt haben. Klappen Sie das Verfahren 
		"Buchhaltung" auf.
		</description>
	</item>
	<item title="Datenverarbeitung">
		<description>
		Öffnen Sie den Dokumentationsknoten &quot;Datenverarbeitung&quot; per Doppelklick. 
		Tragen Sie Kategorie, Herkunft, Rehtsgrundlage und Löschfristen für die
		verarbeiteten Daten ein. Speichern Sie die Änderungen (Strg-S).
		</description>
	</item>
	<item title="Personengruppen">
		<description>
		Hier tragen Sie Betroffene und die Empfänger der Datenverarbeitung ein.
		</description>
	</item>
	<item title="Stellungnahme DSB">
		<description>
		Lassen Sie diese Felder ihren Datenschutzbeauftragten ausfüllen.
		</description>
	</item>
	<item title="Verantwortliche Stelle">
		<description>
		Dokumentieren Sie, wer die Daten verarbeitet und wer fachlich und technisch für 
		die Verarbeitung verantwortlich ist. Alle Mitarbeiter und Abteilungen, die
		die in der Strukturanalyse erfasst haben, werden Ihnen automatisch vorgeschlagen. 
		Sie können Sie mit den Cursortasten auswählen, oder eine eigene Eingabe machen.
		</description>
	</item>
	<item title="Verarbeitungsangaben">
		<description>
		Beschreiben Sie hier, wie die personenbezogenen Daten verarbeitet werden.
		</description>
	</item>
	<item title="Verfahrensübersicht">
		<description>
		Sie k?nnen aus den eingegebenen Daten eine Verfahrensübersicht erstellen. Wählen
		Sie &quot;Bearbeiten&quot;, &quot;Report erstellen&quot;. Wählen Sie aus den angebotenen Reports die 
		Verfahrensübersicht aus. W?hlen sie &quot;weiter&quot;.
		<br/><br/>
		überprüfen Sie den Pfad zu ihrer OpenOffice Installation und wählen Sie &quot;weiter&quot;.
		Belassen Sie die Auswahl der Felder für den Report auf der Voreinstellung und 
		wählen Sie &quot;Fertig stellen&quot;.
		</description>
	</item>
	<item title="Fertig">
		<description>
		Die Verfahrensübersicht wurde in OpenOffice erstellt. Sie können Sie editieren, 
		speichern oder verwerfen.
		</description>
		<onCompletion>
		Das wars. Wenn Sie es bis hierher geschafft haben, mailen Sie uns ihre Erfahrungen und Verbesserungsvorschl?ge zu den Tutorials oder zu verinice allgemein an verinice@sernet.de!
		</onCompletion>
	</item>
	
		
	
</cheatsheet>
