<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Datenschutz">

	<intro>
		<description>
			Verfahren für Datenschutz dokumentieren.
		</description>
	</intro>

	<item title="Einführung">
		<description>
		verinice hilft Ihnen auch dabei, datenschutzrechtliche Anforderungen zu erfüllen.
		
		Öffnen Sie den Datenschutz-View über "Ansicht > Zeige View ... > Datenschutz".
		</description>
	</item>
	<item title="Ansicht Datenschutz">
		<description>
		Klappen Sie das Datenschutzkonzept auf. Unter "Verfahren" finden Sie alle Anwendungen 
		wieder, die Sie bei der Strukturanalyse erstellt haben. Klappen Sie das Verfahren 
		"Buchhaltung" auf.
		</description>
	</item>
	<item title="Datenverarbeitung">
		<description>
		Öffnen Sie den Dokumentationsknoten &quot;Datenverarbeitung&quot; per Doppelklick. 
		Tragen Sie Kategorie, Herkunft, Rechtsgrundlage und Löschfristen für die
		verarbeiteten Daten ein. Speichern Sie die Änderungen (Strg+S).
		</description>
	</item>
	<item title="Personengruppen">
		<description>
		Hier tragen Sie Betroffene und die Empfänger der Datenverarbeitung ein.
		</description>
	</item>
	<item title="Stellungnahme DSB">
		<description>
		Lassen Sie diese Felder durch Ihren Datenschutzbeauftragten ausfüllen.
		</description>
	</item>
	<item title="Verantwortliche Stelle">
		<description>
		Dokumentieren Sie, wer die Daten verarbeitet und wer fachlich und technisch für 
		die Verarbeitung verantwortlich ist. Alle Mitarbeiter und Abteilungen, die
		Sie in der Strukturanalyse erfasst haben, können hier eingetragen werden. 
		Benutzen Sie zur Auswahl den "Ändern..."-Button.
		</description>
	</item>
	<item title="Verarbeitungsangaben">
		<description>
		Beschreiben Sie hier, wie die personenbezogenen Daten verarbeitet werden.
		</description>
	</item>
	<item title="Herzlichen Dank">
		<onCompletion>
		Das war es! Wenn Sie nöchten, können Sie uns Ihre Erfahrungen und 
		Verbesserungsvorschläge zu den Tutorials oder zu verinice allgemein mailen: verinice@sernet.de
		<br/><br/>
		Das verinice-Team bedankt sich bei Ihnen für die Wahl von verinice. 
		</onCompletion>
	</item>
	
		
	
</cheatsheet>
