<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="Primi passi">

  <intro>
    <description>
      <b> Benvenuti in verinice! </b>
      <br /> <br />
      Questo tutorial vi aiuter? a configurare verinice e a orientarvi lungo i primi passi.
    </description>
  </intro>

  <item title = "Passare alla prospettiva ISM">
    <description>
      Dato che state leggendo questo in Italiano, supponiamo che si desideri utilizzare la prospettiva ISM.
      Questa prospettiva consente di modellare i requisiti e i controlli, per calcolare il rischio e generare report.
      <br /> <br />
      Aprire la prospettiva ISM facendo clic sulla voce di menu <b> Visualizza> Mostra prospettiva ...>
      Prospettiva ISM </b>.
    </description>
  </item>

  <item title = "Catalogo controllo importazione">
    <description>
      Innanzitutto ? necessario importare un catalogo di controllo. Devi importare un file di catalogo. Sul lato sinistro della scrivania di lavoro verinice troverete la vista "Cataloghi". Fai clic sul pulsante pi? a sinistra ("Importa catalogo ...").
      <br /> <br />
      Scegli il file di catalogo scaricato da internet o creato manualmente (ad esempio utilizzando Excel o OpenOffice) e fai clic su <b> OK </b>.
    </description>
  </item>

  <item title = "Crea un ambito">
    <description>
      Il catalogo ? ora caricato. Dopo che il parser ha finito, vedrete i contenuti nel pannello di
      visualizzazione del catalogo.
      <br /> <br />
      Apri la visualizzazione del browser (<b> Visualizza> Mostra vista ...> Browser oggetti </b>). Fai clic su un controllo per mostrare
      il suo contenuto nel pannello del browser.
      <br /> <br />
      Per funzionare effettivamente con i controlli importati, ? necessario creare l'organizzazione nel database.
      Vai alla vista "ISM - Schema di Sicurezza". Dovrebbe essere visualizzato nel mezzo della scrivania di lavoro di verinice.
      Fai clic sul pulsante pi? a destra ("Aggiungi nuova organizzazione").
      <br /> <br />
      Trascina alcuni controlli dalla visualizzazione del catalogo al gruppo "Controlli" sotto la nuova organizzazione.
      I controlli verranno creati. Fare doppio clic su di essi per aprire l'editor per ogni controllo.
    </description>
    <onCompletion>
      Eccellente! Se si desidera continuare, troverai ulteriori tutorial nel menu Guida.
    </onCompletion>

  </item>
</cheatsheet>
