<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Import der Datenbank-Daten aus dem GSTOOL 4.5">

	<intro 
		>
		<description>
			In diesem Spickzettel ist der direkte Import aus dem GSTOOL beschrieben. 
			Dazu müssen Sie das GSTOOL installiert haben.
		</description>
	</intro>

	<item title="Drei Möglichkeiten">
		<description>
			Prinzipiell haben Sie drei Möglichkeiten, Daten aus dem GSTOOL in verinice zu importieren. 
			Die erste Möglichkeit wird in diesem Spickzettel erläutert und stellt einen GSTOOL-Direkt-Import dar. 
			Die zweite Möglichkeit ist ein Import der BAK-Dateien - schauen Sie sich dazu zusätzlich den 
			Spickzettel "GSTOOL-BAK-Datei-Import" an. Die dritte Möglichkeit ist ein Import der 
			MDF-Dateien - schauen Sie sich dazu zusätzlich den Spickzettel "GSTOOL-MDF-Datei-Import" an.
		</description>
	</item>
	<item title="Erster Schritt - Einstellungen für den Import vornehmen">
		<description>
			Sie müssen als erstes die Einstellungen für den Import aus dem GSTOOL vornehmen. Dazu gehen 
			Sie bitte in der Menüleiste auf "Bearbeiten", "Einstellungen..." und unter den Punkt 
			"GSTOOL Import". In dieser Maske werden die standardmäßigen Parameter schon vorgegeben. 
			Sie müssen das GSTOOL-Passwort eingeben, sofern überhaupt ein Datenbankpasswort gesetzt wurde. 
			Der Standardbenutzername lautet "sa". Jetzt können Sie die Konnektivität durch Anklicken des 
			Buttons "Teste Verbindung" überprüfen. Eine Erfolgsmeldung sollte erscheinen. 
			<br/><br/>
			Sollte dies nicht der Fall sein, so lesen Sie bitte den FAQ-Eintrag "Direktverbindung zur 
			GSTOOL-Datenbank herstellen" auf den Internetseiten von verinice.org. 
		</description>
	</item>
	<item title="Datenbankimport von einem anderen Host">
		<description>
		Beim Import von einem Host auf einen anderen Host ist zu beachten, dass Sie bei den 
		Einstellungen für den GSTOOL-Import die Angaben unter "GSTOOL Datenbank JDBC URL" korrekt 
		vornehmen. Wenn Sie die Datenbank von einem anderen Rechner (anderer Host) importieren 
		wollen, darf als Hostname natürlich nicht mehr der standardmäßige "localhost" 
		eingetragen sein. Hier müssen Sie dann den korrekten Hostnamen eintragen. 
		Da das GSTOOL 4.5 bis 4.7 nur unter Windows läuft, ist zusätzlich darauf zu achten, dass 
		eine eventuell vorhandene Firewall unter Windows Ihre Zugriffe auf diesen Rechner nicht abblocken darf. 
		</description>
	</item>
	<item title="Der eigentliche Import-Vorgang">
		<description>
		Nachdem in den bisherigen Abschnitten beschrieben wurde, wie die Einstellungen für ein Import vorzunehmen 
		sind, geht es in diesem Abschnitt um den eigentlichen Import-Vorgang. Dieser ist denkbar einfach. 
		Gehen Sie in der Menüleiste auf "Datei" und dort auf "Daten aus dem GSTOOL importieren". Sie starten den 
		Import-Vorgang in verinice, wenn Sie im Fenster "GSTOOL Import" auf den Button "OK" klicken. Vorher 
		können Sie noch auswählen, welche Objekte importiert werden sollen. 
		<br/><br/>
		Der Importvorgang erzeugt einen neuen IT-Verbund. Nachdem der Import erfolgreich durchgeführt worden ist, 
		erhalten Sie eine Erfolgsmeldung.
		<br/><br/>
		Achtung!!! Sie müssen für einen GSTOOL-Import zwingend die Grundschutzkataloge in verinice geladen haben. 
		Zusätzlich müssen Sie eine Datenbank im Fenster "Grundschutz Modell" in verinice geöffnet haben - andernfalls 
		wird der Import nicht funktionieren.
		</description>
	
	<onCompletion>
		Wenn alle Schritte aus dieser Beschreibung erfolgreich durchgeführt wurden, haben Sie nun alle 
		gewünschten Daten aus dem GSTOOL importiert und können diese in verinice weiter bearbeiten.
	</onCompletion>
	</item>	
</cheatsheet>