<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="GSTOOL Daten-Import">

  <intro>
    <description>
      In diesem Tutorial ist der direkte Import aus dem GSTOOL beschrieben. Dazu müssen Sie das
      GSTOOL installiert haben.
    </description>
  </intro>

  <item title="Drei Möglichkeiten">
    <description>
      Es gibt drei verschiedene Möglichkeiten, Daten aus dem GSTOOL in verinice zu importieren.
      <br /><br />
      Die erste Möglichkeit, der direkte Import, wird in diesem Tutorial erläutert.
      <br /><br />
      Die zweite Möglichkeit ist der Import über zuvor in GSTOOL exportierte BAK-Dateien
      -- konsultieren Sie sich dazu bitte zusätzlich das Tutorial "Import via BAK-Exportdatei" an.
      <br /><br />
      Die dritte Möglichkeit ist ein Import über die MDF-Dateien. Für diese Variante lesen Sie bitte
      zusätzlich die Beschreibung im Tutorial "Import via MDF-Exportdatei".
    </description>
  </item>
  
  <item title="Erster Schritt -- Einstellungen für den Import vornehmen">
    <description>
      Zuerst müssen die Einstellungen für den Import aus dem GSTOOL vorgenommen werden. Rufen Sie
      dazu bitte in der Menüleiste <b>Bearbeiten > Einstellungen...</b> auf und öffnen die Seite
      <b>GSTOOL Import</b>.
      <br /><br />
      In dieser Maske bereits einige Standardwerte eingetragen.
      Sofern in GSTOOL ein Datenbank-Passwort gesetzt wurde, müssen Sie dieses hier eintragen.
      Der Standardbenutzername lautet "sa". Jetzt können Sie die Konnektivität durch Anklicken des
      Buttons <b>Teste Verbindung</b> überprüfen. Eine Erfolgsmeldung sollte erscheinen.
      <br /><br />
      Sollte dies nicht der Fall sein, konsultiren sie bitte die FAQ auf <b>http://verinice.com</b>.
    </description>
  </item>
  
  <item title="Datenbankimport von einem anderen Host">
    <description>
      Beim Import von einem Host auf einen anderen Host ist zu beachten, dass Sie bei den
      Einstellungen für den GSTOOL-Import die Angaben bei <b>GSTOOL Datenbank JDBC URL</b> korrekt
      vornehmen. Wenn Sie die Datenbank von einem anderen Host (also einem anderen Rechner) importieren
      wollen, darf als Hostname nicht der Standardwert "localhost" eingetragen sein. Statt dessen ist
      hier der korrekte Hostname einzutragen.
      <br /><br />
      Da GSTOOL in den Versionen 4.5 bis 4.7 nur auf einem Windows-System läuft, ist zusätzlich darauf
      zu achten, dass eine eventuell vorhandene Firewall unter Windows Ihre Zugriffe auf diesen Rechner
      nicht abblockt.
    </description>
  </item>
  
  <item title="Der eigentliche Import-Vorgang">
    <description>
      Nachdem in den bisherigen Abschnitten beschrieben wurde, wie die Einstellungen für
      einen Import vorzunehmen sind, geht es in diesem Abschnitt um den eigentlichen Import-Vorgang.
      Dieser ist denkbar einfach.
      <br /><br />
      Wählen Sie im Anwendungsmenü <b>Datei > Daten aus dem GSTOOL importieren</b>. Sie starten den
      Import-Vorgang in verinice, in dem Sie im Fenster "GSTOOL Import" auf den Button <b>OK</b> klicken.
      Vorher können Sie noch auswählen, welche Objekte importiert werden sollen.
      <br /><br />
      Der Importvorgang erzeugt einen neuen IT-Verbund. Nachdem der Import erfolgreich durchgeführt wurde,
      erhalten Sie eine Erfolgsmeldung.
      <br /><br />
      <b>Achtung!</b> Damit der GSTOOL-Import erfolgreich ablaufen kann, müssen die Grundtschutzkataloge
      in verinice geladen sein!
      <br /><br />
      Zusätzlich müssen Sie im Fenster "Grundschutzmodell" eine Datenbank in verinice geöffnet haben
      - andernfalls wird der Import nicht funktionieren.
    </description>
    <onCompletion>
      Wenn alle Schritte aus dieser Beschreibung erfolgreich durchgeführt wurden, haben Sie nun alle
      gewünschten Daten aus dem GSTOOL importiert und können diese in verinice weiter bearbeiten.
    </onCompletion>
  </item>
  
</cheatsheet>