<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="GSTOOL-BAK-Datei-Import">

	<intro>
		<description>
		In diesem Spickzettel wird beschrieben, wie Sie eine aus dem GSTOOL gesicherte Datenbank-Datei mit der 
		Endung "BAK" in verinice importieren können. 
		</description>
	</intro>

	<item title="BAK-Datei im GSTOOL erzeugen">
		<description>
		Als erstes benötigen Sie eine BAK-Datei, die Sie im GSTOOL erzeugen müssen. Dazu gehen Sie 
		bitte im GSTOOL in der Menüleiste auf "Datenbank > Daten sichern und wiederherstellen...". In 
		diesem Fenster können sie den Dateinamen und den Ort der Datei angeben. Gehen Sie auf den Button 
		"Sichern", um eine Sicherung zu erzeugen. Nach diesem Durchlauf haben Sie bereits eine BAK-Datenbank-Datei 
		erzeugt. Nun können Sie mit dem nächsten Schritt in verinice fortfahren.
		</description>
	</item>
	<item title="Einstellungen für den BAK-Datei-Import in verinice vornehmen">
		<description>
		Zuerst müssen Sie die Konnektivität zur GSTOOL-Datenbank herstellen. Wie das geht, steht im 
		Spickzettel "Import der Datenbank-Daten aus dem GSTOOL 4.5". Wenn Sie keine Konnektivität 
		zum GSTOOL herstellen können, weil es z.B. nicht mehr installiert ist, können Sie alternativ 
		eine MSDE (Microsoft Database Engine) installieren. Wie Sie dann vorgehen müssen, klärt 
		ein FAQ-Eintrag auf den Seiten von verinice (http://www.verinice.org).
		<br/><br/>
		Gehen Sie bitte in der Menüleiste auf "Bearbeiten" und dort auf "Einstellungen...". Vergessen Sie nach 
		dem Vornehmen der Einstellungen nicht den Button "Anwenden" zu drücken, weil erst dann die 
		Einstellungen übernommen werden. Da Sie die Konnektivität im Menüpunkt "GSTOOL Import" 
		hergestellt haben, kann man nun zum Unterreiter "Wiederherzustellende Backup-Datei" gehen. Dort wird der 
		Dateiname der BAK-Datei eingetragen, die Sie im GSTOOL vorher erzeugt haben. Dieser muss samt korrekten 
		Pfad im ersten Feld "Datei mit Sicherung aus GSTOOL" stehen.
		<br/><br/>
		Achtung! Solange diese Datei auf dem Rechner liegt, auf dem Sie den Import durchführen, haben Sie kein 
		Problem. Wenn die BAK-Datei auf einem entfernten Host liegt, müssen Sie dafür sorgen, 
		dass Sie z.B. per Netzwerkfreigabe auf diese Datei zugreifen können. Der "Durchsuchen"-Button 
		funktioniert also nur dann, wenn Sie eine Netzwerkfreigabe auf diese Datei haben oder diese Datei 
		lokal zu finden ist.
		<br/><br/>
		Jetzt können Sie das zweite und dritte Feld mit einem beliebigen neuen Datenbanknamen und dessen Pfad 
		ausfüllen. Der Pfad ist nur für den Import-Vorgang wichtig. Nach dem Import-Vorgang sind die 
		Daten in der verinice-Datenbank enthalten und die Dateien der wiederhergestellten Datenbank werden nicht 
		mehr benötigt.
		</description>
	</item>
	<item title="Datenbank wiederherstellen">
		<description>
	Nachdem Sie alle Einstellungen des vorherigen Schritts vorgenommen haben, können Sie auf den 
	Button "Datenbank wiederherstellen" klicken. Nun startet der Wiederherstellungsprozess. Jetzt 
	müssen Sie die wiederhergestellten Daten in verinice importieren. Dazu müssen Sie wieder in den 
	übergeordneten Reiter "GSTOOL Import" zurückgehen. Dort müssen Sie statt der ursprünglichen 
	Datenbankbezeichnung den neuen Namen (den Sie sich bei der Wiederherstellung ausgesucht haben) 
	der Datenbank eintragen (hinter dem letzten Slash-Zeichen). Klicken Sie auf den "Anwenden"-Button 
	und testen Sie die Konnektivität mit Hilfe des Buttons "Teste Verbindung". Wenn Sie die 
	Einstellung korrekt vorgenommen haben, ist der Test erfolgreich. Jetzt müssen Sie nur noch 
	den Import-Prozess anstoßen. 
	</description>
	</item>
	<item title="Import-Prozess anstoßen">
		<description>
		Der letzte Schritt ist das Anstoßen des Import-Prozesses. Dafür gehen Sie bitte in der Menüleiste 
		auf "Datei" und dort auf "Daten aus dem GSTOOL importieren". Im erscheinenden Fenster können Sie die  
		zu importierten Daten auswählen. Klicken Sie auf den Button "OK", um den Import zu starten. 
		Nach dem Import-Prozess erscheint ein weiterer IT-Verbund mit dem Namen "BSI" in Ihrem Grundschutz-Modell-View. 
		</description>
	</item>
		
	
</cheatsheet>