<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet
      title="Risko-Management basierend auf ISO 27005">
	<intro>
		<description>
Dieses Tutorial zeigt Ihnen, wie Sie eine Risikobewertung auf Basis internationalen 
Norm ISO 27005 mit verinice erstellen können.		
		</description>
	</intro>
 <item
       title="In die ISM-Perspektive wechseln">
    <description>
    Zunächst müssen Sie in die ISM-Perspektive wechseln, wenn Sie das nicht bereits getan haben. 
    Wählen Sie dazu im Menü: "Ansicht > Zeige Perspektive... > ISM Perspektive".
    </description>
 </item>
 <item
       title="Erstellen einer Organisation">
    <description>
       Erstellen Sie ein neues Organisations-Objekt, indem Sie auf den Button  
       "Neue Organisation hinzufügen..." im ISM-View klicken. Es sieht aus wie ein 
       leeres Blatt mit einem gelben Stern in der oberen rechten Ecke.
<br/><br/>
       Doppelklicken Sie auf das Organisations-Objekt. Ändern Sie den Namen in "Meine Organisation". 
       Stellen Sie die "Risiko Akzeptanz" jeweils auf "3" für die Vertraulichkeit, Integrität und 
       Verfügbarkeit. Speichern Sie Ihre Änderungen, indem Sie auf "Datei > Speichern" klicken  
       oder oder die Tastenkombination Strg + S verwenden.
<br/><br/>
       Blättern Sie nach unten im Editor-View und lesen Sie sich die Definitionen 
       für die Business-Impact-Klassifizierung durch. Sie müssen diese ändern, damit diese auf 
       Ihre Organisation zutreffen. 
    </description>
 </item>
 <item
       title="Erzeugen eines neuen Assets">
    <description>
       Klappen Sie das Organisations-Objekt auf. Klicken Sie rechts auf die "Assets"-Kategorie. 
       Wählen Sie "Neues Asset...". Geben Sie als Namen "Mail-Server" ein.  
       Verändern Sie die "Art des Assets" in "Physisch". Speichern Sie durch Drücken von Strg+S.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Erstellen eines Prozesses">
    <description>
       Klicken Sie auf "Prozesse" mit der rechten Maustaste. Wählen Sie "Neuer Prozess...". 
Geben Sie "Marketing" als Titel ein und wählen bei den Business-Impact-Werten folgendes aus: 
"Vertraulichkeit: 0 Offen", "Integrität: 1 Mittel" und "Verfügbarkeit: 2 Hoch". Speichern 
Sie durch Drücken von Strg + S.
 <br/><br/>
       Verknüpfen Sie das Asset mit dem Prozess. Ein Weg, dies zu tun, ist im 
       Editor-View über "Verknüpfungen" zu gehen. Wählen Sie dort "Asset" 
       und klicken Sie anschließend "Hinzufügen...". Wählen Sie das Asset aus und klicken Sie auf
       "OK". Im Linkmaker-Bereich sehen Sie nun die neue Verknüpfung und deren Art.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Erstellen einer Schwachstelle">
    <description>
       Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf "Schwachstelle" die im Organisations-Baum und
       wählen Sie "Neue Schwachstelle..." aus. Geben Sie "Remote Exploit" als Titel ein und setzen 
       die "Einstufung der Schwachstelle" auf "1: Niedrig". Speichern Sie durch Drücken von Strg+S.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Erstellen einer neuen Bedrohung">
    <description>
       Analog verfahren Sie mit einer neuen "Bedrohung" im ISM-View. 
       Geben Sie "Externe Angreifer" als Titel ein. 
       Setzen Sie die "Bedrohungshäufigkeit" auf "2: Monatlich". Speichern Sie durch Drücken von Strg+S.   
    </description>
 </item>
<item
       title="Erstellen eines Szenarios">
    <description>
    Bisher haben Sie separate Objekte erstellt, sie aber noch nicht verbunden sind.
        Um ein tatsächliches Risiko-Szenario zu erstellen, müssen Sie die Bedrohung und die 
        Schwachstelle miteinander verbinden. Ziehen sie per Drag'n'Drop die beiden Objekte aufeinander. 
        verinice fragt Sie dann automatisch, ob Sie daraus ein Szenario erstellen wollen. Bestätigen 
        Sie dies mit "Ja". Das neue Szenario erscheint nun im ISM-View.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Verknüpfen von Szenarien und Assets">
    <description>
    Jetzt müssen Sie das Szenario mit dem Mail-Server verbinden, um zu dokumentieren, dass der Server von diesem 
    Szenario betroffen ist. Machen Sie das in gewohnter Art per Drag'n'Drop über den Linkmaker (unten) 
    im Editor-View. Die neue Verknüpfung erscheint automatisch zusätzlich im Verknüpfungs-View. 
    </description>
 </item>
 <item
       title="Ausführen der Risikoberechnung">
    <description>
        WICHTIG!: Die Level der Bedrohung werden nur aktualisiert, wenn Sie
        wählen Sie den Button "Risikoanalyse durchführen" betätigen. Diesen Button 
        finden Sie in der oberen Button-Leiste - bitte betätigen Sie ihn.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Nachprüfen der Risikowerte">
    <description>
       Rufen Sie das Assert mit Doppelklick auf. Nun sehen Sie, dass das Asset die 
       Business-Impact-Werte vom Prozess vererbt wurden. In der Verknüpfungs-Übersicht 
	      sehen Sie weiterhin die Verknüpfung zum Szenario. Das Risiko für die Grundwerte 
	      Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit (CIA) wird jeweils separat berechnet.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Erstellen eines zweiten Szenarios">
    <description>
    Sie können Szenarien auch direkt anlegen. Klicken Sie rechts auf die Gruppe "Szenarios" 
    und wählen "Neues Szenario...". Entfernen Sie in dem Fall den Haken bei 
    "Ableiten aus Bedr./Schwachst.", da jetzt keine Ableitung stattfinden kann. 
 <br/><br/>
Wenn Sie verinice.PRO kaufen sollten, erhalten Sie einen umfangreichen Katalog von Szenarien
mit Beziehungen zu passenden Bedrohungen und Schwachstellen, die auch im Anhang der ISO 27005 enthalten sind.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Feinabstimmung der Risikoanalyse">
    <description>
    Standardmäßig wird für ein Szenario angenommen, dass alle drei Grundwerte betroffen sind 
    (Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit). Sie können die Feinabstimmung durch
        Deaktivieren einiger der Kontrollkästchen im der Editor-View für das betreffende Szenario vornehmen.
        Eine Überflutung wirkt sich z.B. auf die Verfügbarkeit aus, aber nicht auf die Vertraulichkeit und Integrität.    
    </description>
 </item>
 <item
       title="Erzeigen eines Risiko-Menagement-Reports">
    <description>
    Klicken Sie im Menü auf "Datei > Report erzeugen...". Wählen Sie folgenden Report aus: 
        "ISM: Risiko Management Ergebnisse". Wählen Sie dann noch die 
        Organisation(Geltungsbereich), das Ausgebeformat (z.B. "PDF") und den Ort der Ausgabedatei aus.
        Klicken Sie auf "OK". Sie können jetzt den erstellten Bericht mit jedem PDF-Betrachter öffnen.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Risiko-Behandlung">
    <description>
      Nun sollten wir etwas gegen die identifizierten Risiken tun. Erstellen Sie ein neues Control. 
      Nennen Sie es "Patch Management". Setzen Sie es bei "Implementiert" auf "Ja". 
      Blättern Sie nach unten zu "Control-Level" und dort wählen Sie bei "Wahrscheinlichkeit des Szenarios" "Reduziert 1 Stufe". 
      Speichern Sie durch Drücken von Strg+S.
    </description>
 </item>
 <item
       title="Anwenden von Controls">
    <description>
    Verknüpfen Sie nun das Control mit dem Szenario. Die Verknpüfungs-Art sollte wie folgt lauten: 
    "reduziert Wahrscheinlichkeit von". Damit wird deutlich, dass das Control dem Eintreten des Szenarios
    entgegenwirkt. 
    <br/><br/>
    Controls können auf Szenarien oder auf Assets angewandt werden. Das Control wirkt dadurch 
    jeweils bei den Assets oder vermindert die Auswirkung von Szenarien, die Auswirkung auf viele 
    Assets gleichzeitig haben können. 
    <br/><br/>
    Wenn Sie auf das Szenario in der Liste doppelt anklicken, sehen Sie alle Beziehungen
    im Verknüpfungs-View. Führen Sie nun nochmal eine Risikoanaylse durch und schauen Sie sich die
    neuen Risiko-Werte an.  
    </description>
 </item>
 <item
       title="Danke!">
    <description>
    Danke für die Verwendung von verinice für Ihre Informations-Risiko-Bewertung.
        Wenn Sie weitere Fragen haben oder professionelle Unterstützung brauchen, helfen wir Ihnen gerne! 
        Kontaktinformationen finden Sie auf unserer Website unter http://verinice.org
    </description>
 </item>
</cheatsheet>
