<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<cheatsheet title="Gestione del rischio secondo ISO 27005">

  <intro>
    <description>
      Questo tutorial vi mostrer? come compiere una valutazione del rischio basata sull'interazione internazionale
      norme ISO 27005 con verinice. Iniziamo.
    </description>
  </intro>
  
  <item title = "Modifica alla prospettiva ISM">
    <description>
      In primo luogo, devi passare alla prospettiva ISM. Se non lo hai gi? fatto, scegli questo
      prospettiva selezionandola dal menu tramite <b> Visualizza> Mostra prospettiva> Prospettiva ISM </b>.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Crea un nuovo ambito">
    <description>
      Creare un nuovo ambito facendo clic sull'icona "Aggiungi nuova organizzazione" nella visualizzazione ISM. Sembra
      un foglio vuoto con una stella gialla nell'angolo in alto a destra.
      <br /> <br />
      Fare doppio clic sul campo di applicazione. Cambiare il suo nome in "La mia organizzazione".
      Impostare i livelli di "Risk Acceptance" a "3" per la riservatezza, l'integrit? e la disponibilit?.
      Salvare le modifiche facendo clic su <b> File> Salva </b> o premendo <b> Ctrl + S </b>.
      <br /> <br />
      Scorri verso il basso e leggere le definizioni di impatto, minaccia e vulnerabilit? sul business
      livelli. Dovrai cambiarli per adattarla pi? tardi alla tua organizzazione.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Crea una nuova attivit?">
    <description>
      Espandere l'oggetto scope. Fare clic con il pulsante destro del mouse sulla categoria "Attivit?". Scegli <b> Aggiungi nuovo asset ... </b>.
      Immettere "il server di posta" come titolo e modificare il tipo di attivit? a "fisico". Salva premendo
      <b> Ctrl + S </b>.
    </description>
  </item>  

  <item title = "Crea un nuovo processo">
    <description>
      Fare clic con il pulsante destro del mouse su "Processi". Scegli <b> Aggiungi processo ... </b>. Inserisci "Marketing" come titolo e imposta l'opzione "Marketing"
      "Impatto commerciale" a "Riservatezza: Pubblico", "Integrit?: Normale", "Disponibilit?: Alto".
      Salva con <b> Ctrl + S </b>.
      <br /> <br />
      Collegare la tua attivit? al processo. Un modo per farlo si trova nell'editor. Apri il
      dal menu a discesa accanto all'etichetta "Relazioni a:" e scegli "Asset". Fai clic su <b> Aggiungi ... </b>.
      Seleziona la tua attivit? e fai clic su <b> OK </b>. La didascalia mostrer? "dipende" ora che significa
      processo "Marketing" dipende da un "Mail Server" funzionante per funzionare.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Crea una nuova vulnerabilit?">
    <description>
      Fare clic con il pulsante destro del mouse sulla categoria "Vulnerabilities" nella vista ISM. Scegli <b> Aggiungi vulnerabilit? ... </b>.
      Immettere "Sfruttamento remoto" come titolo e impostare il "livello di vulnerabilit?" su "1: basso". Salva da
      premendo <b> Ctrl + S </b>.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Crea una nuova minaccia">
    <description>
      Fare clic con il pulsante destro del mouse sulla categoria "Minacce". Scegli <b> Aggiungi minacce ... </b>. Inserisci "Attaccante esterno"
      come titolo e impostare il livello di "probabilit?" su "4: Daily". Salva con <b> Ctrl + S </b>.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Crea un nuovo scenario">
    <description>
      Finora, hai creato oggetti separati, ma non li hai ancora collegati tra loro
      rappresentano uno scenario effettivo di rischio. Facciamolo ora. Collegare la minaccia che hai appena creato
      con la vulnerabilit? per creare un nuovo scenario. Usa il mouse per trascinare e rilasciare la minaccia
      alla vulnerabilit? nella vista ISM.
      <br /> <br />
      Ora verinice ti chiede se vuoi creare un nuovo scenario, fai clic su "S?". Il nuovo oggetto dovrebbe
      appaiono sotto il gruppo "Scenari". In caso contrario, premere <b> Ctrl + F5 </b> per aggiornare la visualizzazione.
    </description>
  </item>
  
<item title = "Connetti scenario e asset">
    <description>
      Ora dobbiamo collegare il nostro scenario con il nostro server di posta per mostrare che qualcosa potrebbe andare storto
      esso. O trascinare e rilasciare lo scenario sopra l'asset o aprire il server di posta e utilizzare il file
      "Relazioni a:" menu a discesa per collegarlo con il tuo scenario.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Esecuzione del calcolo del rischio">
    <description>
      Questo ? importante: i livelli di minacce ei valori di rischio vengono aggiornati solo dopo aver fatto clic sul "Run risk"
      analisi ". Questo pulsante di azione ? disponibile nella barra dei pulsanti superiore per un accesso pi? veloce.
      Fai clic sul pulsante ora.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Controllo dei valori di rischio">
    <description>
      Fare doppio clic sull'attivo "Mail server", erediter? l'impatto del business dal "Marketing"
      processo. Nell'area relazioni dell'editor, ora vedrete i numeri accanto allo scenario (scorri
      sono a destra se non riesci a vederli). Vuol dire, che lo scenario aggiunge al rischio totale
      per questo asset. Il rischio viene calcolato separatamente per riservatezza, integrit? e disponibilit? (CIA).
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Crea un secondo scenario (collegamento)">
    <description>
      Non ? necessario creare un oggetto reale di vulnerabilit? / minacce per ogni scenario che si desidera
      a prendersi cura di in verinice. Puoi anche fare clic con il pulsante destro del mouse su "scenari" e scegliere
      "Aggiungi scenario". Qui puoi inserire valori per la minaccia e la probabilit? di questo scenario.
      In questo caso, ? necessario disabilitare la casella di controllo "Deduce from threat and vuln". per impedire la tua
      impostazioni da essere sovrascritto dal calcolo del rischio.
      <br /> <br />
      Se si acquista verinice.PRO, avrai un vasto catalogo di scenari comuni basati su
      minacce e vulnerabilit? contenute nell'allegato della ISO 27005.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Ottimizzazione dell'analisi dei rischi">
    <description>
      Per impostazione predefinita, si presume che uno scenario influisca su tutte e tre le categorie di impatto: riservatezza, integrit?
      e disponibilit?. ? possibile ottimizzare questa funzione disabilitando alcune delle caselle di controllo nello scenario
      editor, i. e. un'inondazione influenza la disponibilit?, ma forse non riservatezza.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Crea un rapporto di valutazione dei rischi">
    <description>
      Fai clic su <b> File> Generare rapporto ... </b>. Selezionare il report "ISM: Rischio di gestione dei rischi". Scegli il tuo
      l'ambito essendo l'elemento di primo livello. Selezionare "PDF" come tipo di output e selezionare una directory e un nome di file
      per salvare il report. Fai clic su <b> OK </b>. ? possibile aprire il report generato con qualsiasi visualizzatore di PDF.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Trattamento del rischio">
    <description>
      Ora dobbiamo fare qualcosa sui rischi identificati. Crea un nuovo controllo facendo clic con il pulsante destro del mouse
      su "Controlli" e scegli <b> Aggiungi controllo ... </b>. Immettere "Patch Management" come titolo, impostato
      "Implementato" a "S?". Scorri verso il basso fino a "Control Strength" e "Probability of scenario".
      Scegli l? "Modifica 1 livello". Salva con <b> Ctrl + S </b>.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Applicazione di controlli">
    <description>
      Creare una relazione tra il controllo e lo scenario.
      <br /> <br />
      I controlli possono essere applicati a uno scenario oa singole attivit?. Il controllo ridurr? quindi il valore
      l'impatto di un rischio verso singoli beni o per tutte le attivit? che sono influenzate da uno scenario.
      <br /> <br />
      Se fai doppio clic sullo scenario nell'elenco, vedrai tutte le relazioni dagli scenari
      lato. Ad esempio, il collegamento al controllo dovrebbe leggere "probabilit? modificata da" "Gestione patch".
      Il controllo verr? visualizzato come un segno di spunta verde per mostrare che ? gi? implementato.
    </description>
  </item>
  
  <item title = "Grazie">
    <description>
      Grazie per aver considerato verinice per la valutazione del rischio di informazioni. Se ne hai di pi?
      domande o bisogno di assistenza professionale, siamo qui per aiutarti! Sono disponibili informazioni di contatto
      il nostro sito web a <b> http://www.verinice.com </b>.
    </description>
  </item>
  
</cheatsheet>
