<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="GSTOOL-MDF-Datei-Import">
	
	<intro>
		<description>
			In diesem Spickzettel wird beschrieben, wie Sie eine aus dem GSTOOL gesicherte 
			Datenbank-Datei, die im MDF-Dateiformat vorliegt, in verinice importieren können. 
			Dieser Prozess ist prinzipiell analog zum Importieren von Daten aus einer 
			BAK-Datei, nur dass in dem Fall bereits eine MDF-Datei vorliegt.
		</description>
	</intro>
	<item title="Einstellungen für den MDF-Datei-Import zum Anhängen einer Datenbank">
		<description>
			Zuerst müssen Sie die Einstellungen für die anzuhängende 
			Datenbankdatei vornehmen. Gehen Sie dafür in der Menüleiste auf 
			"Bearbeiten > Einstellungen...". Klicken Sie dort auf den Unterpunkt 
			"Datenbank verbinden" des Punktes "GSTOOL Import". Jetzt können 
			Sie auf der rechten Seite des Menüfensters die Einstellungen vornehmen. 
			Sollten Sie das erste Feld nicht ausfüllen, so wird die Datenbank des 
			GSTOOLs angehängt, deren Konnektivität Sie über den Menüpunkt 
			"GSTOOL Import" einstellen. Wenn Sie das erste Feld mit dem Dateinamen der 
			anzuhängenden Datenbank füllen, so werden die Daten aus dieser 
			Datenbankdatei angehängt. Diese Datei muss dann im MDF-Format vorliegen. 
			Sie können dazu auch den "Durchsuchen..."-Button verwenden. Im zweiten 
			Feld müssen Sie einen Namen der anzuhängenden Datenbank angeben. 
			Nun können Sie die Datenbank mit dem Drücken des Buttons 
			"Datenbank anhängen" anhängen :).
		</description>
	</item>
	<item title="Einstellungen vervollständigen, Konnektivität prüfen">
		<description>
			Sie müssen jetzt im Menüpunkt "GSTOOL Import" den neuen Dateinamen 
			Ihrer angehängten Datenbank angeben. Im ersten Feld ersetzen Sie den 
			vorherigen Datenbanknamen gegen den neuen (nach dem letzten Slash). Prüfen 
			Sie nochmal die Konnektivität mit Hilfe des Buttons "Teste Verbindung". 
			Der letzte Schritt ist der eigentliche Import-Prozess, der bereits im Spickzettel 
			"Import der Datenbank aus dem GSTOOL 4.5" erklärt wird.
		</description>
	</item>
</cheatsheet> 
