<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="GSTOOL: getrennte Datenbank (.MDF)">

  <intro>
    <description>
      In diesem Tutorial wird beschrieben, wie Sie eine aus dem GSTOOL gesicherte Datenbank-Datei,
      die im MDF-Dateiformat vorliegt, in verinice importieren können. Dieser Prozess funktioniert
      analog zum Importieren von Daten aus einer BAK-Datei, nur dass in diesem Fall bereits eine
      MDF-Datei vorliegt.
    </description>
  </intro>
  
  <item title="Einstellungen für den MDF-Datei-Import zum Anhängen einer Datenbank">
    <description>
      Zuerst müssen Sie die Einstellungen für die anzuhängende Datenbankdatei vornehmen. Wählen Sie
      dafür in der Menüleiste <b>Bearbeiten > Einstellungen...</b> und dort <b>GSTOOL Import >
      Datenbank verbinden</b>.
      <br /><br />
      Jetzt können Sie auf der rechten Seite des Menüfensters die Einstellungen vornehmen. Sollten Sie
      das Feld <b>GSTOOL-Datei anhängen</b>nicht ausfüllen, wird die Datenbank des GSTOOLs angehängt,
      deren Konnektivität Sie über den Menüpunkt <b>GSTOOL Import</b> einstellen. Wenn Sie das Feld
      dagegen mit dem Dateinamen der anzuhängenden Datenbank füllen, werden die Daten aus dieser
      Datenbankdatei angehängt. Diese muss dann im MDF-Format vorliegen. Sie können dazu auch den
      <b>Durchsuchen...</b>-Button verwenden. Im zweiten Feld <b>Datenbank anhängen als Name</b>
      müssen Sie den Namen der anzuhängenden Datenbank angeben.
      <br /><br />
      Nun können Sie die Datenbank mit Klick auf den Button <b>Datenbank anhängen</b> anhängen. :)
    </description>
  </item>
  
  <item title="Einstellungen vervollständigen, Konnektivität prüfen">
    <description>
      Jetzt müssen Sie im Menüpunkt <b>GSTOOL Import</b> den neuen Dateinamen Ihrer angehängten Datenbank
      angeben. Im ersten Feld ersetzen Sie den vorherigen Datenbanknamen gegen den neuen (nach dem letzten
      Slash). Prüfen Sie die Konnektivität mit Hilfe des Buttons <b>Teste Verbindung</b>.
      Der letzte Schritt ist der eigentliche Import-Prozess, der bereits im Tutorial
      <b>Direkter Import</b> erklärt wird.
    </description>
  </item>
  
</cheatsheet> 
