<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Modellierung">

	<intro 
		>
		<description>
		Jetzt wird es langsam interessant: Modellierung nach BSI Grundschutz.
		</description>
	</intro>

	<item title="Vorbereitung">
		<description>
		Lesen Sie die Modellierungshinweise in Kapitel 2.1 und 2.2 der Grundschutzkataloge.
		</description>
		<onCompletion>
		Wahrscheinlich haben Sie jetzt einfach weitergeklickt.  Ich hoffe, Sie wissen was Sie tun. :-)
		</onCompletion>
	</item>
	
	<item title="Zuordnen eines Bausteins">
		<description>
		Suchen Sie in der Ansicht "IT-Grundschutz" den Baustein 3.101 "Allgemeiner Server".
		<br/><br/>
		Klicken und ziehen Sie den Baustein mit der linken Maustaste rüber ins Fenster 
		"GS-Modell" und lassen Sie ihn auf dem "Buchhaltungssystem" fallen.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Bausteinumsetzung">
		<description>
		Klappen Sie den Buchhaltungsserver auf. B 3.101 wurde auf den Server angewandt.
		<br/><br/>
		Öffnen Sie den Baustein durch Doppelklick. Geben Sie eine Erläuterung für die Zuweisung
		ein. Später erfassen Sie hier ihre Interviewpartner zur Feststellung des
		Umsetzungsstatus.
		<br/><br/>
		Schließen Sie den Baustein (Strg-W).
		</description>
	</item>
	
	<item title="Maßnahmen">
		<description>
		Klappen Sie den Baustein auf. Es werden die umzusetzenden Maßnahmen angezeigt.
		Sie können diese Ansicht filtern, indem Sie im Fenstermenü den Button "Filtern"
		auswählen. So können Sie sich z.B. nur die Maßnahmen der Stufe A 
		oder nur die Maßnahmen für die Notfallvorsorge anzeigen lassen.
		<br/><br/>
		Klappen Sie den Baustein wieder zu.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Zuordnen mehrerer Bausteine 1">
		<description>
		Um schneller voran zu kommen, können Sie mehrere Bausteine auf einmal
		auf ein oder mehrere Zielobjekte anwenden. 
		<br/><br/>
		Selektieren Sie im Fenster "IT-Grundschutz" den Baustein B 1.0. Halten Sie dann die Shift-Taste 
		gedrückt und selektieren Sie den Baustein B 1.13. Es werden alle Bausteine dazwischen 
		selektiert.
		<br/><br/>
		Jedoch möchten Sie den Baustein B 1.11 "Outsourcing" NICHT anwenden: halten Sie die 
		Strg-Taste gedrückt und klicken Sie auf den Baustein B 1.11. Er wird abgewählt.		
		</description>
	</item>
	
	<item title="Zuordnen mehrere Bausteine 2">
		<description>
		Kopieren Sie die gewählten Bausteine in die Zwischenablage: Rechtsklick -> "Kopieren".
		<br/><br/>
		Wählen Sie dann im Fenster "GS-Modell" den übergeordneten IT-Verbund aus. Fügen Sie 
		die Bausteine ein: Rechtsklick -> "Einfügen".
		</description>

	</item>
	
	<item title="Bausteine Suchen">
	<description>
	Sie suchen Bausteine, die sich mit dem Thema "Drucker" befassen. Klicken Sie im Fenster 
	"IT-Grundschutz" auf den Button "Filtern". Geben Sie als Suchbegriff "Drucker" ein.
	<br/><br/>
	Als Ergebnis sehen Sie die Bausteine B 1.9 "Hard- und Software Management" und B 5.1 "Peer 
	to Peer Dienste", die eine Maßnahme, bzw. eine Gefährdung zum Thema Drucker enthalten.
	</description>
		<onCompletion>
		Sehr gut. Sie wissen nun, wie Sie ihren IT-Verbund modellieren können. Wenn Sie möchten, fahren sie mit dem Spickzettel "Basis-Sicherheitscheck" fort.
		</onCompletion>
	</item>
	

</cheatsheet>