<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Risikoanalyse">

	<intro 
		>
		<description>
		Risikoanalyse
		</description>
	</intro>
	
	<item title="Neue Risikoanalyse">
	<description>
	Für jedes Zielobjekt, das im Report "Ergänzende Sicherheitsanalyse" gekennzeichnet wurde, ist nun die Risikoanalyse durchzuführen.
	Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das zuvor angelegte Buchhaltungssystem. Wählen Sie den Menüpunkt "Neue Risikoanalyse". 
	</description>
	</item>
	

	<item title="Gefährdungsübersicht">
	<description>
	Zunächst müssen Sie auswählen, welche Gefährdungen betrachtet werden müssen. Aus der Liste aller Gefährdungen der
	 Grundschutzkataloge sind bereits alle ausgewählt, die über die Bausteinzuordnung bereits mit dem Zielobjekt verbunden sind.
	 <br/><br/>
	 Wählen Sie einige zusätzliche Gefährdungen für den Buchhaltungsserver aus. Dabei hilft Ihnen die Suchfunktion, um zu 
	 Stichworten geeignete vorhandene Gefährdungen anzuzeigen.
	</description>
	</item>
	
	
	<item title="Eigene Gefährdungen">
	<description>
		Ein wichtiger Aspekt bei der Risikoanalyse ist das Erarbeiten von individuelen, 
		organisationsspezifischen Gefährdungen.
		<br/><br/>
		Wählen Sie zunächst die Checkbox "nur eigene Gefährdungen anzeigen".  
		Legen Sie eine neue eigene Gefährdung an. Klicken Sie auf den Button "Eigene Gefährdungen", "neu".  
	</description>
	</item>
	
	<item title="Gefährdung anlegen">
	<description>
	Geben Sie der Gefährdung die Nummer "G-Z1" und den Namen "Gesetzeswidrige Veränderung von rechnungslegungsrelevanten Daten". 
	<br/><br/>
	Kopieren Sie den folgenden Text als Beschreibung: "Auf dem Buchhaltungsserver befinden sich rechnungslegungsrelevante Daten. 
	Daher müssen die Anforderungen aus HGB §§ 238, 239 und 257 bezüglich der Vollständigkeit, Richtigkeit, Zeitgerechtheit, Ordnung, 
	Nachvollziehbarkeit und Unveränderlichkeit sichergestellt sein. Ein nicht korrekt durchgeführtes Verändern von 
	Daten kann einen Gesetzesverstoß zur Folge haben und zur Einschränkung oder zum Versagen des 
	Bestätigungsvermerks durch den Wirtschaftsprüfer bei der Jahresabschlussprüfung führen (siehe IDW PS 330, 
	IDW RS FAIT 1, IDW PH 9.330.1 und andere)." 
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>

	<item title="">
	<description>
	</description>
	</item>
	
		
	
</cheatsheet>