<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Schutzbedarfsanalyse">

	<intro 
		>
		<description>
		Verinice hilft ihnen beim korrekten Zuweisen von Schutzbedarfskategorien
		zu ihren Zielobjekten. Hier lernen Sie, wie.
		</description>
	</intro>

	<item title="Schutzbedarfsdefinition">
		<description>
		Öffnen Sie den IT-Verbund durch Doppelklick. Hier können Sie die Schutzbedarfsdefinitionen
		der drei Kategorien "Normal", "Hoch" und "Sehr Hoch" auf ihr Unternehmen anpassen.
		<br/><br/>
		Schließen Sie danach den IT-Verbund (Strg-W).
		</description>
	</item>
	<item title="Schutzbedarf zuweisen">
		<description>
		Öffnen Sie die Anwendung "Buchhaltung", die Sie in der Strukturanalyse
		erzeugt haben. Wählen Sie für die drei Werte "Vertraulichkeit", "Verfügbarkeit" 
		und "Integrität" die Stufen "Hoch", "Normal" und "Sehr Hoch".
		<br/><br/>
		Übung für den Leser: geben Sie jeweils eine stichwortartige Begründung 
		dafür ein, warum die Daten der Buchhaltung den jeweiligen Schutzbedarf 
		aufweisen könnten.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Schutzbedarf vererben 1">
		<description>
		Speichern Sie die Anwendung (Strg-S).
		<br/><br/>
		Öffnen Sie den Server "Buchhaltungssystem" durch Doppelklick. Lassen Sie die
		Felder für den Schutzbedarf leer!
		<br/><br/>
		Geben Sie in allen Feldern für die Begründung des Schutzbedarfs "Maximumprinzip" ein.
		<br/><br/>
		Tipp: wählen Sie einfach mit den Cursortasten aus den angebotenen Vorschlägen
		das Maximumprinzip aus.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Schutzbedarf vererben 2">
		<description>
		Klicken und ziehen Sie mit der linken Maustaste den Server auf die Anwendung 
		"Buchhaltung".
		</description>
	</item>

	<item title="Schutzbedarf vererben 3">
	<description>
		Die Werte für den Schutzbedarf werden automatisch ausgefüllt. Der Server erscheint nun 
		unterhalb der Anwendung als Verknüpfung. Damit ist ausgedrückt, dass die Anwendung
		"Buchhaltung" für ihr Funktionieren auf den Server angewiesen ist. Anhand des Maximumprinzips
		entspricht der Schutzbedarf für den Server nun dem der Anwendung.
	</description>
	</item>
	
	<item title="Schutzbedarf vererben 3">
		<description>
		Öffnen Sie erneut die Anwendung "Buchhaltung" und reduzieren Sie den Wert
		"Integrität" von "Sehr Hoch" auf "Hoch".
		<br/><br/>
		Wie Sie sehen, wurde der Wert auch beim Server automatisch angepasst.
		<br/><br/>
		Schließen und speichern Sie alle Editoren (Strg-Shift-W).
		</description>
		<onCompletion>
		Sehr gut! Sie wissen jetzt, wie Sie den Schutzbedarf für alle übrigen Objekte ihres IT-Verbundes dokumentieren können. Wenn Sie möchten, fahren Sie mit dem Spickzettel "Modellierung" fort!
		</onCompletion>
	</item>
		
	
</cheatsheet>