<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Schutzbedarfsanalyse">

	<intro 
		>
		<description>
		verinice hilft Ihnen beim korrekten Zuweisen von Schutzbedarfskategorien
		zu ihren Zielobjekten. Hier lernen Sie, wie.
		</description>
	</intro>

	<item title="Schutzbedarfsdefinition">
		<description>
		Öffnen Sie das IT-Verbund-Objekt durch Doppelklick. Hier können Sie die Schutzbedarfsdefinitionen
		der drei Kategorien "Normal", "Hoch" und "Sehr Hoch" auf ihr Unternehmen anpassen.
		<br/><br/>
		Schließen Sie danach den IT-Verbund (Strg+W) (Sie werden ggf. gefragt, ob Sie die Änderungen speichern wollen). 
		</description>
	</item>
	<item title="Schutzbedarf zuweisen">
		<description>
		Öffnen Sie die Anwendung "Buchhaltung", die Sie in der Strukturanalyse
		erzeugt haben. Wählen Sie für die drei Werte "Vertraulichkeit", "Verfügbarkeit" 
		und "Integrität" die Stufen "Hoch", "Normal" und "Sehr Hoch".
		<br/><br/>
		Geben Sie jeweils eine stichwortartige Begründung 
		dafür ein, warum die Daten der Buchhaltung den jeweiligen Schutzbedarf 
		aufweisen könnten.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Schutzbedarf vererben 1">
		<description>
		Speichern Sie die Änderungen an der Anwendung (Strg+S).
		<br/><br/>
		Öffnen Sie den Server "Buchhaltungssystem" durch Doppelklick. Lassen Sie die
		Felder für den Schutzbedarf bitte leer!
		<br/><br/>
		Geben Sie in allen Feldern für die Begründung des Schutzbedarfs "Maximumprinzip" ein. Dafür gibt es auch eine Eingabehilfe: 
                Klicken Sie jeweils in das Begründungsfeld und drücken Sie dann die Pfeiltaste nach unten. Wählen Sie dann jeweils das Maximunprinzip aus. 
		</description>
	</item>
	
	<item title="Schutzbedarf vererben 2">
		<description>
		Klicken Sie das Server-Objekt an, um es zu aktivieren. Klicken und ziehen Sie anschließend (Drag and Drop) mit der linken Maustaste den Server auf die Anwendung 
		"Buchhaltung".
		</description>
	</item>

	<item title="Schutzbedarf vererben 3">
	<description>
		Die Werte für den Schutzbedarf werden beim Server automatisch ausgefüllt. Im Editor-View sehen Sie nun im unteren Linkmaker-Bereich, dass es nun eine 
		Verknüpfung mit dem Server gibt. Damit wird ausgedrückt, dass die Anwendung
		"Buchhaltung" für ihr Funktionieren auf den Server angewiesen ist. Anhand des Maximumprinzips
		entspricht der Schutzbedarf für den Server nun dem der Anwendung. 
	</description>
	</item>
	
	<item title="Schutzbedarf vererben 3">
		<description>
		Öffnen Sie erneut die Anwendung "Buchhaltung" und reduzieren Sie den Wert
		"Integrität" von "Sehr Hoch" auf "Hoch".
		<br/><br/>
		Wie Sie sehen, wurde der Wert nun auch beim Server automatisch angepasst.
		<br/><br/>
		Schließen und speichern Sie alle Editoren (Strg+Shift+W).
		</description>
		<onCompletion>
		Sehr gut! Sie wissen jetzt, wie Sie den Schutzbedarf für alle übrigen Objekte ihres IT-Verbundes dokumentieren können. Wenn Sie möchten, fahren Sie mit dem Spickzettel "Modellierung" fort!
		</onCompletion>
	</item>
		
	
</cheatsheet>
