<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="IT-Grundschutz: Schutzbedarfsanalyse">

  <intro>
    <description>
      verinice hilft Ihnen beim korrekten Zuweisen von Schutzbedarfskategorien zu ihren
      Zielobjekten. Hier lernen Sie, wie.
    </description>
  </intro>

  <item title="Schutzbedarfsdefinition">
    <description>
      Öffnen Sie das IT-Verbund-Objekt durch Doppelklick. Hier können Sie die
      Schutzbedarfsdefinitionen der drei Kategorien "Normal", "Hoch" und "Sehr Hoch" auf Ihr
      Unternehmen anpassen.
      <br /><br />
      Schließen Sie anschließend den IT-Verbund (<b>Strg+W</b>). Sie werden ggf. gefragt, ob Sie die
      Änderungen speichern wollen.
    </description>
  </item>

  <item title="Schutzbedarf zuweisen">
    <description>
      Öffnen Sie die Anwendung "Buchhaltung", die Sie in der Strukturanalyse erzeugt haben. Wählen
      Sie für die drei Werte "Vertraulichkeit", "Verfügbarkeit" und "Integrität" die Stufen "Hoch",
      "Normal" und "Sehr Hoch".
      <br /><br />
      Geben Sie jeweils eine stichwortartige Begründung dafür ein, warum die Daten der Buchhaltung
      den jeweiligen Schutzbedarf aufweisen könnten.
      <br /><br />
      Speichern Sie die Änderungen an der Anwendung (<b>Strg+S</b>).
    </description>
  </item>

  <item title="Schutzbedarf vererben 1">
    <description>
      Öffnen Sie den Server "Buchhaltungssystem" durch Doppelklick. Lassen Sie die Felder für den
      Schutzbedarf bitte leer!
      <br /><br />
      Geben Sie in allen Feldern für die Begründung des Schutzbedarfs "Maximumprinzip" ein. Dafür
      gibt es eine Eingabehilfe: Klicken Sie jeweils in das Begründungsfeld und drücken Sie dann die
      Pfeiltaste nach unten. Wählen Sie jeweils das Maximunprinzip aus.
    </description>
  </item>

  <item title="Schutzbedarf vererben 2">
    <description>
      Klicken Sie das Server-Objekt "Buchhaltungssystem" im Grundschutzmodell an, um es zu aktivieren.
      Klicken und ziehen Sie das Server-Objekt (Drag and Drop) mit der linken Maustaste auf die
      Anwendung "Buchhaltung".
    </description>
  </item>

  <item title="Schutzbedarf vererben 3">
    <description>
      Öffnen Sie die Anwendung "Buchhaltung" im Editor. Im unteren Bereich des Editors sehen die
      Verknüpfungen. Hier gibt es nun eine Verknüpfung mit dem Server "Buchhaltungssystem".
      <br /><br />
      Diese Verknüpfung bringt zum Ausdruck, dass die Anwendung "Buchhaltung" für ihre Funktion auf
      den Server "Buchhaltungssystem" angewiesen ist.
      <br /><br />
      Auf Grund des zuvor beim Server "Buchhaltungssystem" eingestellten Maximumprinzips und der
      eingerichteten Verknüpfung entspricht dessen Schutzbedarf nun dem der Anwendung "Buchhaltung".
      Die Werte für den Schutzbedarf wurden beim Herstellen der Verknüpfung für das Server-Objekt
      automatisch ausgefüllt.
    </description>
  </item>

  <item title="Schutzbedarf vererben 3">
    <description>
      Öffnen Sie nun erneut die Anwendung "Buchhaltung" und reduzieren Sie im Bereich "Schutzbedarf"
      den Wert "Integrität" von "Sehr Hoch" auf "Hoch".
      <br /><br />
      Wenn Sie nun beim Server "Buchhaltungssystem" den entsprechenden Wert nachschauen, werden Sie
      sehen, dass der Wert auch beim Server automatisch angepasst wurde.
      <br /><br />
      Schließen und speichern Sie alle Editoren (<b>Shift+Strg+W</b>).
    </description>
    <onCompletion>
      Sehr gut! Sie wissen jetzt, wie Sie den Schutzbedarf für alle übrigen Objekte ihres
      IT-Verbundes dokumentieren können. Wenn Sie möchten, fahren Sie mit dem Tutorial
      "Modellierung" fort.
    </onCompletion>
  </item>

</cheatsheet>
