<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Strukturanalyse">

	<intro>
		<description>
		In diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie Ihren IT-Verbund mit verinice erfassen.
		<br/><br/>
		Welche Daten Sie eingeben müssen und wie Sie dabei am besten vorgehen,
		beschreibt der BSI-Standard 100-2, den Sie auf den Webseiten des BSI finden.
		</description>
	</intro>

    <item
         title="Wechseln zur BSI Grundschutz Perspektive">
      <description>
         Wechseln Sie zur BSI-Grundschutz-Perspektive, wenn dies noch nicht geschehen ist. Wählen Sie dazu aus dem Hauptmenü: <br/>
         Ansicht -&gt; Zeige Perspektive ... -&gt; BSI Grundschutz Perspektive</description>
    </item>
	
	<item title="Neuer IT-Verbund">
		<description>
		Im View "Grundschutz Modell" finden Sie einen leeren IT-Verbund.
		Klicken Sie den IT-Verbund doppelt an. Der Editor-View auf der rechten Seite wird geöffnet. 
		Hier können Sie eine Bezeichnung für den Verbund und die zugehörige Organisation
		definieren.
		<br/><br/>
		Speichern Sie die Eingaben (Tastenkombination: Strg+S) und schließen Sie den Editor (Tastenkombination: Strg+W).
		</description>
	</item>
	
	<item title="Neuer Mitarbeiter">
		<description>
		Klappen Sie den IT-Verbund auf durch Klicken des Pfeils links neben dem IT-Verbund. Klicken Sie mit der rechten Maustaste
		auf die Gruppe "Mitarbeiter", dann wählen Sie "Neuer Mitarbeiter" aus. Geben Sie in den Feldern "Vorname" und "Name" Ihren Namen
		ein. Klicken Sie im Bereich "Rollen" den "Ändern..."-Button und suchen Sie als Rolle "Administrator" aus. Bestätigen Sie die Auswahl 
		mit einem Klick auf "OK". 
		<br/><br/>
		Speichern (Strg+S) Sie die Änderungen. Schließen (Strg+W) Sie dann den Editor-View. 
		</description>
	</item>
	
	<item title="Neuer Server">
		<description>
		Erzeugen Sie einen neuen Server durch Rechtsklick auf die Gruppe "IT-Systeme: Server > 
		Neuer Server". Geben Sie ihm den Namen "Buchhaltungssystem". 
		<br/><br/>
		Lassen Sie die Felder für den Schutzbedarf noch frei! 
		<br/><br/>
		Im Feld "Admin" ist eine Eingabehilfe verfügbar: drücken Sie den Button "Ändern...". 
		Anschließend werden Ihnen die bisher angelegten Mitarbeiter in einem Pop-Up-Fenster vorgeschlagen. 
                Wählen Sie den bisher angelegten Mitarbeiter aus und bestätigen Sie mit dem "Fertig"-Button.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Neue Anwendung">
		<description>
		Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf die IT-Verbund-Gruppe "Anwendungen" und wählen Sie daraus "Neue Anwendung" aus.
		<br/><br/>
		Geben Sie der Anwendung den Namen "Buchhaltung". Schließen Sie den Editor (Strg+W)
                (Bestätigen Sie die Warnmeldung zum Speichern der noch nicht gespeicherten Änderungen im Editor-View mit "Ja").
		</description>
		<onCompletion>
		Sehr gut! Legen Sie weitere Objekte in den anderen Kategorien an oder fahren Sie mit dem nächsten Spickzettel/Tutorial "Schutzbedarfsanalyse" fort!
		</onCompletion>
	</item>

</cheatsheet>
