<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?> 
<cheatsheet title="Strukturanalyse">

	<intro 
		>
		<description>
		In diesem Tutorial lernen Sie, wie Sie ihren IT-Verbund mit Verinice erfassen.
		<br/><br/>
		Welche Daten Sie eingeben müssen und wie Sie dabei am besten vorgehen,
		beschreibt die BSI Norm 100-2.
		</description>
	</intro>

	<item title="DB Verbindung">
		<description>
		Klicken Sie mit der rechten Maustaste in die Ansicht "GS-Modell".
		Wählen Sie den Menüpunkt "Öffne Datenbankverbindung".
		</description>
	</item>
	
	<item title="Die integrierte Datenbank">
		<description>
		Da Sie noch keine andere Datenbank konfiguriert haben, verwendet verinice
		die integrierte Derby-Datenbank. Bestätigen Sie die Meldung.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Neuer IT-Verbund">
		<description>
		Öffnen Sie den neu erstellten IT-Verbund durch Doppelklick.
		Hier können Sie eine Bezeichnung für den Verbund und die zugehörige Organisation
		definieren.
		<br/><br/>
		Schließen Sie den Editor (Strg-W).
		</description>
	</item>
	
	<item title="Neuer Mitarbeiter">
		<description>
		Klappen Sie den IT-Verbund auf. Klicken Sie mit der rechten Maustaste
		auf "Mitarbeiter", dann "Neuer Mitarbeiter". Geben Sie Ihren Namen
		und weitere Daten ein. Wählen Sie als Rolle "Administrator".
		<br/><br/>
		Schließen (Strg-W) oder Speichern (Strg-S) Sie den neuen Mitarbeiter.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Neuer Server">
		<description>
		Erzeugen Sie einen neuen Server durch Rechtsklick auf "IT-Systeme: Server", 
		"Neuer Server". Geben Sie ihm den Namen "Buchhaltungssystem".
		<br/><br/>
		Lassen Sie die Felder für den Schutzbedarf noch frei!
		<br/><br/>
		Im Feld "Admin" ist eine Eingabehilfe verfügbar: drücken Sie die Cursortaste 'Pfeil Runter',
		dann werden Ihnen die bisher angelegten Mitarbeiter vorgeschlagen.
		</description>
	</item>
	
	<item title="Neue Anwendung">
		<description>
		Schließen Sie den Server (Strg-W). 
		<br/><br/>
		Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf "Anwendungen", "Neue Anwendung".
		<br/><br/>
		Geben Sie der Anwendung den Namen "Buchhaltung". Schließen Sie den Editor (Strg-W).
		</description>
		<onCompletion>
		Sehr gut! Legen Sie weiter Objekte in den anderen Kategorien an, oder fahren Sie mit dem nächsten Spickzettel "Schutzbedarfsanalyse" fort!
		</onCompletion>
	</item>

	
	
	
</cheatsheet>