<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Začínáme">

  <intro>
    <description>
      <b>Vítejte ve verinice!</b>
      <br /><br />
      Tento tutoriál vám pomůže nastavit verinice a provede vás prvními kroky v něm.
    </description>
  </intro>

  <item title="Přepněte na ISM perspektivu">
    <description>
      Pokud toto čtete v Češtině, předpokládáme, že chcete používat perspektivu ISM.
      tato perspektiva vám umoznuje modelovat požadavky a bezpečnostní opatření k výpočtu rizika a generování zpráv.
      <br /><br />
      Otevrte ISM perspektivu kliknutím na položku <b>Zobrazit > Zobrazit Perspektivu... >
      ISM Perspektiva</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Import katalogu bezpečnostních opatření">
    <description>
      Nejprve musíte importovat katalog bezpečnostních opatření. Musíte importovat soubor katalogu. Na levé straně sady nástrojů verinice najdete 
	  zobrazení "Katalogy". Kliknutím na tlačítko úplne vlevo ("Importovat katalog...").
      <br /><br />
      Vyberte si stažený nebo manuálně vytvořený katalog (napr. pomocí aplikace MS Excel nebo OpenOffice) a klikněte <b>OK</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Vytvořte rozsah">
    <description>
      Katalog je nyní načten. Po dokončení parsování uvidíte jeho obsah v zobrazení katalogu.
      <br /><br />
      Otevrte pohled prohlížece (<b>Zobrazit> Zobrazit Panely > Prohlžeč objektů</b>). Klikněte na bezpečnostní opatření
      pro zobrazení jeho obsahu.
      <br /><br />
      Chcete-li skutecne pracovat s importovanými bezpečnostními opatřeními, musíte v databázi vytvořit svou organizaci. 
	  Přejděte do perspektivy "Model Bezpečnosti Informací". Měla by být zobrazena uprostřed sady nástroju verinice. 
	  Kliknete na tlačítko nejvíce vpravo ("Přidat novou organizaci" ").
      <br /><br />
      Pretáhněte některá bezpečnostní opatření z katalogu do skupiny "Bezpečnostní opatření" pod vaší novou organizaci.
      Bezpečnostní opatření byla vytvorena. Dvojklikem otevřte editor pro každé z nich.
    </description>
    <onCompletion>
      Výborně! Pokud chcete pokračovat, více tutoriálů najdete v Nápovědě.
    </onCompletion>

  </item>

</cheatsheet>
