<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<cheatsheet title="Protezione baseline IT con Greenbone e verince">

<intro>
    <description>
      In connessione con uno scanner di vulnerabilit? <b> Greenbone </b> (<b> www.greenbone.net </b>), nonch? un OpenVAS
      scanner di vulnerabilit? (<b> www.openvas.org </b>) verinice consente un'efficace gestione delle vulnerabilit?. <br />
      <br />
      L'importazione dei risultati di una scansione di vulnerabilit? in verinice nella BSI Baseline Security fornisce il file
      analisi strutturale delle funzionalit?, modellazione e controllo automatico del bassista.
    </description>
  </intro>

  <item title = "Esecuzione di scansioni di protezione baseline IT in Greenbone">
    <description>
      Il gestore di protezione di Greenbone consente controlli automatici in base ai cataloghi di base IT del tedesco
      autorit? "Bundesamt f?r Sicherheit in der Informationstechnik (BSI)". <br />
      <br />
      Per una descrizione dettagliata di come eseguire una scansione baseline IT in Greenbone, si prega di fare riferimento al manuale utente o
      visita il <b> Centro di apprendimento Greenbone </b> (<b> www.greenbone.net/learningcenter/task_it_grundschutz.de </b>). <br />
      <br />
      Troverai una speciale configurazione di scansione e un plugin di report sulla protezione baseline IT da utilizzare in verinice
      Scaricare.
    </description>
  </item>

  <item title = "Esportazione dei risultati della scansione">
    <description>
      Selezionare <b> Gestione scansioni> Rapporti </b> dal menu Assistente di protezione di Greenbone per esportare i risultati di a
      scansione di successo. <br />
      <br />
      Esporta i risultati di una scansione baseline IT come file vna scegliendo il formato <b> verinice ITG </b> nel
      corrispondente casella di riepilogo e avviare l'esportazione premendo il pulsante <b> Scarica il rapporto filtrato </b>.
      Greenbone salver? il file vna nella directory di download nell'ambiente di sistema.
    </description>
  </item>

  <item title = "Importazione della protezione baseline della protezione IT">
    <description>
      Passare alla prospettiva baseline IT in verinice utilizzando il menu <b> Visualizza> Mostra prospettiva> BSI IT Baseline
      Prospettiva </b>. Avviare l'importazione facendo clic sul pulsante <b> Importa organizzazione dal file ... </b>. Seleziona il
      precedentemente esportato Greenbone ITG-Report facendo clic sul pulsante <b> Seleziona file ... </b>, mantenere i valori predefiniti
      per tutti gli altri parametri nel dialogo. <br />
      <br />
      Gli oggetti importati possono essere trovati nel gruppo <b> Oggetti importati> Importazione di GSM ITGS> Sistemi IT: Server </b>.
      Tutti i target di scansione sono stati importati come server con una descrizione nel campo <b> Tag </b>. Ognuna delle importazioni
      gli oggetti hanno un oggetto figlio <b> Risultato GSM </b> con i controlli risultanti della scansione.
    </description>
  </item>

  <item title = "Analisi strutturale">
    <description>
Trasferisci gli oggetti importati nell'organizzazione passando a <b> oggetti importati> importazione GSM ITGS>
    Sistemi IT: Server </b>. Seleziona gli oggetti server e scegli <b> Taglia </b> dal menu di scelta rapida. <br />
    <br />
Nvaigate adesso alla tua organizzazione, ad esempio <b> Rete IT> Sistemi IT: Server </b> e inserire i sistemi
    destra mouseclick <b> Inserisci </b>.
    </description>
  </item>

  <item title = "Greenbone: aggiunge automaticamente un modulo">
    <description>
      Apri la vista <b> BSI Catalogo di protezione baseline </b> nel menu <b> Visualizza> Mostra visualizzazione ...> BSI Baseline
      Catalogo di protezione </b>. Attenzione - senza Catalogo attivo BSI Baseline Protection l'aggiunta automatica di
      i moduli non verranno eseguiti! <br />
      <br />
      Passare a uno degli oggetti mooviti (server) nell'organizzazione un click destro <b> Greenbone: automaticamente
      aggiungere modulo ... </b>. Aggiorna la vista facendo clic sul pulsante <b> Visualizzazione aggiornamento (Strg + F5) </b>. <br />
      <br />
      I moduli di base BSI verranno assegnati agli oggetti corrispondenti basati sui tag.
    </description>
  </item>

  <item title = "Greenbone: controllo di sicurezza automatico di base">
    <description>
      Con il mouseclick destro su uno degli oggetti scegliere l'opzione <b> Greenbone: Controllo automatico di base di sicurezza </b>.
      verinice trasferisce tutti i controlli e lo stato di implementazione dalla scansione GSM importata sul
      moduli precedentemente aggiunti. <br />
      <br />
      Il controllo di sicurezza automatico di base trasferisce solo quei controlli dagli strati dei moduli BSI a 4, a causa del
      la ragione che i controlli non tecnici non possono essere scansionati dallo scanner di vulnerabilit?.
    </description>
  </item>

</cheatsheet>
