<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<cheatsheet title="IT-Grundschutz mit Greenbone und verinice">

  <intro>
    <description>
     verinice garantiert im Zusammenspiel mit einem <b>Greenbone</b>-Schwachstellenscanner (<b>www.greenbone.net</b>)
     bzw. einem OpenVAS-Schwachstellenscanner (<b>www.openvas.org</b>) ein effizientes Schwachstellenmanagement.<br />
     <br />
     Im Grundschutz unterstützt verinice Sie nach Import der Ergebnisse eines Greenbone-Schwachstellenscans bei den
     Funktionen Strukturanalyse, Baustein-Modellierung und Automatischer Basis-Sicherheitscheck.
    </description>
  </intro>

  <item title="IT-Grundschutz-Scan in Greenbone durchführen">
    <description>
      Mit dem Greenbone Security Manager können automatische Prüfungen zu den IT-Grundschutz-Katalogen des Bundesamt
      für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) durchgeführt werden.<br />
      <br />
      Zur detaillierten Beschreibung der Durchführung eines IT-Grundschutz-Scans in Greenbone informieren Sie sich
      bitte in der Produktdokumentation oder im <b>Greenbone Learning Center</b> auf der Greenbone-Website unter
      (<b>www.greenbone.net/learningcenter/task_it_grundschutz.de</b>)<br />
      <br />
      Dort stehen eine spezielle Scankonfiguration sowie ein IT-Grundschutz-Report-Plugin für verinice zum Download
      bereit.
    </description>
  </item>

  <item title="Scan-Ergebnisse exportieren">
    <description>
      Wählen Sie im Greenbone Security Assistant den Report zu einem erfolgreich durchgeführten Scan über das Menü
      <b>Scan Management > Reports</b> aus.<br />
      <br />
      Exportieren Sie die Ergebnisse des IT-Grundschutz-Scans als vna-Datei. Wählen Sie dazu aus der Dropdown-Liste
      als Format <b>verinice ITG</b> und starten Sie den Export durch Klick auf den Button <b>Download Filtered
      Report</b>. Greenbone speichert die vna-Datei im Downloadverzeichnis Ihres Systems.
    </description>
  </item>

  <item title="Import des IT-Grundschutz-Scans">
    <description>
      Wechseln Sie in verinice über das Menü <b>Ansicht > Zeige Perspektive > BSI-Grundschutz-Perspektive</b> in die
      Grundschutz-Perspektive. Starten Sie den Import durch Klick auf den Button <b>Importiere IT-Verbund aus
      Datei...</b>. Wählen Sie den zuvor aus Greenbone exportierten ITG-Report durch Klick auf den Button <b>Datei
      auswählen...</b>, die restlichen Parameter können auf ihren Default-Einstellungen belassen werden.<br />
      <br />
      Die importierten Objekte befinden sich im Verbund <b>importierte Objekte > GSM ITGS Import > IT-Systeme:
      Server</b>. Alle Scantargets werden als Server mit einer Beschreibung im Feld <b>Tags</b> importiert.
      Jedes importierte Objekt besitzt ein Tochterobjekt <b>GSM Result</b> mit den Maßnahmenergebnissen des Scans.
    </description>
  </item>

  <item title="Strukturanalyse">
    <description>
      Sie können die importierten Objekte in Ihren Verbund übernehmen indem Sie in <b>importierte Objekte > GSM ITGS
      Import > IT-Systeme: Server</b> navigieren, die Server markieren und über rechten Mausklick <b>Ausschneiden</b>
      wählen.<br />
      <br />
      Navigieren Sie nun in Ihren Verbund, z.B. <b>IT-Verbund > IT-Systeme: Server</b> und fügen die Systeme mittels
      rechtem Mausklick <b>Einfügen</b> dort ein.
    </description>
  </item>

  <item title="Greenbone: Bausteine automatisch zuordnen">
    <description>
      Sofern nicht bereits geöffnet blenden Sie den View <b>GS-Kataloge</b> über das Menü <b>Ansicht > Zeige View...
      > GS-Kataloge</b> ein. Achtung - ohne geöffneten View Grundschutz-Katalog kann die automatische Zuordnung der
      Grundschutzbausteine im folgenden Schritt nicht ausgeführt werden!<br />
      <br />
      Navigieren Sie zu einem der in Ihren Verbund verschobenen Objekte (Server) und wählen Sie mit rechtem Mausklick
      <b>Greenbone: Bausteine automatisch zuordnen...</b>.
      Aktualisieren Sie die Ansicht durch Klick auf den Button <b>View neu laden (Strg+F5)</b>.<br />
      <br />
      Die Bausteine werden entsprechend der Tags automatisch den jeweiligen Objekten zugewiesen.
    </description>
  </item>

  <item title="Greenbone: Automatischer Basis-Sicherheitscheck">
    <description>
      Wählen Sie mit rechtem Mausklick auf eines der Objekte die Option <b>Greenbone: Automatischer
      Basis-Sicherheitscheck</b>. verinice übernimmt aus dem importierten GSM-Result alle Maßnahmen inklusive des
      Bearbeitungsstatus in die zuvor automatisch zugewiesenen Bausteine.<br />
      <br />
  	  Die Übernahme erfolgt nur für die technischen Maßnahmen der Grundschutz-Bausteine der Schichten 4 und 5, da
      nicht technische Maßnahmen vom Schwachstellenscan naturgemäß nicht geprüft werden können.
    </description>
  </item>

</cheatsheet>
