<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<cheatsheet title="8.01.Erste Schritte">

    <intro>
        <description>
            <b>Willkommen bei verinice.</b>
            <br ></br>
Mit diesem Tutorial
lernen Sie, wie Sie Teilaspekte Ihres BCMS in verinice erfassen.
Welche Daten Sie verwalten und wie Sie dabei Schritt-für-Schritt
vorgehen können.
        </description>
    </intro>

<item title="Führung und Verpflichtung ">
<description>
Unabdinglich für
einen erfolgreichen Aufbau und eine Entwicklung eines BCMS ist die
Übernahme der Verantwortung durch die Leitungsebene. Bevor Sie mit
der Umsetzung Ihres BCMS starten, sollte eine Leitlinie BCMS
entwickelt und von der Institutionsleitung freigegeben worden sein.
Diese können Sie dann unter der Dokumentenstruktur ablegen oder
einen externen Link auf das Dokument hinterlegen.
</description>
</item>

<item title="Scope anlegen">
<description>
Im View ISM finden
Sie einen leeren oder bereits vorhandenen Scope. Sollte dies nicht
der Fall sein, so können Sie einen neuen Scope anlegen. Klicken Sie
dazu in der oberen Werkzeugleiste das entsprechende Icon: Blatt
Papier mit einem Sternchen. Klicken Sie den neu erzeugten Scope
doppelt an. Im rechten oberen Bereich öffnet sich das Editor-View
mit den Eigenschaften des Objekts Scope. Hier können Sie die Angaben
und Eigenschaften für den Scope definieren. 
</description>
</item>

<item title="Anwendungsbereich des Business Continuity Management Systems ">
<description>
Im Scope definieren
Sie den Anwendungsbereich und können Ausschlüsse separat
dokumentieren. Ebenfalls können Angaben zum abzusichernden Zeitraum,
Änderungen am BCMS festgehalten und wichtige Definitionen zur
Vorbereitung auf die  Business Impact Analyse, wie das
Untragbarkeitsniveau, und die Schadenskategorien unter dem Schutzziel
Verfügbarkeit angepasst werden. 

<br/><br/>
Nachdem Sie Ihre
Angaben vervollständigt haben, speichern Sie diese (klick auf Icon:
Diskette oder Tastenkombination: Strg+S) und schließen Sie den
Editor (klick auf x im Reiter oder Tastenkombination: Strg+W)
</description>
</item>

<item title="Benennung des oder der BCB">
<description>
Navigieren Sie zum
Personen-Objekt und legen Ihren BCB als Personen-Zielobjekt an,
alternativ können Sie mit verinice.PRO Personen-Zielobjekte aus
einem AD importieren, wie z.B. den BC-Beauftragten. 
        </description>
    </item>

</cheatsheet>
