<cheatsheet title="8.02 Konzeption und Planung des BCMS (PLAN)">

    <intro>
        <description>
Dieses Tutorial beschäftigt sich mit der Konzeption und Planung des BCMS, insbesondere mit der Analyse von Anforderungen und Erwartungen von interessierten Parteien. Zusätzlich dazu, wird darauf eingegangen, wie die interessierten Parteien angelegt und mit den Anforderungen verknüpft werden können. Zudem wird beschrieben, wo Angaben zur Kommunikation mit den Interessierten Parteien dokumentiert werden. In einem nächsten Schritt wird aufgezeigt, wie Sie Ihre Reaktionsstruktur in verinice abbilden. Abschließend wird auf die Ablage der BC-relevanten Dokumente eingegangen.
        </description>

    </intro>


    <item
        title="Erfordernisse und Erwartungen interessierter Parteien">
        <description>
Für eine
erfolgreiche Umsetzung und Aufrechterhaltung des BCMS sollten die
Rahmenbedingungen zu dem BCMS genau analysiert werden und das BCMS
auf die Bedürfnisse und Anforderungen von relevanten interessierten
Parteien ausgerichtet werden. Nur so kann sichergestellt werden, dass
das BCMS anforderungsgerecht aufgebaut und betrieben wird. 

<br/><br/>
Um die
identifizierten Erfordernisse, Erwartungen und Einflussfaktoren an
das BCMS in verinice zu erfassen, legen Sie eine neue
Anforderungs-Gruppe an. Navigieren Sie dafür mit rechtem Mausklick
auf Ihren Scope &gt; Neu &gt; Anforderungsgruppe. In der Baumstruktur
Ihres Scopes befindet sich jetzt eine neue Anforderungsgruppe. Es
wird empfohlen nach externen und internen Interessengruppen zu
unterscheiden. Legen Sie hierfür zwei Unter-Gruppen an. Mit erneutem
rechten Mausklick auf das Anforderungsgruppen-Objekt können Sie
Anforderungen erfassen. (Anforderungsgruppe &gt; Neue Anforderung). 

<br/><br/>
Beschreiben Sie die
Anforderung unter dem Beschreibungsfeld und fügen Sie hinzu, welchen
<b>Einfluss die Anforderung</b> (niedrig, mittel, hoch)<b> </b>auf
das BCMS hat und setzen Sie den Hacken, dass es sich um eine Business
Continuity Anforderung handelt.  
</description>
</item>

<item title="Anlegen der
Interessierten Parteien und Verknüpfung mit den Anforderungen">
<description>
Als Nächstes können
die identifizierten interessierten Parteien gruppiert nach intern und
extern, als Personen-Objekte angelegt werden. Unter dem
Personen-Objekt können Sie ebenfalls den <b>Grad der Einflussnahme</b>
festlegen, und Verknüpfungen zu den Anforderungen herstellen. Als
Verknüpfungstyp wählen Sie <b>Interessierte Partei erwartet/fordert</b>
aus. 

<br/><br/>
Es gibt zwei
Möglichkeiten in verinice, wie Sie Abhängigkeiten/Verknüpfungen
zwischen den Objekten herstellen können. 
<br/>
1. Drag&amp;Drop: Im
View ISM kann die Verknüpfung über Drag&amp;Drop hergestellt
werden. Dazu wählen Sie ein Objekt aus und ziehen es mit der linken
Maustaste auf das jeweilige Objekt mit dem Sie es verknüpfen wollen.
Die Verknüpfung wird sofort übernommen und kann im Verknüpfung-View
oder im Link-Maker des Objektes eingesehen werden. 
<br/>
2. Link-Maker: Über
den sogenannten Link-Maker, der sich im unteren Teil des
Editorbereichs jedes Objektes befindet, können Sie die Verknüpfung
zwischen Objekten herstellen, indem Sie zunächst das Element
auswählen, welches mit Ihrem Objekt verknüpft werden soll, und
anschließend auf Hinzufügen klicken. Nun erscheint ein neues
Fenster, in diesem werden Ihnen alle Objekte des Elementes in Ihrem
Informationsverbund angezeigt. Wenn 

Sie
verbundübergreifend Verknüpfungen herstellen wollen, so sollte <b>Nur
aktueller Scope</b>
 abgewählt werden.
In diesem Auswahlfenster können Sie mit einem einfachen Klick alle
Objekte auswählen, die mit Ihrem Objekt verknüpft werden sollen.
Durch anschließendes Betätigen des OK-Buttons werden die
Verknüpfungen hergestellt. 
</description>
</item>

<item title="Warnung und
Kommunikation ">
<description>

Aufbauend auf der
Analyse der Interessierten Parteien können Sie für jede
Interessierte Partei Angaben zur Kommunikation dokumentieren, um eine
adressatengerechte Kommunikation im Laufe des gesamten PDCA-Zyklus zu
ermöglichen und aufrechtzuerhalten. 

<br/><br/>
Befüllen Sie die
Felder <b>Kommunikation im Normalbetrieb</b>,<b> Kommunikation im
Notbetrieb</b>, <b>Zeit-Intervall </b>und<b> Kommunikationsweg </b>unter
dem<b> Personen-Objekt,</b> um Angaben dazu zu machen, welchen
Informationsanspruch die Interessengruppe hat, ob Kommunikation
stattfinden soll oder darf, welche Informationen weitergegeben
werden, über welches Medium kommuniziert wird, wie häufig und zu
welchen Zeitpunkten kommuniziert wird.
<br/><br/>
Ebenfalls können
Sie zwischen zwei Personen-Objekten verknüpfen, um darzustellen wer
mit wem kommuniziert bzw. für wen zuständig ist. Hierfür können
Sie zusätzlich zu den interessierten Parteien in der
Reaktionsstruktur ein NuK-Kommunikationsteam abbilden.
</description>
</item>

<item title="Definition der Reaktionsstruktur">
<description>
Zusätzlich zu den
Interessierten Parteien können Sie die Gesamtheit aller Rollen im
BCM als <b>Personen-Objekte</b> abbilden. Eine Möglichkeit ist die
Reaktionsstruktur in zwei Gruppen aufzuteilen: erstens in die
BC-Vorsorgeorganisation, zweitens die Bewältigungsorganisation für
Notfälle und Krisen (Besondere Aufbauorganisation (BAO)). Legen Sie
die am BCMS beteiligten Mitarbeitenden Ihrer Institution als
Personen-Objekte an und weisen Sie diesen <b>BCM-Rollen</b> zu. So
können Sie die Verantwortlichkeiten für relevante BCM-Rollen
sicherstellen. 
</description>
</item>

<item title="Dokumentation der BC-relevanten Dokumente">
<description>
Bauen Sie ihre
eigene Dokumentenstruktur auf und legen Sie die Dokumente in verinice
ab oder verweisen über den Externen Link darüber.
<br/><br/>
Sie können
unterscheiden zwischen zwei Dokumentenarten. Dokumente zur Vorsorge
beschreiben die Elemente des BCMS oder stellen Anforderungen an
dieses. Zusätzlich gehören alle Dokumente dazu, die in der
Notfallvorsorge benötigt werden. 

Dokumente zur
Reaktion werden explizit für die Notfallbewältigung erstellt und
genutzt. 
        </description>
    </item>
</cheatsheet>