<cheatsheet title="8.03 Umsetzung des BCMS (DO) – Aufbau und Befähigung der BAO">

    <intro>
        <description>
Dieses Tutorial beschäftigt sich mit dem ersten Prozesschritt der Do-Phase, dem Aufbau und Befähigung der BAO. Dieser beinhaltet alle Aspekte, um eine funktionierende BAO zu etablieren, die im Not- und Krisenfall sofort erreichbar und arbeitsfähig ist. Die Institution wird so im Fall von Schadensereignissen unmittelbar handlungsfähig, unabhängig davon, ob bereits Notfallpläne für die Fortführung von Geschäftsprozessen vorliegen.
        </description>

    </intro>


    <item title="Definition von Sofortmaßnahmen">
        <description>
Mit Sofortmaßnahmen
sind Maßnahmen gemeint, die keinen zeitlichen Aufschub dulden und
möglichst unmittelbar nach Eintritt eines Schadensereignisses
eingeleitet werden müssen, um den Schutz von Leib und Leben
sicherzustellen sowie weitere Schäden
abzuwenden.
<br/><br/>
Je Risikoszenario
können Sie die identifizierten Sofortmaßnahmen in verinice abbilden
und Zuständigkeiten festlegen. Erstellen Sie die Sofortmaßnahmen
als Control-Objekt und verknüpfen Sie diese mit dem entsprechenden
Objekt (Asset oder Risikoszenario und Personen-Objekt).
<br/>
Wenn sich die
Verantwortlichkeiten pro Teilaufgabe einer Maßnahme unterscheidet,
können Sie mehrere Maßnahmen anlegen, um die zuständige Person für
jeden Prozessschritt einzeln verknüpfen zu können.	
</description>
</item>

<item title="NuK-Kommunikation
(Notfall- und Krisen-Kommunikation)">
<description>
Die
NuK-Kommunikation muss im Vorfeld gut vorbereitet, geplant und
dokumentiert werden. So ist es wichtig, dass in der Institution
präventiv überlegt wird, wann Meldungen an die Mitarbeitenden und
an externe Interessengruppen erforderlich sind und wie die externe
NuK-Kommunikation kontrolliert werden kann, um Reputationsschäden zu
vermeiden.
<br/><br/>
Überlegen Sie sich allgemeine
Regelungen zur Kommunikation. Unter anderem was die Mitarbeitenden
wann erfahren dürfen oder müssen, was die Mitarbeitenden wann und
wie gegenüber der Presse und in sozialen Medien äußern dürfen und
was nicht, sowie was die Rolle Kommunikation wann und wie gegenüber
der Presse und in sozialen Medien bekannt geben soll, Regelungen für
den Kontakt mit Polizei und anderen Behörden sowie
Hilfsorganisationen, Meldepflichten der Institution, die sich aus
einem Notfall ergeben, Regelungen zum Medienmonitoring. 
</description>
</item>

<item title="Nacharbeiten und
Deeskalation eines Schadensereignisses ">
<description>

Ist das
Schadensereignis überwunden, sollte der Stab den Notfall offiziell
für beendet erklären (Deeskalation) und diese Entscheidung
innerhalb der Institution kommunizieren. 

Hierzu können die
gleichen Kommunikationskanäle verwendet werden wie beim
Ausrufen des
Notfalls. <b>Angaben zu den Kommunikationskanälen</b> je
interessierte Partei werden unter dem Personen-Objekt erfasst. Zum
Festhalten konkreter Prüfpunkte bzw. von Entscheidungen für die
Rückführung in den Normalbetrieb kann eine Checkliste entwickelt
werden. Neben den direkt ersichtlichen Aspekten, wie z. B. der
Reihenfolge, in der die Geschäftsprozesse wieder in den
Normalbetrieb zu versetzen sind, ist es hilfreich, auch die durch den
Notbetrieb entstandenen Folgen zu betrachten. 

<br/><br/>
Legen Sie das
Schadensereignis als <b>Vorfall-Objekt</b> an und beantworten Sie die
einzelnen Punkte aus der <b>Checkliste zur Rückführung in den
Normalbetrieb</b> oder hinterlegen Sie eine eigene Checkliste, die
Sie für nächste Ereignisse als Vorlage verwenden können. 
</description>
</item>

<item title="Analyse der
Bewältigung">
<description>
Nachdem die
Institution einen Notfall oder eine Krise bewältigt hat, ist die
Analyse der
Bewältigung ein
weiterer wichtiger Schritt. Nur so kann die Institution aus Notfällen
und
Krisen lernen. Durch
eine strukturierte Analyse kann ermittelt werden, was gut
funktioniert hat und an welchen Stellen Optimierungsbedarf besteht.
Anschließend kann aus
den Ergebnissen der
Analyse abgeleitet werden, was noch präventiv getan werden kann,
damit die
Notfallbewältigung und somit auch die Resilienz der Institution
weiter verbessert werden können.
<br/><br/>
Falls noch nicht
geschehen, legen Sie ein neues <b>Vorfall-Objekt für das
Schadensereignis</b> an oder füllen Sie das Feld mit dem
<b>Fragenkatalog zur Analyse der Bewältigung</b> bei dem bestehenden
Vorfall-Objekt aus, oder hinterlegen Sie einen eigenen Fragenkatalog,
den Sie für nächste Ereignisse als Vorlage verwenden können.
</description>
</item>
</cheatsheet>