<cheatsheet title="8.04 Angemessene Absicherung der Geschäftsprozesse/ Business-Impact-Analyse (DO)">

    <intro>
        <description>
Dieses Tutorial beschäftigt sich mit dem zweiten Prozessschritt der Do-Phase, der Gewährleistung einer angemessenen Absicherung der Geschäftsprozesse.  
        </description>

    </intro>


<item title="Vorbereitung der BIA / Erheben der Geschäftsprozesse ">
<description>
Liegt ein ISMS nach
ISO-Norm 27001 vor, können die bereits identifizierten
Geschäftsprozesse als Grundlage verwendet werden. Das Verzeichnis
von Verarbeitungstätigkeiten für den Datenschutz kann
möglicherweise ebenfalls als Grundlage genutzt werden. Es fasst alle
Verfahrenstätigkeiten zusammen, in denen personenbezogene Daten
verarbeitet werden. Verfahrenstätigkeiten können gegebenenfalls
auch als Geschäftsprozesse verstanden werden oder diese können
daraus abgeleitet werden.
<br/><br/>
Falls Sie noch keine
Geschäftsprozesse in verinice erfasst haben, drücken Sie auf das
Objekt Prozesse mit rechtem Mausklick und legen ihre
Geschäftsprozesse als neue Objekte an.
</description>
</item>

<item title="Vorbereitung der BIA / Festlegung der BIA-Parameter und betrachteten Zeithorizonte ">
<description>

Ziel der BIA ist es,
einheitlich festzustellen, ob ein Geschäftsprozess zeitkritisch ist
und wie lange dieser ausfallen darf, bevor nicht mehr tolerierbare
Schäden entstehen. In der BIA wird betrachtet, welche Schäden durch
den ausgefallenen Geschäftsprozess über einen definierten
Zeitverlauf entstehen. Dafür müssen sogenannte Zeithorizonte
festgelegt werden. Unter dem Prozess- und Asset-Objekt sind die
<b>Zeithorizonte</b> definiert. Falls Ihre <b>Zeithorizonte</b> von
den in verinice hinterlegten Standardwerten abweichen, müssen Sie
diese per Customizing anpassen.
<br/><br/>
Des Weiteren werden
unter dem Scope Informationen zur Vorbereitung auf die
Business-Impact-Analyse dokumentiert, die institutionsübergreifend
gelten, wie das <b>Untragbarkeitsniveau</b>. Ebenso können Sie unter
dem Scope überprüfen, ob die Schutzbedarfskategorien und
<b>Schadensszenarien</b> aus dem ISMS, identisch mit den
<b>Schadenskategorien</b> aus dem BCMS sind, sollten diese
voneinander abweichen, dokumentieren Sie dies in einem separaten
Dokument z.B. in Ihrer internen Prozessbeschreibung zur
Business-Impact-Analyse. 

<br/><br/>
Als Asset-Objekt
können Sie Ihre Ressourcen anlegen.
</description>
</item>

<item title="Planung der BIA-Erhebung">
<description>

Vor Beginn der BIA
sollte festgelegt werden, wie die Informationen zur BIA erhoben
werden sollen.
Anschließend können unter <b>Datum der Erhebung</b> und <b>Art der
Erhebung</b> eingetragen werden, mittels welchen Formats Sie die
BIA-Daten wann erhoben haben. 
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung der MTPD">
<description>
Um zeitkritische
Geschäftsprozesse zu identifizieren, müssen Sie das
Schadenspotenzial jedes einzelnen Geschäftsprozess bewerten. Führen
Sie hierfür die Schadensbewertung durch, indem Sie <b>das
Schadenspotenzial für jeden einzelnen Zeithorizont</b> bewerten.
Daraus resultiert im Anschluss die maximal tolerierbare Ausfallzeit
(MTA/MTPD). 

Im Anschluss an der
Bewertung des Schadenspotenzials müssen Sie eine Begründung
dokumentieren. 
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung der RTO ">
<description>
Nachdem Sie die MTPD
bestimmt haben, müssen Sie zusätzlich die geforderte
Wiederanlaufzeit (RTO) festlegen. Sie beschreibt, wie lange der reine
Wiederanlauf dauern darf, bevor es zu nicht tolerablen Schäden
kommt. Die RTO muss kleiner als die MTPD sein. 
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung des MBCO">
<description>
Zusätzlich zur RTO
und zum MTPD können Sie unter dem Feld <b>Notbetriebsniveau</b>, das
Notbetriebsniveau für den Prozess definieren.  
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Identifizierung der Prozessabhängigkeiten ">
<description>
Nachdem Sie erste
Bewertungen durchgeführt haben, können Sie über den Link-Maker
oder per Drag-und-Drop die Prozessabhängigkeiten abbilden. Beim
Erstellen der Verknüpfungen können Sie wählen, ob die Prozesse
nachgelagert, parallel oder vorgelagert stattfinden.
Aufgrund der
Prozessabhängigkeiten kann es vorkommen, dass die MTPD des
Geschäftsprozesses sich ändert.
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Identifizierung der Ressourcenabhängigkeiten ">
<description>
Für alle
zeitkritischen Geschäftsprozesse müssen die für einen Notbetrieb
erforderlichen Ressourcen ermittelt und den entsprechenden
Geschäftsprozessen zugeordnet werden.
<br/><br/>
Verknüpfen Sie
hierfür die notwendigen Ressourcen mit den entsprechenden
Geschäftsprozessen. 
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ RTO der benötigten Ressourcen">
<description>
Anhand der RTO des
zeitkritischen Geschäftsprozesses muss die RTO der prozessnot-
wendigen Ressourcen
so abgeleitet werden, dass der Notbetrieb rechtzeitig erreicht wird.
Ähnlich wie die RTO in den Prozessabhängigkeiten kann auch die RTO
der
Ressourcen
individuell abgestimmt werden. Falls mehrere Geschäftsprozesse auf
dieselbe(n)
Ressourcen zurückgreifen, muss die kleinste RTO für diese Ressource
gewählt werden. Im
Falle, dass eine Ressource von mehreren Geschäftsprozessen benötigt
wird, tragen Sie unter der Ressource den kleinsten RTO-Wert ein. 
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Ressourcenbedarf in Abhängigkeit zur Dauer des Notbetriebs ">
<description>
Für viele
Ressourcenkategorien wie z. B. Personal und Arbeitsplätze, aber auch
Maschinen oder Arbeitsmittel kann sich die Anzahl der benötigten
Ressourcen mit der Dauer
des Notbetriebs
verändern. Für diese Ressourcenkategorien ist es empfehlenswert,
die Anzahl der benötigten Ressourcen über die definierten
Zeithorizonte im Notbetrieb hinweg zu erheben.
<br/><br/>
Füllen Sie hierfür
die Felder für den <b>Ressourcenbedarf im Normal- und Notbetrieb</b>
aus. 
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Festlegung der RPO ">
<description>
Bei
informationsbasierten Ressourcenkategorien (beispielsweise die
Ressourcenkategorien Informationen und IT (Daten)) muss zusätzlich
die RPO bestimmt werden. Die RPO stellt in diesem Zusammenhang eine
fachliche Anforderung des Prozesseigentümers oder der -eigentümerin
dar, bis zu welchem Zeitpunkt man mit dem zurückfallen darf, um mit
geeigneten Informationen (Daten) im Notbetrieb noch arbeiten zu
können. Die RPO ist unabhängig von der MTPD oder der RTO und muss
daher nicht darauf abgestimmt werden. Jedoch sollte analog zur RTO
auch die RPO konsolidiert werden, wenn mehrere Geschäftsprozesse auf
dieselbe(n) informationsbasierten Ressourcenzurückgreifen
(Minimalprinzip).
<br/><br/>
Erfassen Sie für
informationsbasierte Ressourcen die RPO.
</description>
</item>

<item title="Durchführung der BIA/ Identifizierung von SPoF/SPoC/SPoK">
<description>
Sollten viele
zeitkritische Geschäftsprozesse eine einzelne Ressource benötigen,
müssen Sie die Ressource als Single Point of Failure kennzeichnen,
da dies ein erhöhtes Risiko für eine Geschäftsunterbrechung
darstellt. Setzen Sie den Hacken unter dem Feld Es wird unterschieden
zwischen: Wissen (Single Point of Knowledge, SPoK), Technik oder
Dienstleistung (Single Point of Failure, SPoF) und Kontakte (Single
Point of Contact, SPoC). 
</description>
</item>

<item title="Auswertung der BIA">
<description>
Um ein einheitlich
hohes Qualitätsniveau der BIA-Ergebnisse sicherzustellen, müssen
die BIA-Ergebnisse dahingehend überprüft werden, ob diese
vollständig, korrekt und nachvollziehbar sind. Es ist
empfehlenswert, zu überprüfen, ob sämtliche notwendigen
Informationen erhoben sowie die Schadensanalyse formal korrekt
vorgenommen wurde und ob die Begründung der Schadensanalyse
plausibel erscheint. Zusätzlich ist es hilfreich zu prüfen, ob die
RTO der Ressourcen korrekt aus der MTPD der zeitkritischen Prozesse
abgeleitet wurde.
<br/><br/>
Nachdem die
Ergebnisse qualitätsgesichert wurden, können Sie sich die
Einzelergebnisse zu einer Gesamtübersicht der zeitkritischen
Geschäftsprozesse und Ressourcen per Report-Abfrage ausgeben lassen.
Die Gesamtübersicht sollte mindestens folgende Inhalte umfassen:<br/>
• Übersicht der
zeitkritischen Geschäftsprozesse und zugehörigen Kontaktpersonen,<br/>
• Übersicht der
Prozessabhängigkeiten sowie<br/>
• Übersicht der
abhängigen Ressourcen und SpoFs sowie deren RTO bzw. RPO. 
        </description>
    </item>
</cheatsheet>