<cheatsheet title="8.05 SOLL-IST VERGLEICH">

    <intro>
        <description>
Im
Soll-Ist-Vergleich wird festgestellt, ob die benötigten Ressourcen
schon ausreichend
abgesichert sind.
Mit diesen Informationen kann die BAO in einem Schadensfall direkt
erkennen, wo
lediglich der Wiederanlauf gestartet werden muss und wo noch weitere
Aktionen benötigt
werden.
        </description>

    </intro>


<item title="Identifizierung der Ressourcenzuständigkeiten">
<description>
Vor dem
Soll-Ist-Vergleich ist es notwendig, die Ressourcenzuständigen zu
identifizieren.
Da der oder die BCB
in der Regel über den besten Gesamtüberblick über die BIA-
Ergebnisse verfügt,
ist es empfehlenswert, dass er oder sie diese Aufgabe übernimmt.
<br/><br/>
Legen Sie die
Geschäfts- bzw. Ressourcenzuständigen als Personen-Objekt an und
verknüpfen diese mit den Ressourcen. 
</description>
</item>

<item title="Durchführung des Soll-Ist-Vergleichs">
<description>
Als Ergebnis der BIA
liegen für alle betrachteten zeitkritischen Ressourcen die RTOs
sowie
gegebenenfalls die
RPO vor. <b>RTO und RPO</b> stellen gewünschte Soll-Werte dar. Die
Ressourcenzuständigen müssen im Rahmen des Soll-Ist-Vergleichs die
Frage beantworten, ob die RTO der Ressource mit vorhandenen
technischen und organisatorischen Maßnahmen erreicht werden kann.
Dazu wird der RTO die <b>tatsächliche Wiederanlaufzeit (RTA)</b>
gegenübergestellt und die Zeitwerte werden miteinander verglichen.
Die RTA einer zeitkritischen Ressource bezeichnet den real
erreichbaren Zeitraum ab dem Ausruf des Notfalls bis zu dem
Zeitpunkt, an dem eine BC-Lösung für diese Ressource produktiv
gesetzt wird. Analog muss für informationsbasierte Ressourcen auch
die RPO mit dem <b>Recovery Point Actual (RPA, deutsch: tatsächlicher
Datenverlust)</b> verglichen werden.
<br/><br/>
Öffnen Sie den
Bereich <b>SOLL-IST Vergleich</b> unter jedem Zielobjekt und erfassen
Sie die <b>RTA</b>. Notieren Sie den <b>Nachweis</b> und treffen Sie
eine Aussage darüber, ob die RTA kleiner gleich der RTO ist. Für
die Ressourcenkategorien, für die eine RPO festgelegt wurde, muss
diese mit
dem vom IT-Betrieb
festgelegten <b>Datensicherungszyklus</b> abgeglichen werden. Hierfür
finden Sie unter dem BCM-Bereich ein Feld zur <b>Festlegung des
Datensicherungszyklus</b>. Notieren Sie den <b>tatsächlichen
Datenverlust (RPA)</b> und treffen Sie eine Aussage darüber, ob der
Datensicherungszyklus kleiner/gleich der RPO ist. 
</description>
</item>

<item title="Auswertung und Freigabe der Ergebnisse ">
<description>

Eine Übersicht
aller zeitkritischen Ressourcen, insbesondere jedoch der unzureichend
ab-
gesicherten
Ressourcen, muss erstellt und mit der Institutionsleitung abgestimmt
wer-
den. Die
Institutionsleitung sollte die folgenden Informationen zur Kenntnis
nehmen und
bestätigen:
Übersicht der zeitkritischen Geschäftsprozesse gemäß BIA,
Übersicht der zeitkritischen Ressourcen gemäß BIA, Übersicht der
unzureichend abgesicherten Ressourcen gemäß Soll-Ist-Vergleich,
Einschätzung möglicher Risiken aus den identifizierten Lücken
gemäß Soll-Ist-Vergleich. Die Übersichten für die
Institutionsleitung können Sie sich per Report-Abfrage ausgeben
lassen. 
        </description>
        
    </item>
</cheatsheet>