<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title = "Come iniziare con le valutazioni di sicurezza delle informazioni">

  <intro>
    <description>
      <b> Benvenuti nelle valutazioni sulla sicurezza delle informazioni di verinice </b>
      <br /> <br />
      Questo tutorial ti aiuterà a condurre la tua prima valutazione della sicurezza dell'informazione!
    </description>
  </intro>

  <item title = "Passare alla prospettiva di valutazione della sicurezza">
    <description>
      Innanzitutto bisogna creare una nuova valutazione di sicurezza. Dovresti essere nella valutazione della sicurezza
      prospettiva. In caso contrario, è possibile aprirlo tramite <b> Visualizza -> Mostra prospettiva ... -> Valutazione della sicurezza
      Prospettiva </b>.
      <br /> <br />
      Troverai la valutazione di valutazione della sicurezza sul lato sinistro del banco di lavoro.
    </description>
  </item>

  <item title = "Crea una nuova valutazione di sicurezza">
    <description>
      Fai clic sul pulsante <b> Nuovo </b> nella vista di valutazione della protezione oppure scegli <b> File> Aggiungi nuovo
      valutazione di sicurezza </b> dal menu.
      <br /> <br />
      La nuova valutazione di sicurezza apparirà nella vista. Fare doppio clic su di esso per visualizzare la vista dell'editor.
      Cambiare il nome da "[La mia azienda]" al nome della tua azienda.
      <br /> <br />
      Salva facendo clic su <b> File> Salva </b> o premendo <b> Ctrl-S </b> sulla tastiera.
    </description>
  </item>

  <item title = "Apri la prima categoria">
    <description>
      Espandere la valutazione di sicurezza facendo clic sulla freccia piccola a sinistra dell'icona del nodo.
      Espandere "Controlli" e poi la prima categoria facendo clic sulla piccola freccia a sinistra.
      <br /> <br />
      Dovresti essere in grado di vedere una serie di categorie da "Politica di sicurezza" a "Controllo dell'accesso".
      Queste categorie contengono domande che consentono di valutare la sicurezza dell'informazione corrente
      livello per i temi più importanti.
    </description>
  </item>

<item title = "Rispondi alle domande">
    <description>
      Fare doppio clic sulla prima domanda per aprire l'editor. Contemporaneamente, il Browser degli oggetti
      mostrare la domanda e una selezione di livelli di maturità.
      <br /> <br />
      Leggi le descrizioni per decidere quale livello di maturità hai raggiunto nell'organizzazione.
      Potrebbe essere necessario consultare altri dipendenti o fare alcune ricerche interne per rispondere alla domanda
      correttamente.
      <br /> <br />
      Scegli il livello di maturità corretto nell'editor sotto la visualizzazione del browser. Puoi aggiungere un pubblico e
      un commento privato. Il commento pubblico sarà incluso in un'esportazione del database.
      I commenti privati sono solo per te. Non lasciano mai il tuo database locale.
      <br /> <br />
      Salvare le modifiche premendo <b> Ctrl-S </b> o scegliendo <b> File -> Salva </b>.
    </description>
  </item>

  <item title = "Genera un rapporto">
    <description>
      Continuare allo stesso modo con la prossima domanda. Mentre andate avanti, noterete che il grafico
      nell'angolo in basso a sinistra dello schermo inizia a riflettere le tue risposte.
      <br /> <br />
      Quando hai risposto a tutte le domande, puoi generare un report per la gestione o per un altro
      che potete inviarli via email o altri mezzi. Puoi farlo selezionando
      <b> File> Generare report ... </b>.
      <br /> <br />
      Selezionare "Rapporto di valutazione della sicurezza dell'informazione" e inserire un nome di file sotto il quale
      il report verrà salvato, quindi fai clic su <b> OK </b>.
    </description>
  </item>

  <item title = "Esporta risultati">
    <description>
      Quando hai risposto a tutte le domande, puoi esportare i tuoi risultati per inviarli a un'altra parte.
      Puoi farlo cliccando su <b> Esporta </b>
      nella visualizzazione valutazione di sicurezza o selezionando <b> File> Valutazione sicurezza> Esporta in
      file </b>.
      <br /> <br />
      Devi scegliere un nome di file in base al quale il report verrà salvato. Il file esportato è sempre
      criptati, quindi devi anche scegliere una password o un certificato per la crittografia. Una volta terminata,
      premere <b> OK </b>.
    </description>
  </item>

  <item title = "Fine">
    <description>
      Complimenti per aver condotto la prima valutazione di sicurezza del tuo stato di sicurezza delle informazioni.
      Se vuoi andare oltre e stai pensando di realizzare effettivamente una sicurezza dell'informazione
      sistema di gestione (ISMS) della vostra azienda, potete tornare alla schermata di benvenuto scegliendo
      <b> Aiuto> Benvenuto </b>.
      <br /> <br />
      Questa volta, selezionare l'opzione "Creazione di un sistema di gestione per la sicurezza delle informazioni (ISMS)".
      Sarai indirizzato alla prospettiva ISM con un altro tutorial per guidarvi.
    </description>
    <onCompletion>
      Questo conclude questo tutorial. Non dimenticate di visitare <b> http://www.verinice.com/it </b> per ulteriori informazioni
      e notizie!
    </onCompletion>
  </item>
  
</cheatsheet>
