<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="Erste Schritte für Information Security Assessments">
    <intro>
        <description>
            <b>Willkommen bei Information Security Assessments in verinice.</b>
            <br />
            <br />
            Dieses Tutorial wird Ihnen dabei helfen, Ihr erstes Security Assessment mit verinice durchzuführen.
        </description>
    </intro>

    <item title="Wechseln zur Security Assessment Perspektive">
        <description>
            <br/><br/>
Zuerst müssen Sie ein neues Security Assessment anlegen. Sie sollten bereits in der Security Assessment Perspektive sein.
Falls nicht, gehen Sie dorthin, indem Sie aus dem Anwendungsmenü auswählen:
            <b>Ansicht -&gt; Zeige Perspektive -&gt; Security Assessment Perspektive</b>.
            
            Auf der linken Seite des Bildschirms sehen Sie nun den Security Assessment View.
        </description>
      
    </item>

    <item title="Neues Security Assessment anlegen" vnicon="icons/new.png">
        <description>
       Klicken Sie auf die Schaltfläche <b>Neu</b> im Security Assessment View oder wählen Sie aus dem Menü:
       <b>Datei -&gt; Security Assessment -&gt; Neues Security Assessment </b>
        <br/><br/>
      Das neue Security Assessment erscheint im View. Doppelklicken Sie auf &quot;[Mein Unternehmen]&quot;, um den Editor anzuzeigen.
      Ändern Sie den Namen <b>[Mein Unternehmen]</b> in Ihren tatsächlichen Firmennamen.
        <br/><br/>
        Speichern Sie mit der Tastenkombination <b>Strg-S</b> oder indem Sie aus dem Menü wählen:
        <b>Datei -&gt; Speichern.</b>
        </description>
    </item>
    
    <item title="Die erste Kategorie öffnen">
        <description>
       Klappen Sie das Security Assessment auf, indem Sie den kleinen Pfeil links daneben anklicken.
       Expandieren Sie auf dieselbe Weise die Gruppe &quot;Controls&quot; und dann die erste Kategorie darunter.
        <br/><br/>
       Sie sollten nun eine Reihe von Kategorien sehen, von &quot;Security Policy&quot; bis hin zu &quot;Access Control&quot;.
       Diese Kategorien enthalten Fragen, die Ihnen dabei helfen, Ihren aktuellen Status der
       Informationssicherheit in den wichtigsten Bereichen festzustellen.
        </description>
    </item>
    
    <item title="Fragen beantworten">
    <description>
       Doppelklicken Sie die erste Frage um den Editor zu öffnen.
       Gleichzeitig zeigt Ihnen der Objektbrowser die Frage und eine Auswahl von Reifegraden an. 
        <br/><br/>
        Lesen Sie die Beschreibungen um zu entscheiden, welchen Reifegrad Sie in ihrer Organisation erreicht haben.
        Um die Frage korrekt zu beantworten, müssen Sie evtl. andere Mitarbeiter befragen oder interne Recherchen anstellen.
        <br/>
        Wählen Sie den korrekten Reifegrad im Editor unterhalb des Objektbrowser aus. Sie können einen öffentlichen Kommentar
        hinzufügen. Dieser Kommentar wird in Exporten und Reports enthalten sein. Sie können auch einen privaten Kommentar nur für Ihren internen Gebrauch eingeben.
        Einträge in das Feld &quot;Privater Kommentar&quot; werden nur für die interne Dokumentation genutzt, in keinem Fall sind diese im Export oder Report enthalten.
        <br/><br/>
        Speichern Sie Ihre Änderungen mit der Tastenkombination <b>Strg-S</b> oder im Menü unter <b>Datei -&gt; Speichern</b>.
        </description>
    </item>
    
    <item title="Report erzeugen">
      <description>
       Fahren Sie wie beschrieben mit den übrigen Fragen fort. Während Sie dies tun, werden Sie bemerken wie sich das Diagramm
       im linken unteren Bildschirmbereich ändert.
        <br/><br/>
        Wenn Sie alle Fragen abschliessend beantwortet haben, können Sie einen Report für das Management oder beteiligte Parteien erzeugen.
        Dies tun Sie durch Auswahl des Menüpunktes
        <b>Datei -&gt; Report erzeugen</b>.
        <br/><br/>
        Wählen Sie den &quot;nformation Security Assessment Report&quot; aus der Liste und geben Sie einen Dateinamen an, unter dem der Report gespeichert werden soll. Klicken Sie auf OK.
         </description>
    </item>
    
    <item title="Ergebnis exportieren">
      <description>
        Wenn Sie alle Fragen beantwortet haben, können Sie das Security Assessment exportieren um es einem beteiligtem Dritte zu schicken, 
        z.B. per E-Mail oder auf anderem Wege.
        Zum Export klicken Sie auf den <b>Export</b> Button im Security Assessment View oder wählen aus dem Menü <b>Datei -&gt; Security Assessment -&gt; Export in Datei.</b>
        <br/><br/>
        Sie müssen einen Dateinamen angeben, unter dem der Export gespeichert werden soll. Der Datenbankexport wird verschlüsselt
        gespeichert, wenn Sie dies wünschen. Falls Sie die Option auswählen, müssen Sie ein Passwort oder ein Zertifikat für die Verschlüsselung angeben. 
        Klicken Sie dann auf OK.
         </description>
    </item>
    
    <item title="Fertig">
      <description>
   Herzlichen Glückwunsch, Sie haben Ihr erstes Security Assessment mit verinice durchgeführt. Wenn Sie weitermachen möchten 
   oder darüber nachdenken, ein vollständiges Managementsystem für Informationssicherheit (ISMS) in Ihrem Unternehmen zu etablieren,
   gehen Sie zur Startseite zurück, indem Sie aus dem Menü wählen: <b>Hilfe -> Willkommen</b>
    <br/><br/>
    Wählen Sie diesmal die Option "Ein ISMS etablieren". Sie werden zur ISM Perspektive weitergeleitet, in der Sie ein weiteres Tutorial erwartet.
     </description>
    <onCompletion>
        Dies beendet das Tutorial. Besuchen Sie unsere Webseite für mehr Informationen und Neuigkeiten: <b>http://verinice.org</b>
    </onCompletion>
   
    </item>
</cheatsheet>
