<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<cheatsheet title="Erste Schritte für Information Security Assessments">

  <intro>
    <description>
      <b>Willkommen bei Information Security Assessments in verinice.</b>
      <br /><br />
      Dieses Tutorial wird Ihnen dabei helfen, Ihr erstes Security Assessment mit verinice
      durchzuführen.
    </description>
  </intro>

  <item title="Wechseln zur Security Assessment Perspektive">
    <description>
      Zuerst müssen Sie ein neues Security Assessment anlegen.
      <br /><br />
      Falls Sie sich nicht bereits in der Security-Assessment-Perspektive befinden, öffnen Sie
      diese bitte, indem Sie <b>Ansicht > Zeige Perspektive > Security Assessment Perspektive</b>
      aus dem Anwendungsmenü auswählen. Auf der linken Seite des Bildschirms sehen Sie nun den Security
      Assessment View.
    </description>
  </item>

  <item title="Neues Security Assessment anlegen" vnicon="icons/new.png">
    <description>
      Klicken Sie auf die Schaltfläche <b>Neu</b> im Security Assessment View oder wählen Sie
      aus dem Menü <b>Datei > Security Assessment > Neues Security Assessment</b>.
      <br /><br />
      Das neue Security Assessment erscheint im Security-Assessment-View. Doppelklicken Sie auf
      "[Mein Unternehmen]". Das Objekt wird im Editor geöffnet. Ändern Sie den Namen in Ihren
      Firmennamen.
      <br /><br />
      Speichern Sie mit der Tastenkombination <b>Strg+S</b>; oder indem Sie aus dem Menü <b>Datei
      > Speichern</b> wählen.
    </description>
  </item>

  <item title="Die erste Kategorie öffnen">
    <description>
      Klappen Sie das eben bearbeitete Organisations-Objekt auf, indem Sie den kleinen Pfeil links
      daneben anklicken. Expandieren Sie auf dieselbe Weise die Untergruppen "Audits",
      "Security Assessment" und "Controls".
      <br /><br />
      Sie sollten nun eine Reihe von Kategorien sehen, von "General Aspects" zu "Compliance". Diese
      Kategorien enthalten Fragen, die Ihnen dabei helfen, den aktuellen Status der
      Informationssicherheit in den wichtigsten Bereichen festzustellen.
    </description>
  </item>

  <item title="Fragen beantworten">
    <description>
      Doppelklicken Sie die erste Frage unter "General Aspects" an um den Editor zu
      öffnen. Gleichzeitig zeigt Ihnen der Objektbrowser die Frage und eine Beschreibung der
      Reifegrade an.
      <br /><br />
      Lesen Sie die Beschreibungen um zu entscheiden, welchen Reifegrad Sie in ihrer Organisation
      erreicht haben. Um die Frage korrekt zu beantworten, müssen Sie evtl. andere Mitarbeiter
      befragen oder interne Recherchen anstellen.
      <br /><br />
      Wählen Sie den korrekten Reifegrad im Editor unterhalb des Objektbrowsers aus. Sie können einen
      öffentlichen Kommentar hinzufügen. Dieser Kommentar wird in Exporten und Reports enthalten
      sein.
      <br /><br />
      Sie können auch einen privaten Kommentar für Ihren internen Gebrauch eingeben. Einträge in das
      Feld "Privater Kommentar" werden nur für die interne Dokumentation genutzt und sind in Exports
      und Reports nicht enthalten.
      <br /><br />
      Speichern Sie Ihre Änderungen mit der Tastenkombination <b>Strg+S</b> oder im Menü unter
      <b>Datei > Speichern</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Report erzeugen">
    <description>
      Fahren Sie wie beschrieben mit den übrigen Fragen fort. Während Sie dies tun, werden Sie
      bemerken wie sich das Diagramm im linken unteren Bildschirmbereich ändert.
      <br /><br />
      Wenn Sie alle Fragen abschliessend beantwortet haben, können Sie einen Report für das
      Management oder beteiligte Parteien erzeugen. Dies tun Sie durch Auswahl des Menüpunktes
      "Datei > Report erzeugen".
      <br /><br />
      Wählen Sie den "Information Security Assessment Report" aus der Liste und geben Sie
      einen Dateinamen an, unter dem der Report gespeichert werden soll. Klicken Sie auf <b>OK</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Ergebnis exportieren">
    <description>
      Wenn Sie alle Fragen beantwortet haben, können Sie das Security Assessment exportieren um es
      einem beteiligten Dritten zu schicken, z.&#160;B. per E-Mail. Zum Export klicken Sie auf den Button
      <b>Export</b> im Security-Assessment-View oder wählen aus dem Menü <b>Datei >
      Security Assessment > Export in Datei</b>.
      <br /><br />
      Sie müssen einen Dateinamen angeben, unter dem der Export gespeichert werden soll. Der
      Datenbankexport wird verschlüsselt gespeichert, wenn Sie dies wünschen. Falls Sie die Option
      zur Verschlüsselung aktivieren, müssen Sie ein Passwort oder ein Zertifikat angeben.
      Klicken Sie dann auf <b>OK</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Fertig">
    <description>
      Herzlichen Glückwunsch, Sie haben Ihr erstes Security Assessment mit verinice durchgeführt.
      Wenn Sie weitermachen möchten oder darüber nachdenken ein vollständiges Managementsystem für
      Informationssicherheit (ISMS) in Ihrem Unternehmen zu etablieren, gehen Sie zur Startseite
      zurück, indem Sie aus dem Menü <b>Hilfe > Willkommen</b> wählen.
      <br /><br />
      Wählen Sie diesmal die Option "Ein Managementsystem für Informationssicherheit (ISMS) einrichten".
      Sie werden zur ISM Perspektive weitergeleitet, in der Sie ein weiteres Tutorial erwartet.
    </description>
    <onCompletion>
      Dies beendet das Tutorial. Besuchen Sie unsere Website für mehr Informationen und
      Neuigkeiten: <b>http://www.verinice.com</b>
    </onCompletion>

  </item>
</cheatsheet>
