<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<cheatsheet title="Zacínáme s posouzením informační bezpečnosti">

  <intro>
    <description>
      <b>Vítejte v posouzení informační bezpečnosti verinice!</b>
      <br /><br />
      Tento tutoriál vám pomůže provést vaše první posouzení informační bezpečnosti!
    </description>
  </intro>

  <item title="Přepnout do perspektivy posouzení bezpečnosti">
    <description>
      Nejdříve musíte vytvorit nové posouzení bezpečnosti. Měli by jste být v perspektivě posouzení 
	  bezpečnosti. Pokud ne, můžete ji otevřít pres <b>Zobrazit -> Ukázat Perspektivu... -> Posouzení
	  bezpečnosti</b>.
      <br /><br />
      Perspektivu posouzení bezpečnosti najdete na levé straně obrazovky.
    </description>
  </item>

  <item title="Vytvorit nové posouzení bezpečnosti">
    <description>
      Klikněte na <b>Nová</b> v okne posouzení bezpečnosti nebo vyberte z <b>Soubor > Přidat nové 
	  posouzení bezpečnosti</b> z menu.
      <br /><br />
      Nové posouzení bezpečnosti se zobrazí v okně. Dvojklikem jej přepnete do zobrazení editoru.
      Změňte název z "[Má Společnost]" na jméno vaší společnosti.
      <br /><br />
      Uložte kliknutím na <b>Soubor > Uložit</b> nebo stisknutím <b>Ctrl+S</b> na vaší klávesnici.
    </description>
  </item>

  <item title="Otevřít první kategorii">
    <description>
      Rozbalte posouzení bezpečnosti kliknutím na malou šipku vlevo od ikony uzlu.
	  Rozbalte "Bezpečnostní opatření" a poté první kategorii kliknutím na malou šipku vlevo.
      <br /><br />
      Meli byste být schopni vidět několik kategorií od "Bezpecnostní Politika" po "Řízení přístupu".
	  Tyto kategorie obsahují otázky, které vám pomohou ohodnotit vaši současnou úroven informační bezpečnosti
	  z pohledu nejdůležitějších témat.
    </description>
  </item>

  <item title="Zodpovezení otázek">
    <description>
      Dvojklikem na první otázku otevřete editor. Zároveň vám Prohlížeč Objektu položí otázku
	  a výber z úrovní zralosti.
      <br /><br />
      Prečtěte si popisy, aby jste se rozhodli, jaké úrovne zralosti dosahuje vaše organizace.
	  Možná budete muset konzultovat s ostatními zaměstnanci nebo provést příslušný interní výzkum, 
	  abyste správně odpověděli na tuto otázku.	 
      <br /><br />
      Zvolte odpovídající úroveň zralosti v editoru pod oknem prohlížece. Můžete přidat veřejný
	  a soukromý komentář. Veřejné komentáře budou zahrnuty v exportu databáze. Soukromé komentáře
	  jsou jenom pro vás. Nikdy neopustí lokální databázi.
      <br /><br />
      Uložte vaše změny stisknutím <b>Ctrl+S</b> nebo volbou <b>Soubor -> Uložit</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Vytvořit zprávu">
    <description>
      Pokračujte stejným způsobem u další otázky. Jak budete pokračovat, zjistíte, že graf
      v levém dolním rohu obrazovky začíná reflektovat vaše odpovědi.
      <br /><br />
      Jakmile máte zodpovězeny všechny otázky, můžete vytvořit zprávu pro management nebo
	  jinou osobu. Zprávu můžete zaslat emailem nebo jiným způsobem. Můžete ji vytvořit zvolením
	  <b>Soubor > Vytvořit Zprávu...</b>.
	  <br /><br />
      Vyberte "Zpráva Posouzení Informační bezpečnosti" a zadejte jméno souboru pod kterým
	  chcete zprávu uložit, potom klikněte b>OK</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Exportovat výsledky">
    <description>
      Když jste odpovědeli na všechny otázky, můžete exportovat vaše výsledky pro zaslání další osobě.
      Toho dosáhnete kliknutím na tlačítko <b>Export</b> v okně posouzení bezpečnosti nebo vybráním 
      <b>Soubor> Posouzení bezpečnosti > Exportovat soubor</b>.
      <br /><br />
      Musíte si vybrat jméno souboru pod kterým bude zpráva uložena. Exporotvané soubory jsou vždy 
	  šifrovány, takže také musíte zvolit heslo nebo certifikát pro šifrování. Jakmile máte hotovo,
	  zmáčkněte <b>OK</b>.
    </description>
  </item>

  <item title="Dokončeno">
    <description>
      Gratulujeme vám k provedení vašeho prvního posouzení tavu vaší informační bezpečnosti.
	  Pokud chcete dále pokračovat a skutečne přemýšlíte o ustanovení Systému řízení bezpečnosti informací
	  (ISMS) ve vaší společnosti, můžete se přesunout zpět na úvodní obrazovku zvolením 
      <b>Nápověda > Vítejte</b>.
      <br /><br />
      Tentokrát zvolte možnost "Ustanovit systém řízení bezpečnosti informací (ISMS)".
	  Budete přesunuti do ISM Perpektivy s dalším pro vás určeným tutoriálem.
	</description>
    <onCompletion>
      To uzavírá tento tutoriál. Nezapomeňte navštívit <b>http://www.verinice.com/en</b> pro více informací
	  a novinek!
    </onCompletion>
  </item>
  
</cheatsheet>
